var all =   {"arthaud":{
  "meta": {"code":200},
  "response": {"propositions":[{"id":"4f622f9e50b549000800080f","text":"Recru\u00adter des ensei\u00adgnants et les former cor\u00adrec\u00adte\u00adment. Il faut en mettre davan\u00adtage dans les quar\u00adtiers popu\u00adlai\u00adres, d\u00e8s la mater\u00adnelle, pour \u00e9veiller l\u2019int\u00e9\u00adr\u00eat et la curio\u00adsit\u00e9 des enfants d\u00e8s le plus jeune \u00e2ge.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400007e"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1ec52e6e27d70001000007"},"embeds":[]},{"id":"4f622fab50b549000d000842","text":"Les postes d\u2019ensei\u00adgnants sp\u00e9\u00adcia\u00adli\u00ads\u00e9s pour l\u2019aide aux enfants en dif\u00adfi\u00adcult\u00e9 doi\u00advent \u00eatre r\u00e9ta\u00adblis.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400006a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1ec52e6e27d70001000007"},"embeds":[]},{"id":"4f622f6450b549000a00084b","text":"La poli\u00adti\u00adque de sup\u00adpres\u00adsion des postes dans l\u2019\u00c9ducation natio\u00adnale, men\u00e9e depuis cinq ans, conduit \u00e0 sacri\u00adfier l\u2019\u00e9ducation de la jeu\u00adnesse d\u00e9fa\u00advo\u00adri\u00ads\u00e9e car il faut que dans les quar\u00adtiers popu\u00adlai\u00adres, l\u2019\u00e9cole puisse se faire en petits grou\u00adpes. Il faut que les clas\u00adses soient moins nom\u00adbreu\u00adses.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400006a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1ec52e6e27d70001000007"},"embeds":[]},{"id":"4f622f7150b54900050007e9","text":"Il faut s\u2019occu\u00adper davan\u00adtage des enfants qui ne ma\u00ee\u00adtri\u00adsent pas la langue fran\u00ad\u00e7aise parce que ce n\u2019est pas leur langue mater\u00adnelle ou parce que leurs parents, eux-m\u00eames, la ma\u00ee\u00adtri\u00adsent mal. Il faut s\u2019occu\u00adper davan\u00adtage des enfants dont les parents n\u2019ont pas eu la chance d\u2019aller \u00e0 l\u2019\u00e9cole.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400006a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1ec52e6e27d70001000007"},"embeds":[]},{"id":"4f62288e50b549000a00080d","text":"Alors que le nombre de sala\u00adri\u00e9s pay\u00e9s au salaire mini\u00admum aug\u00admente et qu\u2019il est dif\u00adfi\u00adcile de vivre avec moins de 1 700 euros, nous repre\u00adnons la reven\u00addi\u00adca\u00adtion des conf\u00e9\u00add\u00e9\u00adra\u00adtions syn\u00addi\u00adca\u00adles d\u2019un SMIC \u00e0 1 700 euros net.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000a0"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1ec52e6e27d70001000007"},"embeds":[]},{"id":"4f62345850b549000a00087e","text":"Si les patrons veu\u00adlent \u00eatre com\u00adp\u00e9\u00adti\u00adtifs en bais\u00adsant le prix de leurs pro\u00adduits, qu\u2019ils rognent sur les divi\u00adden\u00addes, la part des pro\u00adfits vers\u00e9e aux action\u00adnai\u00adres.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000b0"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1ec52e6e27d70001000007"},"embeds":[]},{"id":"4f62275450b5490005000787","text":"Aug\u00admen\u00adta\u00adtion cons\u00e9\u00adquente de tous les salai\u00adres, ne serait-ce que pour rat\u00adtra\u00adper le retard pris au fil du temps sur l\u2019infla\u00adtion.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000a0"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1ec52e6e27d70001000007"},"embeds":[]},{"id":"4f621fdb50b549000a00079b","text":"Pour mettre fin au ch\u00f4mage, il faut imposer au grand patronat l\u2019interdiction des licenciements et la r\u00e9partition du travail entre tous sans diminution de salaire.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400009e"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1ec52e6e27d70001000007"},"embeds":[]},{"id":"4f6223ac50b5490008000790","text":"Il faut imposer \u00e0 l\u2019\u00c9tat des embauches dans les services publics d\u00e9j\u00e0 existants ou encore \u00e0 cr\u00e9er, utiles \u00e0 toute la population.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400009e"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1ec52e6e27d70001000007"},"embeds":[]},{"id":"4f62287850b549000a00080b","text":"Fin des exo\u00adn\u00e9\u00adra\u00adtions de coti\u00adsa\u00adtions patro\u00adna\u00adles, car les coti\u00adsa\u00adtions patro\u00adna\u00adles font partie int\u00e9\u00adgrante du salaire, puis\u00adque c\u2019est la partie du salaire qui doit reve\u00adnir aux tra\u00advailleurs quand ils sont mala\u00addes, \u00e0 la retraite ou au ch\u00f4\u00admage.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000a0"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1ec52e6e27d70001000007"},"embeds":[]},{"id":"4f6232d150b549000d000861","text":"La TVA devrait \u00eatre sup\u00adpri\u00adm\u00e9e et sa sup\u00adpres\u00adsion com\u00adpen\u00ads\u00e9e par une impo\u00adsi\u00adtion plus forte sur les reve\u00adnus du capi\u00adtal. Nous sommes pour un imp\u00f4t for\u00adte\u00adment pro\u00adgres\u00adsif, jusqu\u2019\u00e0 100% sur les reve\u00adnus du capi\u00adtal issus de l\u2019exploi\u00adta\u00adtion d\u2019autrui.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c2"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1ec52e6e27d70001000007"},"embeds":[]},{"id":"4f62245950b549000d0007c1","text":"Il faut imposer le contr\u00f4le des travailleurs sur les entreprises industrielles et bancaires, en commen\u00e7ant par supprimer le secret des affaires.","tags":[{"id":"4f17029399c7a10001000032"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1ec52e6e27d70001000007"},"embeds":[]},{"id":"4f6223f750b549000500075a","text":"Pour assurer un pouvoir d\u2019achat convenable pour tous, il faut imposer l\u2019augmentation de tous les salaires et de toutes les retraites et pensions. Il faut garantir ce pouvoir d\u2019achat par l\u2019indexation automatique des salaires, retraites et pensions sur le co\u00fbt de la vie, mesur\u00e9 par la population travailleuse elle-m\u00eame.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ae"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1ec52e6e27d70001000007"},"embeds":[]},{"id":"4f62276950b549000a000800","text":"Indexa\u00adtion de tous les salai\u00adres sur les prix, de fa\u00e7on \u00e0 ce qu\u2019ils aug\u00admen\u00adtent au m\u00eame rythme que les prix des loyers, des car\u00adbu\u00adrants, du gaz\u2026 Indexation non pas sur l\u2019indice offi\u00adciel (qui sous-estime l\u2019infla\u00adtion \u00e0 laquelle nous sommes confron\u00adt\u00e9s) mais sur l\u2019\u00e9volution des prix qui sera cons\u00adta\u00adt\u00e9e par en bas, au jour le jour, par la popu\u00adla\u00adtion.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000a0"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1ec52e6e27d70001000007"},"embeds":[]},{"id":"4f6228cb50b549000d0007e6","text":"Nous mili\u00adtons dans la pers\u00adpec\u00adtive d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 com\u00admu\u00adniste et de l\u2019abo\u00adli\u00adtion du sala\u00adriat. Nous repre\u00adnons \u00e0 notre compte le fameux \u00ab De chacun selon ses capa\u00adci\u00adt\u00e9s, \u00e0 chacun selon ses besoins \u00bb de Marx, c\u2019est-\u00e0-dire l\u2019id\u00e9e qu\u2019\u00e0 partir du moment o\u00f9 chacun apporte sa pierre \u00e0 l\u2019\u00e9difice de la soci\u00e9t\u00e9 avec son tra\u00advail, il pourra dis\u00adpo\u00adser de tout ce dont il a besoin. Autant dire que la ques\u00adtion des salai\u00adres dans une soci\u00e9t\u00e9 com\u00admu\u00adniste se posera bien dif\u00adf\u00e9\u00adrem\u00adment.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400009c"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1ec52e6e27d70001000007"},"embeds":[]},{"id":"4f622cad50b549000a000831","text":"Expro\u00adpria\u00adtion des grands grou\u00adpes indus\u00adtriels et finan\u00adciers. Ainsi la col\u00adlec\u00adti\u00advit\u00e9 aura les moyens d\u2019orga\u00adni\u00adser v\u00e9ri\u00adta\u00adble\u00adment l\u2019\u00e9conomie, en pla\u00adni\u00adfiant la pro\u00adduc\u00adtion, en choi\u00adsis\u00adsant \u00e0 chaque fois les solu\u00adtions les moins co\u00fb\u00adteu\u00adses en tra\u00advail humain et en res\u00adsour\u00adces natu\u00adrel\u00adles.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ac"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1ec52e6e27d70001000007"},"embeds":[]},{"id":"4f622d4550b549000a000837","text":"Les clas\u00adses popu\u00adlai\u00adres n\u2019ont pas \u00e0 payer cette dette qui n\u2019est pas la leur. Elles n\u2019ont pas \u00e0 accep\u00adter les coupes dans les ser\u00advi\u00adces publics, l\u2019aug\u00admen\u00adta\u00adtion des imp\u00f4ts ni la baisse de leur pou\u00advoir d\u2019achat. C\u2019est aux capi\u00adta\u00adlis\u00adtes et aux ban\u00adquiers de rem\u00adbour\u00adser leur dette.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c0"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1ec52e6e27d70001000007"},"embeds":[]},{"id":"4f6232b350b549000800082f","text":"Il ne peut pas y avoir ne serait-ce qu\u2019un d\u00e9but de \u00ab jus\u00adtice fis\u00adcale \u00bb sans qu\u2019on mette fin \u00e0 la TVA et \u00e0 toutes les taxes indi\u00adrec\u00adtes qui l\u2019accom\u00adpa\u00adgnent. La TVA est l\u2019imp\u00f4t qui rap\u00adporte la moiti\u00e9 des recet\u00adtes de l\u2019\u00c9tat, mais c\u2019est l\u2019imp\u00f4t le plus injuste, qui est pay\u00e9 au m\u00eame taux que l\u2019on soit riche ou pauvre. Et qui p\u00e8se m\u00eame, en pro\u00adpor\u00adtion, bien plus sur les plus pau\u00advres, qui consom\u00adment la tota\u00adlit\u00e9 de leurs reve\u00adnus.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c2"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1ec52e6e27d70001000007"},"embeds":[]},{"id":"4f6233f050b549000d000876","text":"Au-del\u00e0 des r\u00e8gles fis\u00adca\u00adles ima\u00adgi\u00adn\u00e9es par le per\u00adson\u00adnel de la bour\u00adgeoi\u00adsie, nous sommes pour que la bour\u00adgeoi\u00adsie prenne sur ses pro\u00adfits et sur sa for\u00adtune priv\u00e9e pour assu\u00adrer et garan\u00adtir les emplois, les salai\u00adres et le pou\u00advoir d\u2019achat de tous les tra\u00advailleurs et ce, quoi qu\u2019il lui en co\u00fbte, car pour les tra\u00advailleurs, leur emploi, leur salaire est leur seul moyen de vivre et il faut emp\u00ea\u00adcher que celui-ci leur soit confis\u00adqu\u00e9.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c2"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1ec52e6e27d70001000007"},"embeds":[]},{"id":"4f62343c50b549000d00087a","text":"Il faut imm\u00e9\u00addia\u00adte\u00adment sup\u00adpri\u00admer toutes les exo\u00adn\u00e9\u00adra\u00adtions et tous les all\u00e9\u00adge\u00adments de coti\u00adsa\u00adtions patro\u00adna\u00adles. Si les patrons pro\u00adfi\u00adtent de cela pour mena\u00adcer de fermer leur entre\u00adprise et de d\u00e9lo\u00adca\u00adli\u00adser, que l\u2019\u00c9tat r\u00e9qui\u00adsi\u00adtionne leur entre\u00adprise, sans indem\u00adnit\u00e9 ni rachat.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000b0"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1ec52e6e27d70001000007"},"embeds":[]},{"id":"4f622a2a50b54900080007e3","text":"Nous sommes pour la sup\u00adpres\u00adsion de l\u2019arm\u00e9e per\u00adma\u00adnente, s\u00e9pa\u00adr\u00e9e de la popu\u00adla\u00adtion pour pou\u00advoir mieux la r\u00e9pri\u00admer.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000e2"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000de"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1ec52e6e27d70001000007"},"embeds":[]},{"id":"4f622a1d50b54900050007a4","text":"Nous condam\u00adnons les inter\u00adven\u00adtions de l\u2019arm\u00e9e fran\u00ad\u00e7aise en Lybie, en C\u00f4te d\u2019Ivoire et en Afghanistan, comme le main\u00adtien des bases mili\u00adtai\u00adres fran\u00ad\u00e7ai\u00adses \u00e0 l\u2019\u00e9tranger, notam\u00adment dans les ancien\u00adnes colo\u00adnies d\u2019Afrique.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000e0"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000de"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1ec52e6e27d70001000007"},"embeds":[]},{"id":"4f62a3f4be05d80008000092","text":"Il faut une mobi\u00adli\u00adsa\u00adtion du monde du tra\u00advail autour d\u2019un pro\u00adgramme de lutte, pour garan\u00adtir les emplois et les salai\u00adres : c\u2019est la condi\u00adtion pre\u00admi\u00e8re pour faire recu\u00adler l\u2019ins\u00e9\u00adcu\u00adrit\u00e9 sous toutes ses formes. Car en s\u2019orga\u00adni\u00adsant, en mon\u00adtrant leur d\u00e9ter\u00admi\u00adna\u00adtion \u00e0 repren\u00addre l\u2019offen\u00adsive, les habi\u00adtants des quar\u00adtiers popu\u00adlai\u00adres peu\u00advent faire recu\u00adler non seu\u00adle\u00adment les grands d\u00e9lin\u00adquants, qui sont \u00e0 la t\u00eate de la soci\u00e9t\u00e9 capi\u00adta\u00adliste et qui font leur for\u00adtune sur l\u2019exploi\u00adta\u00adtion, mais aussi les petits voyous indi\u00advi\u00addua\u00adlis\u00adtes et para\u00adsi\u00adtes, qui appli\u00adquent la m\u00eame loi de la jungle, \u00e0 l\u2019\u00e9chelle du quar\u00adtier.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d8"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d6"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1ec52e6e27d70001000007"},"embeds":[]},{"id":"4f622cef50b549000d00081c","text":"Je suis oppo\u00ads\u00e9e \u00e0 toutes les mesu\u00adres, m\u00eame impo\u00ads\u00e9es au nom de l\u2019\u00e9cologie, visant \u00e0 res\u00adtrein\u00addre la consom\u00adma\u00adtion popu\u00adlaire par des aug\u00admen\u00adta\u00adtions de prix, par la cr\u00e9a\u00adtion de taxes.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000f0"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ee"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1ec52e6e27d70001000007"},"embeds":[]},{"id":"4f62252650b5490005000765","text":"Pour assu\u00adrer un revenu d\u00e9cent aux petits agri\u00adculteurs, il faut le pren\u00addre sur les marges de la grande dis\u00adtri\u00adbu\u00adtion et des trusts de l\u2019agroa\u00adli\u00admen\u00adtaire. Contr\u00f4ler les prix, \u00e0 toutes les \u00e9tapes, les marges, les pr\u00e9\u00adl\u00e8\u00adve\u00adments, l\u00e9gaux et ill\u00e9\u00adgaux, est de l\u2019int\u00e9\u00adr\u00eat commun aussi bien des sala\u00adri\u00e9s, des petits pro\u00adduc\u00adteurs, que de l\u2019ensem\u00adble des consom\u00adma\u00adteurs.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000116"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000112"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1ec52e6e27d70001000007"},"embeds":[]},{"id":"4f622c3250b549000d00080b","text":"En tant que com\u00admu\u00adnis\u00adtes r\u00e9vo\u00adlu\u00adtion\u00adnai\u00adres, nous mili\u00adtons pour sub\u00adsti\u00adtuer au capi\u00adta\u00adlisme une orga\u00adni\u00adsa\u00adtion poli\u00adti\u00adque et sociale qui, tout en se pr\u00e9oc\u00adcu\u00adpant de satis\u00adfaire les besoins des hommes, aura le souci de pr\u00e9\u00adser\u00adver l\u2019envi\u00adron\u00adne\u00adment, consi\u00add\u00e9\u00adrant la nature comme un patri\u00admoine \u00e0 pro\u00adt\u00e9\u00adger pour garan\u00adtir \u00e0 l\u2019huma\u00adnit\u00e9 un avenir viva\u00adble sur la terre.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000104"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000100"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1ec52e6e27d70001000007"},"embeds":[]},{"id":"4f622d1350b54900050007c6","text":"Je me refuse \u00e0 sim\u00adple\u00adment mettre en cause des tech\u00adni\u00adques par\u00adti\u00adcu\u00adli\u00e8\u00adres, comme les OGM ou le nucl\u00e9aire\u2026 Ce ne sont pas les tech\u00adni\u00adques, mais les condi\u00adtions de leur mise en \u0153uvre dans ce sys\u00adt\u00e8me, ainsi que l\u2019absence d\u2019infor\u00adma\u00adtion et de contr\u00f4le de la popu\u00adla\u00adtion sur ces sujets, qui sont \u00e0 incri\u00admi\u00adner.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000114"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000112"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1ec52e6e27d70001000007"},"embeds":[]},{"id":"4f622d1f50b54900050007c8","text":"Je me refuse \u00e0 sim\u00adple\u00adment mettre en cause des tech\u00adni\u00adques par\u00adti\u00adcu\u00adli\u00e8\u00adres, comme les OGM ou le nucl\u00e9aire\u2026 Ce ne sont pas les tech\u00adni\u00adques, mais les condi\u00adtions de leur mise en \u0153uvre dans ce sys\u00adt\u00e8me, ainsi que l\u2019absence d\u2019infor\u00adma\u00adtion et de contr\u00f4le de la popu\u00adla\u00adtion sur ces sujets, qui sont \u00e0 incri\u00admi\u00adner.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000f6"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000f4"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1ec52e6e27d70001000007"},"embeds":[]},{"id":"4f62299650b5490005000795","text":"Ali\u00adgne\u00adment de l\u2019AAH, sur le smic port\u00e9 \u00e0 1700 euros","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000124"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011e"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1ec52e6e27d70001000007"},"embeds":[]},{"id":"4f622d6c50b549000d000825","text":"Travailleurs fran\u00ad\u00e7ais, immi\u00adgr\u00e9s, une seule classe ouvri\u00e8re ! \u00ab Les pro\u00adl\u00e9\u00adtai\u00adres n\u2019ont pas de patrie \u00bb (Karl Marx).","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb000400013c"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000138"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1ec52e6e27d70001000007"},"embeds":[]},{"id":"4f622d9650b549000d00082a","text":"Nous sommes soli\u00addai\u00adres de tous ceux qui reven\u00addi\u00adquent la r\u00e9gu\u00adla\u00adri\u00adsa\u00adtion des tra\u00advailleurs sans-papiers et l\u2019arr\u00eat des expul\u00adsions et des contr\u00f4\u00adles au faci\u00e8s.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb000400013a"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000138"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1ec52e6e27d70001000007"},"embeds":[]},{"id":"4f62297950b5490005000790","text":"Appli\u00adca\u00adtion contrai\u00adgnante de la loi sur les 6 % de sala\u00adri\u00e9s han\u00addi\u00adca\u00adp\u00e9s dans les entre\u00adpri\u00adses de plus de 20 sala\u00adri\u00e9s","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000122"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011e"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1ec52e6e27d70001000007"},"embeds":[]},{"id":"4f622daf50b549000a00083b","text":"Combattre les lois sc\u00e9\u00adl\u00e9\u00adra\u00adtes et la traque des \u00e9trangers est une fa\u00e7on de d\u00e9fen\u00addre les condi\u00adtions d\u2019exis\u00adtence de l\u2019ensem\u00adble des tra\u00advailleurs.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000140"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000138"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1ec52e6e27d70001000007"},"embeds":[]},{"id":"4f62294c50b549000500078e","text":"Acces\u00adsi\u00adbi\u00adlit\u00e9 des dif\u00adf\u00e9\u00adrents moyens de trans\u00adport et des lieux accueillant du public, l\u2019int\u00e9\u00adgra\u00adtion au sein de clas\u00adses clas\u00adsi\u00adques pour les han\u00addi\u00adcaps qui le per\u00admet\u00adtent avec l\u2019embau\u00adche mas\u00adsive d\u2019auxi\u00adliai\u00adres de vie sco\u00adlaire, titu\u00adlai\u00adres et form\u00e9s, pour aider dans les \u00e9coles, les col\u00adl\u00e8\u00adges, les lyc\u00e9es et les uni\u00adver\u00adsi\u00adt\u00e9s.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000126"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011e"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1ec52e6e27d70001000007"},"embeds":[]},{"id":"4f622d8150b549000d000827","text":"Tous les tra\u00advailleurs quelle que soit leur ori\u00adgine, leur natio\u00adna\u00adlit\u00e9 ou leur statut juri\u00addi\u00adque font partie d\u2019une seule et m\u00eame classe ouvri\u00e8re. Nous sommes, en cons\u00e9\u00adquence, pour qu\u2019ils aient tous les m\u00eames droits et en par\u00adti\u00adcu\u00adlier le droit de vote dans toutes les \u00e9lections.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb0004000146"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000138"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1ec52e6e27d70001000007"},"embeds":[]},{"id":"4f6234d750b549000800083d","text":"Malgr\u00e9 les dis\u00adcours sur l\u2019\u00e9galit\u00e9 ou les textes de loi sur la parit\u00e9, les gou\u00adver\u00adne\u00adments n\u2019ont jamais \u00e9t\u00e9 capa\u00adbles de faire appli\u00adquer la simple devise : \u00ab \u00e0 tra\u00advail \u00e9gal, salaire \u00e9gal \u00bb. Il faut impo\u00adser l\u2019ali\u00adgne\u00adment des salai\u00adres et des condi\u00adtions de tra\u00advail des femmes sur ceux des hommes, c\u2019est-\u00e0-dire impo\u00adser aux patrons l\u2019arr\u00eat du scan\u00addale de la surex\u00adploi\u00adta\u00adtion des femmes.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000136"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000128"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1ec52e6e27d70001000007"},"embeds":[]},{"id":"4f62a44cbe05d80005000069","text":"Une poli\u00adti\u00adque de l\u2019enfance digne de ce nom devrait mettre l\u2019accent sur l\u2019ouver\u00adture mas\u00adsive de cr\u00e8\u00adches, avec un per\u00adson\u00adnel com\u00adp\u00e9\u00adtent et en nombre, pour accueillir les 300 \u00e0 400 000 enfants qui sont en attente d\u2019une place. Aujourd\u2019hui, seu\u00adle\u00adment 9 % des enfants de moins de trois ans ont une place en cr\u00e8che.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb000400014c"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000148"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1ec52e6e27d70001000007"},"embeds":[]},{"id":"4f62a460be05d8000500006b","text":"Il faut embau\u00adcher des ensei\u00adgnants et des agents, afin d\u2019accueillir les enfants de deux \u00e0 trois ans \u00e0 l\u2019\u00e9cole mater\u00adnelle et en par\u00adti\u00adcu\u00adlier dans les quar\u00adtiers popu\u00adlai\u00adres o\u00f9 la langue mater\u00adnelle de nom\u00adbreux enfants n\u2019est pas le fran\u00ad\u00e7ais.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb000400014c"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000148"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1ec52e6e27d70001000007"},"embeds":[]},{"id":"4f62a474be05d8000500006d","text":"Le cong\u00e9 paren\u00adtal, vers\u00e9 \u00e0 l\u2019un des parents qui arr\u00eate son tra\u00advail, a \u00e9t\u00e9 rac\u00adcourci \u00e0 un an, et son mon\u00adtant (530 euros) est d\u00e9ri\u00adsoire. Comme toutes les allo\u00adca\u00adtions, il doit \u00eatre aug\u00adment\u00e9 et index\u00e9 sur le cours de la vie.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb000400014e"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000148"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1ec52e6e27d70001000007"},"embeds":[]},{"id":"4f62a1c7be05d80008000083","text":"On n\u2019am\u00e9\u00adlio\u00adrera pas la vie dans les quar\u00adtiers de ban\u00adlieue si on ne combat pas le ch\u00f4\u00admage. Ce qui n\u2019emp\u00ea\u00adche pas d\u2019allouer, en m\u00eame temps, des cr\u00e9\u00addits mas\u00adsifs \u00e0 la r\u00e9ha\u00adbi\u00adli\u00adta\u00adtion des loge\u00adments et \u00e0 l\u2019embau\u00adche de tout le per\u00adson\u00adnel qui manque dans ces quar\u00adtiers \u2013 des \u00e9coles aux cen\u00adtres de sant\u00e9, en pas\u00adsant par les ani\u00adma\u00adteurs et la vie socio-cultu\u00adrelle. Mais seule une \u00e9l\u00e9vation du niveau de vie de la popu\u00adla\u00adtion, et du tra\u00advail pour tous, per\u00admet\u00adtraient de faire sortir ces quar\u00adtiers de la mis\u00e8re.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001c2"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001c0"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1ec52e6e27d70001000007"},"embeds":[]},{"id":"4f6226e050b5490005000781","text":"Il faut impo\u00adser de reve\u00adnir \u00e0 l\u2019\u00e2ge l\u00e9gal de 60 ans avec 37,5 annui\u00adt\u00e9s de coti\u00adsa\u00adtions pour une retraite \u00e0 taux plein, pour tous les sala\u00adri\u00e9s, du public et du priv\u00e9.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ce"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ca"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1ec52e6e27d70001000007"},"embeds":[]},{"id":"4f622ac050b54900080007e7","text":"Il faut stop\u00adper toutes les expul\u00adsions. Il faut r\u00e9qui\u00adsi\u00adtion\u00adner, parmi les 2,3 mil\u00adlions de loge\u00adments vides, ceux qui sont imm\u00e9\u00addia\u00adte\u00adment habi\u00adta\u00adbles. Et il faut geler les loyers et inter\u00addire les expul\u00adsions loca\u00adti\u00adves.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001fe"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1ec52e6e27d70001000007"},"embeds":[]},{"id":"4f6226eb50b54900080007c0","text":"Puisqu\u2019il est dif\u00adfi\u00adcile de vivre avec moins que le Smic, le mini\u00admum-vieillesse qui est 742 euros par mois doit ramen\u00e9 au niveau du Smic.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ce"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ca"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1ec52e6e27d70001000007"},"embeds":[]},{"id":"4f6226d650b54900080007bd","text":"S\u2019il faut com\u00adbat\u00adtre les retrai\u00adtes par capi\u00adta\u00adli\u00adsa\u00adtion, il faut aussi rem\u00adpla\u00adcer ce sys\u00adt\u00e8me par r\u00e9par\u00adti\u00adtion par un imp\u00f4t sur le patro\u00adnat. Le sys\u00adt\u00e8me par r\u00e9par\u00adti\u00adtion est une escro\u00adque\u00adrie qui fait payer la retraite des vieux tra\u00advailleurs par les jeunes, en pr\u00e9\u00adle\u00advant des coti\u00adsa\u00adtions sur leurs salai\u00adres. Mais ce sont les patrons qui pro\u00adfi\u00adtent des tra\u00advailleurs en les usant et en les \u00e9puisant. C\u2019est \u00e0 eux seuls que devrait incom\u00adber l\u2019obli\u00adga\u00adtion de pour\u00advoir \u00e0 leurs vieux jours !","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ce"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ca"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1ec52e6e27d70001000007"},"embeds":[]},{"id":"4f6229f950b54900080007dd","text":"La soci\u00e9t\u00e9 actuelle a lar\u00adge\u00adment les moyens d\u2019offrir la pos\u00adsi\u00adbi\u00adlit\u00e9 \u00e0 ces per\u00adson\u00adnes de rester chez elles avec toutes les aides n\u00e9ces\u00adsai\u00adres, ou d\u2019\u00eatre accueillies dans des \u00e9tablissements sp\u00e9\u00adcia\u00adli\u00ads\u00e9s. La d\u00e9pen\u00addance doit \u00eatre enti\u00e8\u00adre\u00adment prise en charge par l\u2019\u00c9tat et finan\u00adc\u00e9e par une hausse ad\u00e9\u00adquate des coti\u00adsa\u00adtions patro\u00adna\u00adles.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001d0"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ca"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1ec52e6e27d70001000007"},"embeds":[]},{"id":"4f622bdd50b54900050007b6","text":"Pour pren\u00addre le pro\u00adbl\u00e8me du loge\u00adment des cou\u00adches popu\u00adlai\u00adres \u00e0 bras le corps, il faut que l\u2019\u00c9tat prenne en charge lui-m\u00eame la cons\u00adtruc\u00adtion mas\u00adsive de loge\u00adments sociaux. Il faut cr\u00e9er un ser\u00advice public du loge\u00adment qui se fixe comme objec\u00adtif la cons\u00adtruc\u00adtion de 500 000 loge\u00adments sociaux par an \u00e0 prix co\u00fb\u00adtant et sans g\u00e9n\u00e9\u00adrer de profit priv\u00e9.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001fa"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1ec52e6e27d70001000007"},"embeds":[]},{"id":"4f62a231be05d80005000063","text":"Arr\u00ea\u00adter de fermer des cen\u00adtres de soins, des ser\u00advi\u00adces et des h\u00f4pi\u00adtaux et, au contraire, dans le cadre du ser\u00advice public, en cons\u00adtruire et embau\u00adcher afin qu\u2019il y ait du per\u00adson\u00adnel et des lits en nombre suf\u00adfi\u00adsant pour accueillir, dans de bonnes condi\u00adtions et sur tout le ter\u00adri\u00adtoire, tous ceux qui en ont besoin.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001e0"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1ec52e6e27d70001000007"},"embeds":[]},{"id":"4f62a365be05d8000e00007b","text":"Supprimer le forfait hospitalier, qui n\u2019a cess\u00e9 d\u2019augmenter depuis sa cr\u00e9ation en 1983. Supprimer les franchises m\u00e9dicales. Revenir sur les d\u00e9remboursements de m\u00e9dicaments et faire en sorte que toutes les d\u00e9penses de sant\u00e9 soient prises en charge \u00e0 100 %.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001de"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1ec52e6e27d70001000007"},"embeds":[]}]}
},

  "bayrou":{
  "meta": {"code":200},
  "response": {"propositions":[{"id":"4f63756870e13e000b000002","text":"Engager une nouvelle pratique diplomatique qui rompe avec l'opacit\u00e9 des r\u00e9seaux parall\u00e8les et qui se fonde sur une nouvelle l\u00e9gitimit\u00e9 en renfor\u00e7ant le contr\u00f4le du Parlement.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000006"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000004"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000002"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f63756e21509b0008000002","text":"Proposer une profonde r\u00e9forme de l\u2019Organisation Mondiale du Commerce pour int\u00e9grer les exigences sociales et environnementales.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000010"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400000c"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000002"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f2b16ceecf3c50008000085","text":"Pour sortir de la crise, une alliance entre l\u2019Europe et les pays \u00e9mergents. Je proposerai \u00e0 nos partenaires europ\u00e9ens l\u2019organisation d\u2019un grand sommet Union Europ\u00e9enne / BRICS.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000014"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000012"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000002"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f63753143d717000b000002","text":"Promouvoir les relations \u00e9conomiques mondiales sur le fondement de deux principes : le n\u00e9cessaire \u00e9quilibre Nord-Sud et la recherche d\u2019une v\u00e9ritable r\u00e9ciprocit\u00e9.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb000400000e"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400000c"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000002"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f6375c470e13e000b000006","text":"Inscrire dans un accord multilat\u00e9ral de coop\u00e9ration contre l\u2019\u00e9vasion fiscale et le blanchiment les principes du G20 et du G8 en la mati\u00e8re.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000010"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400000c"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000002"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f6375a85a98f6000b000003","text":"Proposer d\u2019instituer un \u00ab crime contre la paix et la s\u00e9curit\u00e9 internationale \u00bb sanctionn\u00e9 par la Cour P\u00e9nale Internationale englobant notamment les actes de prolif\u00e9ration, de terrorisme et de piraterie.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000006"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000004"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000002"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f6375b521509b000b000003","text":"Cr\u00e9er une Agence Mondiale de l\u2019Environnement.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000010"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400000c"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000002"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f6375506b011c000e000005","text":"Organiser un grand sommet Union Europ\u00e9enne \u2013 BRICS (Br\u00e9sil-Russie-Inde-Chine-Afrique du Sud) qui formalisera une nouvelle alliance entre l\u2019Europe et les pays \u00e9mergents dont le socle sera la sortie des populations de la pauvret\u00e9.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb000400000e"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400000c"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000002"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f6375941b209b0008000005","text":"Proposer le renforcement de la voix des pays en voie de d\u00e9veloppement dans la gouvernance mondiale en \u00e9largissant le Conseil de S\u00e9curit\u00e9 des Nations Unies et en poursuivant la r\u00e9forme des droits de vote au FMI et \u00e0 la Banque Mondiale.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000006"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000004"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000002"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f636a84be05d80008000582","text":"Faire ratifier par la France la Charte des langues r\u00e9gionales ou minoritaires.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000034"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000032"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002a"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f636ad5be05d80008000594","text":"Encourager le m\u00e9c\u00e9nat culturel comme cela est d\u00e9j\u00e0 fait pour les \u0153uvres d'art ou la restauration du patrimoine.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400003c"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000032"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002a"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f6373e1c28855000e000057","text":"Ins\u00e9rer l\u2019enseignement artistique dans les programmes scolaires.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000036"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000032"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002a"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f636a8ebe05d8000b00054b","text":"Mettre en \u0153uvre dans le secteur de la Francophonie une politique d\u00e9termin\u00e9e pour promouvoir notre langue.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400003e"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000032"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002a"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f636abebe05d8000e00059b","text":"Mettre en place des conventions de d\u00e9veloppement culturel pass\u00e9es entre l'Etat et les collectivit\u00e9s locales, pour une p\u00e9riode de 5 ans (celle des contrats de projet Etat-r\u00e9gions) et une aide d\u00e9gressive au d\u00e9marrage des petites structures et compagnies.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000036"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000032"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002a"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f636af7be05d8000b000557","text":"Inscrire au cahier des charges des spectacles subventionn\u00e9s de cr\u00e9ation des repr\u00e9sentations suppl\u00e9mentaires qui multiplient le nombre des spectateurs \u00e0 un co\u00fbt r\u00e9duit.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000036"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000032"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002a"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f636aa6be05d8000b000554","text":"Faire adopter une loi sur la r\u00e9habilitation du patrimoine.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000034"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000032"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002a"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f636a50be05d8000b000546","text":"Compl\u00e9ter les formations g\u00e9n\u00e9rales par une possibilit\u00e9 de formation en alternance offrant des emplois aux \u00e9tudiants.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400008a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f2ef3b5910fd1000800007e","text":" Il faut restaurer la confiance de la nation dans ses enseignants. Je ne suis pas pour qu\u2019on remette en cause le d\u00e9cret des ann\u00e9es 50 qui d\u00e9finit le statut des enseignants. La d\u00e9finition du temps de travail est l\u00e9gitime. Il peut \u00eatre r\u00e9am\u00e9nag\u00e9 sur la base du volontariat, on peut faciliter si on le souhaite une pr\u00e9sence plus longue dans l\u2019\u00e9tablissement, par exemple en construisant des bureaux, mais les proc\u00e8s doivent cesser.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400007e"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f2ef45b910fd10005000085","text":"Arr\u00eater avec les surcharges administratives, la multiplication de r\u00e9unions, l\u2019avalanche des livrets de comp\u00e9tences.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400007e"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f2ef320910fd1000d000063","text":"Au lieu d\u2019\u00eatre dans la \u00ab r\u00e9formite \u00bb, il faut un plan de progr\u00e8s continu, inscrit dans le long terme. Pour vraiment changer les choses, il faut cesser d\u2019aller en fausses \u00ab r\u00e9formes \u00bb en fausses \u00ab r\u00e9formes \u00bb, qui ne changent rien sur le fond, mais d\u00e9stabilisent perp\u00e9tuellement l\u2019\u00e9ducation nationale et le moral, la confiance professionnelle des enseignants et des parents. C\u2019est de la fausse monnaie.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400007e"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f2ef414910fd10005000081","text":"La reconstruction d\u2019une ann\u00e9e de formation, en alternance avec l\u2019exercice dans la classe, est imp\u00e9rative et \u00e9troitement li\u00e9e au contrat de progr\u00e8s de l\u2019\u00e9ducation nationale. Il s\u2019agit du moyen de familiariser les enseignants recrut\u00e9s et d\u00e9butants avec l\u2019exp\u00e9rience de leurs coll\u00e8gues plus exp\u00e9riment\u00e9s et assur\u00e9s.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000076"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f2ef3ff910fd1000d000065","text":"Les concours de recrutement nationaux sont la voie la plus r\u00e9publicaine et la plus l\u00e9gitime pour s\u00e9lectionner les enseignants du second degr\u00e9.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400007e"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f6369c6be05d80008000578","text":"R\u00e9former le syst\u00e8me de bourses pour qu'elles profitent aussi aux \u00e9tudiants issus des classes moyennes. Cr\u00e9er un syst\u00e8me d'aide unique comprenant l'aide au logement et la bourse.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000082"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f636959be05d80005000500","text":"R\u00e9\u00e9quilibrer le financement public de la recherche en faveur du soutien de base des laboratoires.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000094"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f6364e6be05d800050004d5","text":"Encourager le sport \u00e0 l\u2019\u00e9cole dans le cadre du r\u00e9am\u00e9nagement des rythmes scolaires.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400005a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000054"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f636a30be05d8000e000594","text":"Repenser l'organisation et le r\u00f4le respectif des diff\u00e9rentes fili\u00e8res - licence, DUT, classes pr\u00e9paratoires \u2013 pour offrir \u00e0 chaque \u00e9tudiant une formation adapt\u00e9e \u00e0 ses besoins.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000086"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f2b1537ecf3c5000800007a","text":"Un cr\u00e9dit d\u2019imp\u00f4t innovation \u00e0 l\u2019image du cr\u00e9dit d\u2019imp\u00f4t-recherche et un encouragement au lien PME-universit\u00e9s. ","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000092"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f2ef906910fd1000500008d","text":"Un plan de d\u00e9veloppement de l\u2019apprentissage et de l\u2019alternance.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000072"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f2ef436910fd10005000083","text":" La notation p\u00e9dagogique des enseignants doit \u00eatre assur\u00e9e par des \u00e9valuateurs (corps d\u2019inspection ou autres) exp\u00e9riment\u00e9s, de la m\u00eame qualification au moins, de la m\u00eame discipline et non par le chef d\u2019\u00e9tablissement \u00e9tranger \u00e0 la discipline enseign\u00e9e.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000074"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f2ef479910fd1000b000075","text":"Je proposerai que tant que cela est n\u00e9cessaire 50 % du temps scolaire \u00e0 l\u2019\u00e9cole primaire soit consacr\u00e9 \u00e0 la ma\u00eetrise de l\u2019\u00e9crit, comme on dit actif et passif, et \u00e0 la langue fran\u00e7aise, en sa beaut\u00e9 \u00e0 d\u00e9couvrir, \u00e0 ce qu\u2019elle peut exprimer de nuances, de richesses, en son vocabulaire.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400007c"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f2ef5a0910fd10008000080","text":"Les principales difficult\u00e9s des \u00e9l\u00e8ves tr\u00e8s jeunes sont psychoaffectives. Elles ne sont pas, la plupart du temps, d\u2019ordre p\u00e9dagogique ou de l\u2019ordre des \u00ab capacit\u00e9s \u00bb comme on dit. Les rep\u00e9rer t\u00f4t, par une formation et un r\u00e9seau adapt\u00e9, c\u2019est donner une chance de les r\u00e9soudre, soit au sein de l\u2019\u00e9cole, soit plus souvent encore aupr\u00e8s des p\u00e9dopsychiatres.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400006c"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f2ef5b4910fd10008000082","text":"Le premier lieu de l\u2019\u00e9ducation, c\u2019est la famille. Favoriser la mise en place \u00ab d\u2019\u00e9coles de parents \u00bb associatives pour aider ceux qui ont des difficult\u00e9s \u00e0 accompagner leurs enfants. ","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400007c"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f2ef7d6910fd1000d000067","text":"La question des m\u00e9thodes p\u00e9dagogiques doit \u00eatre tranch\u00e9e non pas par l\u2019id\u00e9ologie, mais par l\u2019\u00e9valuation des r\u00e9sultats.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000076"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f2ef7ef910fd10008000084","text":"Aucun \u00e9l\u00e8ve ne doit entrer au coll\u00e8ge sans qu\u2019il soit garanti qu\u2019il ma\u00eetrise la lecture et l\u2019\u00e9criture. S\u2019il est en d\u00e9faut, une p\u00e9dagogie adapt\u00e9e doit lui permettre de reconstruire son rapport \u00e0 l\u2019\u00e9crit.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400006c"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f2ef819910fd1000d000069","text":"Il faut penser le nombre d\u2019\u00e9l\u00e8ves par classe en fonction de la r\u00e9alit\u00e9 de la classe. \u00c0 classe difficile, petit nombre d\u2019\u00e9l\u00e8ves, \u00e0 classe \u00e9quilibr\u00e9e et de bon niveau, plus grand nombre d\u2019\u00e9l\u00e8ves.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000076"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f2ef882910fd1000d00006b","text":"Dans chaque discipline, le \u00ab apprendre \u00e0 apprendre \u00bb et le retour assidu aux bases doivent servir de socle. Les programmes doivent \u00eatre \u00e9crits avec les enseignants en imposant la faisabilit\u00e9 sans pr\u00e9cipitation, et la simplicit\u00e9. Je propose qu\u2019un d\u00e9bat parlementaire permette d\u2019exposer \u00e0 la nation le principe des programmes et leur lisibilit\u00e9.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000076"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f2ef88e910fd1000b000077","text":"Informer les \u00e9l\u00e8ves sur ce qu\u2019ils ne ma\u00eetrisent pas : les codes de comportement, d\u2019habillement, de langage, les chemins de la confiance en soi. ","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400007c"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f2ef8ab910fd10005000087","text":"Les rythmes scolaires doivent \u00eatre reconstruits. Il n\u2019est pas normal que l\u2019\u00e9cole fran\u00e7aise soit celle qui concentre le plus d\u2019heures sur le moins de jours de classe. Les horaires des \u00e9l\u00e8ves, devoirs compris, ne doivent pas d\u00e9passer une charge horaire d\u2019une trentaine d\u2019heures par semaine, ce qui veut dire un all\u00e8gement des horaires pour un grand nombre d\u2019\u00e9l\u00e8ves.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000076"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f2ef8d4910fd10008000086","text":"Donner aux chefs d\u2019\u00e9tablissement des possibilit\u00e9s nouvelles : recrutement direct des rempla\u00e7ants, gestion d\u2019un volume d\u2019heures pour organiser des soutiens individualis\u00e9s ou en petit groupe. ","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400007e"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f2ef8e2910fd10005000089","text":"L\u2019enseignement professionnel doit reposer non pas sur l\u2019\u00e9limination mais sur la vocation, par la d\u00e9couverte des m\u00e9tiers, par l\u2019alternance ou l\u2019apprentissage. ","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000072"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f2ef920910fd1000d00006f","text":"Contre la double p\u00e9nurie de scientifiques et de litt\u00e9raires, r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 l\u2019organisation des baccalaur\u00e9ats, notamment la r\u00e9flexion sur un baccalaur\u00e9at d\u2019excellence g\u00e9n\u00e9rale, \u00e0 la fois litt\u00e9raire et scientifique. ","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400007e"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f636a55be05d8000500050e","text":" Inciter les universit\u00e9s \u00e0 devenir des acteurs centraux de la formation continue.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400008a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f2ef957910fd1000500008f","text":"L\u2019orientation, c\u2019est une ardente obligation. On doit y pr\u00e9parer tout au long de l\u2019enseignement secondaire et d\u2019abord \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de l\u2019universit\u00e9, par une information objective sur les sorties d\u2019\u00e9tude dans la formation consid\u00e9r\u00e9e. ","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000086"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f2ef963910fd10005000091","text":"Assurer la scolarisation des enfants en situation de handicap. Des progr\u00e8s ont \u00e9t\u00e9 faits. Mais des obstacles demeurent. Beaucoup d\u2019enseignants se sentent d\u00e9munis. Cette question sera abord\u00e9e dans le cadre d\u2019une conf\u00e9rence nationale sur le handicap. ","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400007a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f2ef996910fd10005000095","text":"R\u00e9flexion g\u00e9n\u00e9rale sur l\u2019\u00e9ducation num\u00e9rique. Tr\u00e8s importante pour l\u2019avenir. Il n\u2019y a pas d\u2019\u00e9ducation enti\u00e8rement d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9e, et d\u00e9shumanis\u00e9e, mais les ressources du e-learning sont pour l\u2019avenir un immense enrichissement des possibilit\u00e9s de formation et de d\u00e9couverte. ","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000076"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f2ef9e3910fd10005000097","text":"Ouvrir les \u00e9tablissements en dehors des heures de cours \u00e0 la demande d\u2019\u00e9ducation de la soci\u00e9t\u00e9. Une \u00ab \u00e9cole du soir \u00bb, \u00e0 la demande, avec une contribution modeste des apprenants, doit \u00eatre ouverte dans tous les \u00e9tablissements du second degr\u00e9. L\u2019initiative viendra de la demande de ceux qui veulent apprendre.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400006a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f2ef349910fd1000b000072","text":"Refaire de l\u2019\u00e9cole un lieu d\u2019o\u00f9 la violence est exclue et o\u00f9 le respect est la r\u00e8gle.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000070"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f6364b0be05d8000b000523","text":"Renforcer les contr\u00f4les antidopage gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019intervention de m\u00e9decins ind\u00e9pendants.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000062"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000054"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f636983be05d8000e000591","text":"Diminuer le poids des contraintes administratives d'\u00e9valuation et de gestion de la recherche.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000090"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f63649fbe05d8000e000553","text":"D\u00e9fendre le principe europ\u00e9en du fair-play financier (on ne d\u00e9pense pas plus que ce que l\u2019on gagne) et r\u00e9guler les salaires des sportifs.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000062"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000054"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f636941be05d8000b00053f","text":"Adopter une loi d'orientation pour la recherche (2013-2017) qui aura pour but de redonner une perspective \u00e0 la recherche, de pr\u00e9ciser les priorit\u00e9s et le r\u00f4le respectif des divers organismes.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000090"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f2ef8f9910fd1000500008b","text":"Information sur les m\u00e9tiers tout au long du coll\u00e8ge, d\u00e9couverte des entreprises et des chantiers, pour que les \u00e9l\u00e8ves d\u00e9couvrent ce que sont ces activit\u00e9s qu\u2019ils n\u2019ont jamais rencontr\u00e9es. ","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000072"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f2ef337910fd1000500007f","text":"Je fixe un objectif : que dans les cinq ans, l\u2019\u00e9cole fran\u00e7aise entre dans les dix premiers du classement international pour la compr\u00e9hension de l\u2019\u00e9crit, le calcul, les connaissances scientifiques, et la lutte contre les disparit\u00e9s sociales. ","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000074"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f2ef8c3910fd1000d00006d","text":"Les devoirs doivent \u00eatre faits dans le cadre de l\u2019\u00e9tablissement, sous la surveillance de tuteurs, les enseignants de l\u2019\u00e9tablissement s\u2019ils le souhaitent, des enseignants \u00e0 la retraite, des \u00e9tudiants qui recevront une bourse pour se familiariser ainsi avec l\u2019enseignement et servir de \u00ab grands fr\u00e8res \u00bb, de tuteurs et d\u2019appui aux \u00e9l\u00e8ves plus jeunes.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400007c"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f2ef93b910fd1000b000079","text":"D\u00e9velopper l'autonomie des universit\u00e9s et revoir leur gouvernance pour assurer plus de d\u00e9mocratie et de coll\u00e9gialit\u00e9. Confier le recrutement des enseignants \u00e0 des commissions de sp\u00e9cialistes disciplinaires.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000088"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f6364c2be05d8000e000557","text":"Reconna\u00eetre le travail effectu\u00e9 par les f\u00e9d\u00e9rations sportives et am\u00e9liorer leurs relations avec l\u2019Education nationale.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400005e"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000054"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f6364f6be05d8000e00055e","text":"Pr\u00e9server le syst\u00e8me fran\u00e7ais et europ\u00e9en de passerelles entre le sport amateur et le sport professionnel.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000062"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000054"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f6369c9be05d8000800057b","text":"Engager un programme de construction de logements \u00e9tudiants coop\u00e9ratifs favorisant la colocation et la mixit\u00e9 sociale.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000082"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f588d5e0e991d00030005c6","text":"Engager un rapprochement des universit\u00e9s et des grandes \u00e9coles.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000084"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[{"id":"4f588d630e991d00030005c7","title":"Bayrou   Etudiants","url":"http://www.youtube.com/watch?v=vQas1ijnZjs","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/vQas1ijnZjs?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"}]},{"id":"4f6368dfbe05d8000b000537","text":"Allouer les moyens aux Universit\u00e9s de mani\u00e8re plus transparente et moins rigide au travers d'un contrat de cinq ans qui fera l'objet d'une v\u00e9ritable n\u00e9gociation avec l'Etat et en liaison avec les collectivit\u00e9s locales qui le souhaitent.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000088"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f63697abe05d80005000502","text":"Valoriser le parcours doctoral par l\u2019incitation des partenaires sociaux \u00e0 reconna\u00eetre le doctorat dans les conventions collectives et l\u2019encouragement au recrutement de jeunes docteurs dans la haute fonction publique, nationale et locale.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000090"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f2b141eecf3c5000500006c","text":"Cr\u00e9ation d\u2019un livret d\u2019\u00e9pargne industrie","tags":[{"id":"4f1702a299c7a10001000034"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f2b15a0ecf3c5000800007e","text":"L\u2019association des consommateurs : la cr\u00e9ation d\u2019un label ind\u00e9pendant","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ba"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f554ca1c0aca8023a000436","text":"Un droit effectif \u00e0 la formation. Face aux mutations \u00e9conomiques et \u00e0 la crise, il faut cr\u00e9er un droit effectif \u00e0 la formation tout au long de la vie. Ce droit effectif, mat\u00e9rialis\u00e9 par l'ouverture d'un compte formation continue, pourra \u00eatre activ\u00e9 par le salari\u00e9 lorsqu'il rencontrera des p\u00e9riodes de ch\u00f4mage partiel ou continu avec perte de salaire limit\u00e9e.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400009e"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f2b1161ecf3c5000b00006d","text":"Augmentation mod\u00e9r\u00e9e de la TVA affect\u00e9e au budget de la nation. Un point en 2012, un point (si la croissance n\u2019est pas au rendez-vous) au 1er janvier 2014. Total au terme des trois ann\u00e9es, par la TVA ou par le retour de la croissance : 20 milliards. ","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c2"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f2b151fecf3c50005000076","text":"Un cr\u00e9dit d\u2019imp\u00f4t innovation \u00e0 l\u2019image du cr\u00e9dit d\u2019imp\u00f4t-recherche et un encouragement au lien PME-universit\u00e9s. ","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c8"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[{"id":"4f588c210e991d0003000599","title":"Qu'est-ce que le Cr\u00e9dit Imp\u00f4t Rercherche ?","url":"http://www.industrie.gouv.fr/enjeux/innovation/credit-impot-recherche.php","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f2b11bbecf3c5000b000071","text":"Cette contribution pendant les trois ann\u00e9es est \u00e9quilibr\u00e9e. Elle touche pour plus de 50 % les plus ais\u00e9s de nos concitoyens. ","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c2"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f2b13f6ecf3c5000500006a","text":"Un soutien au financement par la cr\u00e9ation d\u2019une ou plusieurs banques d\u2019\u00e9conomie mixte d\u00e9centralis\u00e9es de soutien aux PME. Il est des besoins de financement, notamment en fonds propres, qui ne sont pas pris en compte aujourd\u2019hui. Mais il est capital que cette structure soit d\u00e9centralis\u00e9e, qu\u2019elle associe les collectivit\u00e9s locales \u00e0 son action et qu\u2019elle ne soit pas sous le seul contr\u00f4le de l\u2019\u00c9tat. De tels \u00e9tablissements bancaires peuvent \u00eatre soit organis\u00e9s sur une base g\u00e9ographique, soit sp\u00e9cialis\u00e9s sectoriellement (par exemple pour l\u2019\u00e9conomie num\u00e9rique). Ces banques pourront faire appel \u00e0 des actionnaires nouveaux (type assurance-vie)","tags":[{"id":"4f1702a299c7a10001000034"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f2b1648ecf3c50008000081","text":"D\u00e9finition de priorit\u00e9s sectorielles, en nombre limit\u00e9 mais fortement structurantes. \u00c9nergies renouvelables et technologies de rupture \u00e9nerg\u00e9tique ; biotechnologies ; nanotechnologies ; infrastructures. Je proposerai que 10 % du budget europ\u00e9en puissent \u00eatre fl\u00e9ch\u00e9s vers des fonds li\u00e9s \u00e0 ces priorit\u00e9s. ","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c4"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f2b1135ecf3c50005000060","text":"\u00ab coup de rabot \u00bb sur les niches fiscales, qui repr\u00e9sentent 80 milliards d'euros, Certaines devront dispara\u00eetre, comme non fond\u00e9es : c\u2019est le cas de l\u2019exon\u00e9ration des revenus issus des heures suppl\u00e9mentaires. Ce coup de rabot devra atteindre 20 milliards en trois ans, dont dix milliards la premi\u00e8re ann\u00e9e. Total au terme des trois ann\u00e9es : 20 Milliards. ","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c8"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[{"id":"4f2c161b02b740000d00001f","title":"BAYROU   Fiscalite\u0301 2","url":"http://www.youtube.com/watch?v=Icin1Vr9dMY","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/Icin1Vr9dMY?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"},{"id":"4f588c470e991d000300059d","title":"D\u00e9finition : niche fiscale","url":"http://fr.wikipedia.org/wiki/Niche_fiscale","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f2b1185ecf3c5000b00006f","text":"Mesures d\u2019\u00e9quit\u00e9 pour l\u2019imp\u00f4t sur le revenu : deux tranches suppl\u00e9mentaires, la tranche marginale actuelle \u00e0 41 % port\u00e9e \u00e0 45 % ; et une tranche de solidarit\u00e9 pour les revenus sup\u00e9rieurs \u00e0 250 000 \u20ac par part port\u00e9e \u00e0 50 %.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c2"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[{"id":"4f2c19ba02b7400008000023","title":"BAYROU   Fiscalite\u0301","url":"http://www.youtube.com/watch?v=idxLsnxEipc","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/idxLsnxEipc?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"},{"id":"4f588beb0e991d0003000595","title":"Tranche la plus haute est plus de 70 830 \u20ac pour un taux de 41 %","url":"http://www.impots.gouv.fr/portal/dgi/public/particuliers.impot;jsessionid=WPEUDBGCJY1CTQFIEIPSFEY?espId=1&pageId=part_impot_revenu&impot=IR&sfid=50","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f2b171decf3c5000500007c","text":"Je propose \u00e0 toute entreprise de moins de 50 salari\u00e9s l\u2019ouverture d\u2019un droit \u00e0 un emploi sans charges pendant deux ans, pourvu qu\u2019il s\u2019agisse d\u2019un CDI (avec p\u00e9riode d\u2019essai) propos\u00e9 \u00e0 un jeune dont ce sera le premier emploi ou \u00e0 un ch\u00f4meur. Ce droit ne sera pas ouvert s\u2019il y a eu pr\u00e9alablement suppression de poste de travail. ","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000a2"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[{"id":"4f2c1a1d02b740000b00002f","title":"BAYROU   Emploi","url":"http://www.youtube.com/watch?v=hoqFzkhWtbs","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/hoqFzkhWtbs?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"}]},{"id":"4f2c1a3b02b740000b000031","text":"Je propose \u00e0 toute entreprise de moins de 50 salari\u00e9s l\u2019ouverture d\u2019un droit \u00e0 un emploi sans charges pendant deux ans, pourvu qu\u2019il s\u2019agisse d\u2019un CDI (avec p\u00e9riode d\u2019essai) propos\u00e9 \u00e0 un jeune dont ce sera le premier emploi ou \u00e0 un ch\u00f4meur. Ce droit ne sera pas ouvert s\u2019il y a eu pr\u00e9alablement suppression de poste de travail.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400009e"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[{"id":"4f2c1a4d02b7400005000030","title":"BAYROU   Emploi","url":"http://www.youtube.com/watch?v=hoqFzkhWtbs","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/hoqFzkhWtbs?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"}]},{"id":"4f2b15caecf3c50005000078","text":"D\u00e9velopper l\u2019image de marque du \u00ab produit en France \u00bb","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ba"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[{"id":"4f2c1ab002b7400008000024","title":"Bayrou   Produire en France","url":"http://www.youtube.com/watch?v=4oydnURiIF8","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/4oydnURiIF8?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"}]},{"id":"4f2b136fecf3c5000800006d","text":"Mise en r\u00e9seau des grandes entreprises et des PME : Incitation par la cr\u00e9ation d\u2019un avantage fiscal lorsqu\u2019une grande entreprise aura cr\u00e9\u00e9 une structure d\u2019investissement en direction des PME ou pris une participation dans une telle structure. ","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ac"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[{"id":"4f2c1acf02b7400005000032","title":"Bayrou   industrie","url":"http://www.youtube.com/watch?v=IFAgd30-4lQ","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/IFAgd30-4lQ?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"}]},{"id":"4f2b147cecf3c50008000074","text":"Pour faire bouger les choses, la participation : les salari\u00e9s au Conseil d\u2019administration des entreprises avec droit de vote.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400009c"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":2},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[{"id":"4f2c1bd802b7400005000036","title":"Bayrou   Climat social","url":"http://www.youtube.com/watch?v=5P-XPYFPYrk","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/5P-XPYFPYrk?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"}]},{"id":"4f2b14a5ecf3c50005000070","text":"La participation par la n\u00e9gociation au sein des Comit\u00e9s d\u2019entreprise. Il faut \u00e9tendre leur r\u00f4le \u00e0 la n\u00e9gociation continue des conditions de travail et des r\u00e9mun\u00e9rations. ","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400009c"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":2},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[{"id":"4f2c1bde02b7400005000037","title":"Bayrou   Climat social","url":"http://www.youtube.com/watch?v=5P-XPYFPYrk","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/5P-XPYFPYrk?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"}]},{"id":"4f2b14e0ecf3c50008000078","text":"La n\u00e9gociation d\u2019accords particuliers au sein de l\u2019entreprise soumise \u00e0 des accords cadres dans les branches. ","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400009c"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f2b157fecf3c5000800007c","text":"Un statut pour les Business-angels \u00e0 l\u2019image des fonds de private equity :  dans le monde des entreprises innovantes, il existe une disparit\u00e9 tr\u00e8s grande entre les avantages consentis aux fonds de private equity, dont les int\u00e9r\u00eats d\u2019acquisition sont fiscalement d\u00e9ductibles et les Business angels, qui soutiennent des cr\u00e9ations de start-up, ne re\u00e7oivent aucun avantage fiscal \u00e9quivalent. Il faut donc leur permettre pendant les premi\u00e8res ann\u00e9es de leur investissement de d\u00e9duire les pertes \u00e9ventuelles de ces entreprises en d\u00e9veloppement de leur propre revenu imposable, au moins partiellement. ","tags":[{"id":"4f1702a299c7a10001000034"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[{"id":"4f36af949f9b400007000021","title":"Bayrou   Emplois nume\u0301riques","url":"http://www.youtube.com/watch?v=Oeeb9ibdAks","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/Oeeb9ibdAks?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"},{"id":"4f58894c0e991d0003000566","title":"Business Angel : d\u00e9finition","url":"http://fr.wikipedia.org/wiki/Business_angel","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f2b145cecf3c5000500006e","text":"N\u00e9gociation nationale autour de la r\u00e9novation du climat social dans l\u2019entreprise. L\u2019adaptation de l\u2019entreprise \u00e0 son environnement, \u00e0 la conjoncture, exige l\u2019association et la participation des salari\u00e9s et de leurs organisations syndicales \u00e0 la r\u00e9flexion strat\u00e9gique dans l\u2019entreprise.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400009c"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":2},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f554c37c0aca8023a00042c","text":"Une Agence nationale de l\u2019orientation. Nous avons, toute la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise, un probl\u00e8me de connaissance et de reconnaissance des m\u00e9tiers. L'orientation ne peut pas \u00eatre seulement une orientation scolaire. Elle doit \u00eatre plus largement une orientation vers l'emploi, vers le m\u00e9tier, de l'\u00e9cole \u00e0 l'emploi, de l'inactivit\u00e9 \u00e0 l'emploi. Je propose une Agence nationale de l'orientation, qui sera charg\u00e9e d'organiser le labyrinthe que repr\u00e9sente l'orientation pour un jeune qui cherche son chemin ou qui n'a pas trouv\u00e9 la porte d'acc\u00e8s \u00e0 un emploi qui le satisfasse.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000a2"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f36ec66c1f751000e000075","text":"Cr\u00e9ation d'un un commissariat national aux strat\u00e9gies. Le travail qui fut confi\u00e9 autrefois au Commissariat au Plan est plus n\u00e9cessaire que jamais. Un pays confront\u00e9 aux d\u00e9fis qui sont les n\u00f4tres a besoin de faire travailler ensemble tous les acteurs de son redressement. Ce Commissariat national aux strat\u00e9gies doit \u00eatre plac\u00e9 aupr\u00e8s du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et dirig\u00e9 par une personnalit\u00e9 de grande autorit\u00e9. ","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000b0"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":2},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f554c61c0aca8023a000430","text":"Vers un contrat de travail unique. Je proposerai aux partenaires sociaux, sans toucher aux contrats d\u00e9j\u00e0 sign\u00e9s, de r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 une simplification du contrat de travail et m\u00eame \u00e0 un contrat de travail unique \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e qui pourrait \u00eatre interrompu avec des indemnit\u00e9s fix\u00e9es \u00e0 l\u2019avance, suffisamment g\u00e9n\u00e9reuses pour apporter \u00e0 tous les salari\u00e9s une garantie progressive, au moins du niveau de ce qu'accordent en g\u00e9n\u00e9ral les prudhommes en cas de rupture abusive du contrat de travail.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400009c"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f2b1506ecf3c50005000074","text":"Un cr\u00e9dit d\u2019imp\u00f4t innovation \u00e0 l\u2019image du cr\u00e9dit d\u2019imp\u00f4t-recherche et un encouragement au lien PME-universit\u00e9s. ","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000b2"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[{"id":"4f5889060e991d000300055f","title":"Qu'est-ce que le Cr\u00e9dit Imp\u00f4t Rercherche ?","url":"http://www.industrie.gouv.fr/enjeux/innovation/credit-impot-recherche.php","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f2b1076ecf3c5000500005e","text":"Le redressement des finances publiques de la France suppose baisse des d\u00e9penses autant qu\u2019augmentation des recettes.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c0"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[{"id":"4f5889780e991d0003000568","title":"Qu'est-ce que le d\u00e9ficit budg\u00e9taire","url":"http://www.vie-publique.fr/decouverte-institutions/finances-publiques/ressources-depenses-etat/budget/qu-est-ce-que-deficit-budgetaire.html","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f2b10b0ecf3c50008000065","text":"Un vrai programme d\u2019\u00e9conomies passe par un principe : la France ne d\u00e9pensera pas un euro de plus dans la sph\u00e8re publique, comprenant l'\u00c9tat et les collectivit\u00e9s locales dans leurs ensemble, pendant deux ann\u00e9es qu\u2019elle n\u2019aura d\u00e9pens\u00e9 en 2012.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c0"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[{"id":"4f588ac00e991d0003000575","title":"Chiffres cl\u00e9s du budget de l'Etat 2012","url":"http://www.performance-publique.budget.gouv.fr/fileadmin/medias/documents/ressources/LFI2012/depliant_budget2012.pdf","provider_name":null,"type":"link","html":null},{"id":"4f588aed0e991d000300057e","title":"Budget l'Etat 2012 - donn\u00e9es publiques","url":"http://www.data.gouv.fr/content/search?SearchText=plf+2012+OR+plf+2012+budget+g%C3%A9n%C3%A9ral+","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f2b119decf3c50005000062","text":"Mesures d\u2019\u00e9quit\u00e9 et de simplification pour l\u2019imp\u00f4t sur la fortune (Contribution de solidarit\u00e9 sur le patrimoine CSP) Pour tout patrimoine au-dessus de 1 million d\u2019euro, compte tenu des abattements actuels inchang\u00e9s, un revenu th\u00e9orique de 1 % est int\u00e9gr\u00e9 dans la base de l\u2019Imp\u00f4t sur le Revenu. Ainsi la progressivit\u00e9 est assur\u00e9e et la solidarit\u00e9 aussi. Ajout\u00e9s \u00e0 une revue des avantages fiscaux infond\u00e9s, \u00e0 la croissance esp\u00e9r\u00e9e, m\u00eame modeste, ces mesures approcheront les 10 milliards. ","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c2"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[{"id":"4f588b670e991d0003000584","title":"L'ISF","url":"http://www.impots.gouv.fr/portal/dgi/public/particuliers.impot?espId=1&pageId=part_isf&impot=ISF&sfid=50","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f62ac19be05d800080000a0","text":"Maintenir une capacit\u00e9 de projection de ses forces et une capacit\u00e9 de renseignement autonome.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000e0"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000de"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f58901a0e991d00030005d7","text":"\"Le ministre de la Justice doit \u00eatre choisi par le Parlement\".","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d0"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ce"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f62ab85be05d8000e000081","text":"Maintenir le rang de la France en mati\u00e8re de d\u00e9fense nucl\u00e9aire. Sa force de dissuasion nucl\u00e9aire restera cr\u00e9dible et ind\u00e9pendante avec ses deux composantes de forces.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000e4"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000de"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f62abc2be05d8000800009c","text":"Maintenir la gestion des ressources humaines de la Gendarmerie dans le p\u00e9rim\u00e8tre du minist\u00e8re de la D\u00e9fense.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000e2"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000de"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f62ab98be05d8000800009a","text":"Soutenir notre industrie de d\u00e9fense pour qu\u2019elle soit non seulement le pivot de notre politique de D\u00e9fense mais aussi de notre politique Industrielle.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000ea"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000de"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f62abb7be05d80005000073","text":"Retisser le lien Arm\u00e9e-Nation, notamment en soulignant le r\u00f4le des Arm\u00e9es dans la promotion sociale aussi bien que dans la s\u00e9curit\u00e9 civile en cas de crise et en nouant un dialogue constructif avec les anciens combattants et les associations patriotiques.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000e0"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000de"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f62abd4be05d80005000075","text":"Refuser que la D\u00e9fense soit consid\u00e9r\u00e9e comme la \u00ab variable d\u2019ajustement \u00bb budg\u00e9taire. L\u2019effort qui lui sera demand\u00e9 sera le m\u00eame que celui qui sera impos\u00e9 aux autres administrations publiques du pays.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000e2"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000de"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f62ac0bbe05d8000800009e","text":"Respecter ses engagements vis-\u00e0-vis de ses alli\u00e9s et promouvoir ardemment une politique de D\u00e9fense europ\u00e9enne.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000e0"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000de"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f62ac44be05d8000e000085","text":"Approfondir la r\u00e9flexion strat\u00e9gique, pr\u00e9ciser le cadre strat\u00e9gique puis faire adopter par le parlement une nouvelle loi de programmation militaire et la mettre en \u0153uvre sans reniements et sans \u00e0-coups.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000e0"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000de"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f36afe79f9b40000a000023","text":"\"Une bonne \u00e9nergie de transition\".","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000f6"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000f4"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[{"id":"4f36afe99f9b400005000027","title":"Bayrou   Nucle\u0301aire","url":"http://www.youtube.com/watch?v=yxRT_un13Bg","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/yxRT_un13Bg?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"}]},{"id":"4f57dcdb1008b90003000355","text":"\"Baisser la facture \u00e9nerg\u00e9tique\".","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000108"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000100"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[{"id":"4f57dce21008b90003000359","title":"Bayrou   Energie & Carburant","url":"http://www.youtube.com/watch?v=PC9XzCG_Fa4","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/PC9XzCG_Fa4?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"}]},{"id":"4f5553bbc0aca8023a0004f6","text":"Mieux reconnaitre les r\u00e9ussites issues de l\u2019immigration. La priorit\u00e9, pour moi, c'est de mieux reconna\u00eetre les r\u00e9ussites issues en particulier de l'immigration, de leur donner toute leur place et leur reconnaissance dans la soci\u00e9t\u00e9. Les bourses de m\u00e9rite doivent \u00eatre g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9es.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb0004000146"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000138"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f555452c0aca8023a000507","text":"Instaurer des p\u00e9nalit\u00e9s financi\u00e8res contre les discriminations salariales. La discrimination salariale doit dispara\u00eetre et l\u00e0, des p\u00e9nalit\u00e9s financi\u00e8res dissuasives et effectives suffiront \u00e0 r\u00e9gler la question.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000136"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000128"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f55539fc0aca8023a0004f3","text":"La cr\u00e9ation d\u2019un contrat de vie partag\u00e9e. Je pense qu'un contrat de vie partag\u00e9e, sans connotation de vie de couple, devrait \u00eatre cr\u00e9\u00e9, ce qui permettrait de s\u00e9curiser et d'encourager \u00e0 la vie commune en mati\u00e8re de fiscalit\u00e9, de pr\u00e9venir les difficult\u00e9s des s\u00e9parations, tout ce qui doit apporter s\u00e9curit\u00e9, l\u00e0 o\u00f9 pr\u00e9cis\u00e9ment les femmes et les hommes ont besoin de se rencontrer pour partager les difficult\u00e9s de la vie.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb0004000150"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000148"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f63bcb56b011c00050002bb","text":"Rendre effective la loi sur l\u2019accessibilit\u00e9 des b\u00e2timents publics, en faisant \u00e9tablir une cartographie, une planification et un agenda afin que tous les \u00e9difices et les transports publics soient accessibles.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000126"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011e"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f63bcbf6b011c000b0002d1","text":"Poursuivre l\u2019int\u00e9gration des enfants handicap\u00e9s en milieu scolaire ordinaire ; Aider et former les enseignants \u00e0 leur prise en charge.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000120"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011e"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f2c1b3702b7400005000034","text":"Un nombre restreint de minist\u00e8res.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb000400018e"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400018c"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[{"id":"4f2c1b4002b7400008000025","title":"Bayrou   Gouvernement","url":"http://www.youtube.com/watch?v=ZIzh-4xzwyY","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/ZIzh-4xzwyY?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"}]},{"id":"4f2b121eecf3c50008000069","text":" J\u2019ai \u00e9t\u00e9 le premier responsable politique \u00e0 \u00e9voquer l\u2019id\u00e9e de l\u2019inscription dans la Constitution du principe d\u2019\u00e9quilibre des finances publiques, v\u00e9ritable principe de protection des g\u00e9n\u00e9rations \u00e0 venir. Je suis pr\u00eat \u00e0 voter \u00e0 tout moment cette r\u00e8gle d\u2019or, principe d\u2019\u00e9quilibre des finances publiques, en tenant compte de la n\u00e9cessit\u00e9 du soutien \u00e0 l\u2019\u00e9conomie en p\u00e9riode de r\u00e9cession, et de l\u2019id\u00e9e juste du partage du poids des investissements avec les g\u00e9n\u00e9rations \u00e0 venir. Il est juste d'emprunter pour investir, mais pas pour fonctionner.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb000400019e"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400019a"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f2c1c1502b7400005000039","text":"Introduire le mode de scrutin proportionnel pour obtenir l\u2019\u00e9galit\u00e9 hommes / femmes \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e. La France ne peut pas en rester \u00e0 l'\u00e9chec constant qui est le sien dans ce domaine de l'\u00e9galit\u00e9 entre les femmes et les hommes. Nous sommes soixanti\u00e8me en mati\u00e8re d'\u00e9galit\u00e9 civique, soixanti\u00e8me pour la pr\u00e9sence des femmes au parlement et bien plus loin encore dans les classements en mati\u00e8re d'in\u00e9galit\u00e9 salariale !\nLa discrimination politique doit dispara\u00eetre, les p\u00e9nalit\u00e9s ne suffisent pas. Il n'y a qu'une seule voie pour garantir la fin de la discrimination politique, c'est le changement de la r\u00e8gle \u00e9lectorale avec l'introduction d'une part de proportionnelle non marginale dans la repr\u00e9sentation parlementaire !","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b0"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001aa"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[{"id":"4f2c1c1c02b740000d000027","title":"MODEM proportionnelle","url":"http://www.youtube.com/watch?v=zBONisL8VDc","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/zBONisL8VDc?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"}]},{"id":"4f57e0b71008b9000300036e","text":"\"Faire un referendum de moralisation de la vie publique\".","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb0004000164"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000160"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[{"id":"4f5f5d84ab9f770003000606","title":"Bayrou   Re\u0301fe\u0301rendum","url":"http://www.youtube.com/watch?v=iBejxWO7eSI","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/iBejxWO7eSI?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"}]},{"id":"4f554bd5c0aca8023a000423","text":"L\u2019accompagnement individuel pour les personnes en difficult\u00e9. L\u2019accompagnement individuel pour les personnes en difficult\u00e9.\nLes instruments de lutte contre la pauvret\u00e9 existent : comp\u00e9tence sociale, protection de l'enfance, d\u00e9partements, caisses de S\u00e9curit\u00e9 Sociale, P\u00f4le Emploi, organismes d'HLM, missions locales, associations d'aide, familiales, etc. Mais ce qui manque, c'est la possibilit\u00e9 pour les personnes en difficult\u00e9 de rencontrer ces interlocuteurs, de savoir qui il faut aller voir, de faire l'objet ou d'avoir la chance d'un diagnostic, d'\u00eatre orient\u00e9es et de ne pas \u00eatre renvoy\u00e9es, comme elles le sont, de guichet en guichet dans des probl\u00e8mes administratifs insolubles. Je dis que l'essentiel est de mettre de l'ordre, de coordonner, de faire travailler ensemble ces administrations, comp\u00e9tences, associations diverses.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b8"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b6"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f554cefc0aca8023a00043a","text":"Remettre \u00e0 plat les cr\u00e9dits de la formation professionnelle. Une remise \u00e0 plat des cr\u00e9dits dispers\u00e9s de la formation professionnelle s\u2019impose. S'il existe un labyrinthe, alors la formation professionnelle en est un, 25 milliards, 30 milliards, on ne sait plus exactement. S'il est un secteur o\u00f9 l'on est certain que des masses tr\u00e8s importantes d'argent public pourraient \u00eatre mieux utilis\u00e9es, la formation professionnelle en est un. On ne sortira pas du d\u00e9sordre sans que soit mise en place cette institution de coordination qui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9conis\u00e9e par la Cour des Comptes. Une Agence nationale dont la mission sera de transparence et de strat\u00e9gie, de mise en ordre du secteur de la formation professionnelle, sera cr\u00e9\u00e9e.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b8"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b6"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f554ea1c0aca8023a000463","text":"Une carte des services qui prenne en compte les territoires. La carte des services, notamment des services d'urgence et de soins ambulatoires, des services de maternit\u00e9 par exemple, doit prendre en compte les territoires et la r\u00e9alit\u00e9 de la vie que l'on y m\u00e8ne. Je suis oppos\u00e9 \u00e0 la fermeture autoritaire des maternit\u00e9s de proximit\u00e9. Je pense qu'il est des services de proximit\u00e9, l'urgence en particulier, l'urgence cardiovasculaire le soin ambulatoire, la maternit\u00e9, ces services de proximit\u00e9, on les doit \u00e0 ceux qui vivent sur le territoire de la R\u00e9publique. Il appartient \u00e0 une soci\u00e9t\u00e9 dont l'humanisme est la vocation de les garantir \u00e0 tous les malades et \u00e0 tous les territoires.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001c4"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001c0"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f2c189102b740000b000029","text":"Cr\u00e9ation d'une mutuelle d'aide au logement.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001fe"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[{"id":"4f2c189302b7400008000022","title":"BAYROU   Logement","url":"http://www.youtube.com/watch?v=g2cI9f_r1xU","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/g2cI9f_r1xU?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"}]},{"id":"4f2ef983910fd10005000093","text":"Initier un \u00ab plan sant\u00e9 \u00bb pour pr\u00e9venir les conduites addictives des jeunes (sensibilisation, information et pr\u00e9vention) et mobiliser les \u00e9tudiants en m\u00e9decine pour lutter contre les addictions dans les \u00e9tablissements scolaires.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ec"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f554d7ec0aca8023a000444","text":"R\u00e9\u00e9quilibrer les petites retraites (agriculteurs, commer\u00e7ants, conjoints) \u00e0 travers un plan de rattrapage inscrit dans la nouvelle loi-cadre qui red\u00e9finira l'architecture de la retraite.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ce"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ca"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f63bfba6b011c000b0002f7","text":"Convoquer une Conf\u00e9rence Nationale du Logement qui d\u00e9finira les objectifs nationaux de construction, d\u00e9clin\u00e9s par r\u00e9gion, avec des aides d\u00e9centralis\u00e9es \u00e0 la pierre et l\u2019exp\u00e9rimentation d\u2019une gestion d\u00e9centralis\u00e9e des aides \u00e0 la personne.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb0004000202"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f554e22c0aca8023a000456","text":"Proposer une nouvelle d\u00e9finition du \u00ab numerus clausus \u00bb m\u00e9dical avec des places suppl\u00e9mentaires assorties d\u2019un engagement de service de 10 ans dans une r\u00e9gion d\u00e9ficitaire.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001e0"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f554e1dc0aca8023a000453","text":"Revaloriser la fili\u00e8re de m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste au cours des \u00e9tudes m\u00e9dicales avec la mise en place de mati\u00e8res d\u2019enseignement sp\u00e9cifiques, de stages plus pr\u00e9coces et plus nombreux.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001e2"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f63be7d6b011c000b0002e2","text":"Cr\u00e9er une Autorit\u00e9 ind\u00e9pendante charg\u00e9e de l\u2019alerte, notamment en mati\u00e8re de sant\u00e9 et de s\u00e9curit\u00e9 sanitaire, et constitu\u00e9e d\u2019experts totalement ind\u00e9pendants, dont la mission sera de d\u00e9clencher l\u2019alerte \u00e0 temps avec des \u00e9l\u00e9ments tangibles. Cette autorit\u00e9 pourra \u00eatre saisie par les citoyens, les associations, les praticiens, les pharmaciens\u2026","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001de"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f63bfdd6b011c00080002e2","text":"Concr\u00e9tiser ces actions par une loi de programmation de cinq ans autour d\u2019un nouveau plan de coh\u00e9sion sociale.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb0004000202"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f554f0fc0aca8023a00046d","text":"Modifier la loi H\u00f4pital, Patients, Sant\u00e9 et Territoire (HPST) pour passer d\u2019une logique purement gestionnaire et administrative \u00e0 une construction en r\u00e9seau sur le territoire qui donne la priorit\u00e9 aux patients et aux m\u00e9decins.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001de"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f554f30c0aca8023a000471","text":"Mettre en place un \u00ab\u00a0Bouclier sant\u00e9\u00a0\u00bb destin\u00e9 \u00e0 couvrir les personnes qui sortent des minimas sociaux et qui ne sont pas pris en charge par la Couverture Maladie Universelle (CMU) financ\u00e9 par une meilleure gestion de l\u2019argent allou\u00e9 \u00e0 l\u2019aide compl\u00e9mentaire sant\u00e9.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001cc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ca"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[{"id":"4f555494c0aca8023a00050e","title":"Couverture maladie universelle","url":"http://fr.wikipedia.org/wiki/Couverture_maladie_universelle","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f63bfc96b011c00080002dd","text":"Cr\u00e9er des \u00ab pr\u00e9fets de la coh\u00e9sion sociale et du logement \u00bb dans les zones en tension en mati\u00e8re de logement social qui pourront prendre l\u2019ensemble de la responsabilit\u00e9 \u00ab urbanisme \u00bb jusqu\u2019\u00e0 la d\u00e9livrance des permis de construire.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb0004000202"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f555229c0aca8023a0004c6","text":"Mettre en place des programmes de cession des terrains de l\u2019Etat \u00e0 des fins de construction sociale ou avec engagement de prix de sortie accessible.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001fa"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f5550e7c0aca8023a0004a3","text":"Porter le pourcentage de la loi sur la Solidarit\u00e9 et le Renouvellement Urbain (SRU) \u00e0 25% de logements sociaux dans les zones en tension et instaurer le blocage des dotations de l\u2019Etat pour les communes qui ne la respectent pas ; Imposer la mixit\u00e9 sociale dans les programmes immobiliers.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001fa"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[{"id":"4f555117c0aca8023a0004a5","title":"Loi relative \u00e0 la solidarit\u00e9 et au renouvellement urbains","url":"http://fr.wikipedia.org/wiki/Loi_relative_%C3%A0_la_solidarit%C3%A9_et_au_renouvellement_urbains","provider_name":null,"type":"link","html":null},{"id":"4f55514bc0aca8023a0004a7","title":"De la loi Solidarit\u00e9 et renouvellement urbain \u00e0 l\u2019institution du droit au logement opposable","url":"http://www.vie-publique.fr/politiques-publiques/logement-social/index/","provider_name":null,"type":"link","html":null},{"id":"4f555193c0aca8023a0004af","title":"Le logement social (open data)","url":"http://www.data.gouv.fr/content/search?SearchText=loi+SRU","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f555255c0aca8023a0004cc","text":"Lancer un plan \u00ab Face \u00e0 la d\u00e9pendance \u00bb qui devra capitaliser sur l'exp\u00e9rience acquise et qui fera jouer tous les leviers disponibles, recherche m\u00e9dicale et pharmacologique, am\u00e9lioration de la prise en charge dans les maisons de retraite et les h\u00f4pitaux, construction d'une offre plus abordable pour les familles, appui aux aidants et mise en \u0153uvre de la solidarit\u00e9 nationale.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001d0"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ca"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[{"id":"4f555306c0aca8023a0004de","title":"La prise en charge de la d\u00e9pendance en Europe","url":"http://www.vie-publique.fr/actualite/alaune/prise-charge-dependance-europe.html","provider_name":null,"type":"link","html":null},{"id":"4f555336c0aca8023a0004e5","title":"L\u2019implication de l\u2019entourage et des professionnels aupr\u00e8s des personnes \u00e2g\u00e9es \u00e0 domicile (open data)","url":"http://www.data.gouv.fr/donnees/view/L%E2%80%99implication-de-l%E2%80%99entourage-et-des-professionnels-aupr%C3%A8s-des-personnes-%C3%A2g%C3%A9es-%C3%A0-domicile-30378512?xtmc=dependance+des+personnes+agees&xtcr=1","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f555377c0aca8023a0004ef","text":"Combiner solidarit\u00e9 nationale et mutualisation du risque. Aujourd'hui, lorsqu'une personne \u00e2g\u00e9e entre dans une maison de retraite m\u00e9dicalis\u00e9e, elle doit supporter avec sa famille un reste \u00e0 charge qui est important et, dans bien des cas, excessif. Le plus mod\u00e9r\u00e9 est de l'ordre de mille euros, souvent bien plus et en R\u00e9gion parisienne beaucoup plus. Dans le respect de l'\u00e9quilibre des comptes, nous devrons mettre en \u0153uvre un nouveau mode de financement pour r\u00e9duire ce reste \u00e0 charge en tirant tout le parti possible de la solidarit\u00e9 nationale et de la mutualisation du risque.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ce"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ca"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f555201c0aca8023a0004c3","text":"Mettre en place une mutuelle logement obligatoire pour les locataires qui garantisse les risques d\u2019impay\u00e9s et supprime les cautions ; Cela favorisera le retour sur le march\u00e9 des logements vacants.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001fc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[{"id":"4f5f5e21c5e36d0003000001","title":"Bayrou   Logement","url":"http://www.youtube.com/watch?v=tDiVzc9j6vc","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/tDiVzc9j6vc?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"}]},{"id":"4f63bb496b011c000b0002bf","text":"Engager une r\u00e9flexion sur une mutuelle universelle \u00e0 l\u2019exemple de ce qui se passe en Alsace et en Moselle.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ce"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ca"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f3bc035125e14000b0000ec","text":"Instaurer un r\u00e9gime de retraite par points. Il s'agit d'un r\u00e9gime fond\u00e9 sur le principe de r\u00e9partition auquel nous sommes attach\u00e9s et sur des droits individuels acquis par le salari\u00e9.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ce"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ca"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[{"id":"4f3bc051125e14000b0000ee","title":"Bayrou   Retraites","url":"http://www.youtube.com/watch?v=zxWr-Dt8X28","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/zxWr-Dt8X28?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"}]},{"id":"4f63bd326b011c00050002c0","text":"\nRendre confiance aux m\u00e9decins hospitaliers et de ville en reconnaissant la primaut\u00e9 de l\u2019acte m\u00e9dical sur les contraintes administratives.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001e2"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f63be3e6b011c00050002ce","text":"Instaurer des services m\u00e9dicaux de proximit\u00e9 (Urgences, maternit\u00e9, soins ambulatoires), en amont des plateaux techniques des h\u00f4pitaux, pour lutter contre les \u00ab d\u00e9serts m\u00e9dicaux \u00bb et garantir les soins \u00e0 tous les malades et \u00e0 tous les territoires.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001e0"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f63bf346b011c00050002da","text":"Mettre en place des formules de logement \u00ab ultra social \u00bb en regroupant 3 ou 4 logements sociaux autour d\u2019un animateur social. Ce type de logement-relais sera impos\u00e9 dans chaque plan local de l\u2019habitat.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001fa"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f63be4c6b011c000e0002f3","text":"Je suis favorable, chaque fois que n\u00e9cessaire, \u00e0 l'installation, en amont des urgences hospitali\u00e8res, de maisons m\u00e9dicales charg\u00e9es d'accueillir l'urgence, qui soigneront en premier recours, consulteront, prescriront ou orienteront vers le service hospitalier voisin les urgences r\u00e9elles qui n\u00e9cessitent recours ou examen approfondi. Ces maisons m\u00e9dicales d'urgence dont nombre de d\u00e9partements ont commenc\u00e9 \u00e0 se doter regrouperont des personnels hospitaliers et des m\u00e9decins ou des infirmi\u00e8res ou des infirmiers de ville.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001de"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f63bfd46b011c000e000302","text":"Cr\u00e9er un observatoire des loyers qui rendra public les loyers, zone par zone et opposable aux tiers. La taxation sera utilis\u00e9e pour corriger les abus ; Cr\u00e9er des Observatoires des besoins Locaux pour aider les \u00e9lus \u00e0 se projeter vers l\u2019avenir de leur ville, favoriser l\u2019intercommunalit\u00e9, \u00e9quilibrer l\u2019offre de logements, catalyser la construction.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb0004000202"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f6387746b011c00050000cf","text":"Orienter la politique \u00e9nerg\u00e9tique europ\u00e9enne vers une politique de lutte contre le rejet de gaz \u00e0 effet de serre, pens\u00e9e et voulue en commun, m\u00eame si chaque Etat garde la ma\u00eetrise de ses grands choix.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb000400022c"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000222"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f638d016b011c0005000114","text":"Construire une vraie politique \u00e9trang\u00e8re europ\u00e9enne qui fasse avancer nos valeurs.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb0004000236"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000222"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f2b1685ecf3c5000b00007b","text":"Pour financer ses priorit\u00e9s strat\u00e9giques, l\u2019Europe devra mobiliser l\u2019\u00e9pargne des Europ\u00e9ens et l\u2019orienter vers des besoins d\u2019investissements \u00e0 long terme.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb0004000224"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000222"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[{"id":"4f2c1a8102b7400005000031","title":"Bayrou   Traite\u0301 europe\u0301en","url":"http://www.youtube.com/watch?v=hfAuus_FHHs","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/hfAuus_FHHs?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"}]},{"id":"4f2b1267ecf3c5000b000073","text":"Je soutiendrai le trait\u00e9 europ\u00e9en qui exige la r\u00e8gle d'or \u00e0 tous les pays de la zone euro, avec un court d\u00e9lai pour en mettre en \u0153uvre l\u2019application.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb0004000238"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000222"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[{"id":"4f2c1a8602b740000d000022","title":"Bayrou   Traite\u0301 europe\u0301en","url":"http://www.youtube.com/watch?v=hfAuus_FHHs","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/hfAuus_FHHs?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"}]},{"id":"4f2c1b9702b7400008000027","text":"\"La BCE est mal d\u00e9finie.[...] Elle doit venir en relais des pays en difficult\u00e9s, et de refinancement de leur dette \u00e0 long terme.\"","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb000400020a"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000206"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[{"id":"4f2c1b9802b7400005000035","title":"Bayrou   euro","url":"http://www.youtube.com/watch?v=tc5V8KvFfEQ","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/tc5V8KvFfEQ?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"}]},{"id":"4f6387556b011c000b0000df","text":"Retrouver une relation franco-allemande \u00e9quilibr\u00e9e, o\u00f9 la vision des deux pays est exprim\u00e9e clairement aux yeux de tous, et ne se pr\u00e9sente jamais comme dominatrice.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb0004000238"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000222"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f62abfabe05d8000b000075","text":"B\u00e2tir une politique commune de la d\u00e9fense en Europe, pour que nous soyons capables de nous d\u00e9fendre ensemble.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb0004000226"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000222"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f6375f843d717000d000004","text":"Elire un pr\u00e9sident de l'Union europ\u00e9enne au suffrage universel qui incarne, face aux int\u00e9r\u00eats nationaux, l\u2019int\u00e9r\u00eat sup\u00e9rieur de l\u2019Union. Il coordonnera le Conseil et aura autorit\u00e9 sur la Commission. S'il est besoin d'une transition, il peut \u00eatre \u00e9lu par un Congr\u00e8s des parlements de l'Europe repr\u00e9sentant \u00e0 parts \u00e9gales les parlements nationaux et le parlement europ\u00e9en.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb000400020c"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000206"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f6387026b011c000e0000ea","text":"Faire respecter le pluralisme au sein de l'Europe et l'\u00e9gale dignit\u00e9 de tous. D\u00e9fendre et remettre en vigueur la m\u00e9thode communautaire, comme une coop\u00e9rative o\u00f9 l\u2019on fait les choses ensemble, avec une Commission de plein exercice en charge de la d\u00e9fense de l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral europ\u00e9en.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb000400020c"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000206"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f6387116b011c00080000d5","text":"Renforcer aux yeux des gouvernements nationaux et aux yeux des citoyens europ\u00e9ens eux-m\u00eames l'importance, la l\u00e9gitimit\u00e9 des d\u00e9bats du Parlement europ\u00e9en. Il faut que le Parlement europ\u00e9en fasse conna\u00eetre \u00e0 l'opinion publique son agenda largement \u00e0 l'avance.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb000400020c"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000206"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f6388756b011c00050000dd","text":"Pr\u00e9parer une action efficace d'aide au d\u00e9veloppement des pays les plus pauvres de la plan\u00e8te - ceci doit \u00eatre une grande t\u00e2che europ\u00e9enne - qui va imposer un changement de conception du commerce international.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb0004000236"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000222"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f638d0d6b011c000e000132","text":"Promouvoir une harmonisation du droit des \u00e9trangers et du droit d'asile et cr\u00e9er un corps europ\u00e9en de garde-fronti\u00e8res.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb0004000236"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000222"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f638c6d6b011c000e000125","text":"Soutenir que l'Europe a besoin d'ind\u00e9pendance strat\u00e9gique et lui donner une strat\u00e9gie industrielle (politiques de recherche dans des grands programmes d\u00e9finis ensemble : bio technologies, nano technologies, programmes dans le domaine des \u00e9nergies renouvelables, de l'astrophysique fondamentale, dans le domaine des mat\u00e9riaux, des sources d'\u00e9nergie nouvelles et renouvelable). Proposer que 10% du budget europ\u00e9en puisse \u00eatre fl\u00e9ch\u00e9 vers des fonds li\u00e9s \u00e0 cette priorit\u00e9. Encourager l\u2019\u00e9mission d\u2019emprunts \u00e0 cet effet (project bonds).","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb0004000216"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000214"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f638d1a6b011c0008000110","text":"Reconna\u00eetre la zone Euro, par nature, comme une zone de solidarit\u00e9 et permettre \u00e0 la Banque centrale europ\u00e9enne (BCE) d\u2019intervenir, directement ou par un organisme interpos\u00e9, lorsque les Etats ont besoin de refinancer leur dette, avec des contreparties de remise en ordre de leurs finances.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb000400021a"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000214"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f638d2d6b011c000e000134","text":"Favoriser l\u2019\u00e9mergence d\u2019une Agence de notation europ\u00e9enne et la cr\u00e9ation d\u2019un r\u00e9gulateur financier europ\u00e9en unique.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb000400021a"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000214"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f638d486b011c0008000112","text":"Mettre en place une Commission parlementaire de la zone euro compos\u00e9e de parlementaires nationaux et de d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb000400021a"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000214"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]},{"id":"4f638d636b011c000b00011e","text":"Permettre \u00e0 la Cour des comptes europ\u00e9enne de v\u00e9rifier la v\u00e9racit\u00e9 des chiffres des comptes publics fournis par les Etats-membres, par l\u2019interm\u00e9diaire d\u2019Eurostat.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb000400020c"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000206"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1eddf96e27d7000100008b"},"embeds":[]}]}
},
  "cheminade": {
  "meta": {"code":200},
  "response": {"propositions":[{"id":"4f36fd48c1f751000500008c","text":"Promouvoir une politique mondiale du travail humain.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb000400000e"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400000c"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000002"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f31b0dbc7718a000b00196e","text":"Il faut ouvrir le jeu en passant \u00e0 une dimension eurasiatique et mondiale. C\u2019est ce que je propose, pour sortir par le haut du maelstr\u00f6m dans lequel nous sommes en train de nous pr\u00e9cipiter. C\u2019est ici que la coh\u00e9rence entre politique \u00e9trang\u00e8re et politique int\u00e9rieure se manifeste, ce qu\u2019aucun dirigeant politique depuis le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle n\u2019a \u00e9t\u00e9 capable d\u2019incarner","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb000400000e"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400000c"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000002"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f31b523c7718a00080019af","text":"Je me bats pour un Pont terrestre eurasiatique, cr\u00e9ant une zone de d\u00e9veloppement mutuel entre l\u2019Europe et l\u2019Eurasie, et permettant aux pays d\u2019Europe occidentale de jouer un r\u00f4le dans cette nouvelle zone de d\u00e9veloppement du Pacifique en se lib\u00e9rant de l\u2019emprise financi\u00e8re britannique.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000006"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000004"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000002"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f31b55bc7718a000b001987","text":"Nous avons le devoir de d\u00e9velopper l\u2019Afrique pour la lib\u00e9rer du n\u00e9o-colonialisme financier qui l\u2019opprime aujourd\u2019hui plus indirectement mais aussi f\u00e9rocement que le colonialisme d\u2019hier.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000022"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000020"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000002"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f31b58ac7718a000d001926","text":"Nous devons enterrer pour toujours la Fran\u00e7afrique avec ses jeux de valises et de mallettes et construire un espace de d\u00e9veloppement mutuel.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000022"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000020"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000002"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f31b5abc7718a000d001928","text":"Nous devons aider \u00e0 la production de cultures vivri\u00e8res, pour nourrir les Africains, et non promouvoir des monocultures pour l\u2019exportation et/ou la production d\u2019agrocarburants, \u00e9conomiquement d\u00e9sastreuse et moralement inacceptable quand des \u00eatres humains vivant au voisinage souffrent de faim et de malnutrition.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000022"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000020"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000002"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f37ef7beec261000c0001c2","text":"Il faut revenir \u00e0 un ordre de march\u00e9s organis\u00e9s, dans l\u2019int\u00e9r\u00eat mutuel des partenaires, sur une plan\u00e8te o\u00f9 les besoins alimentaires sont d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 sup\u00e9rieurs aux capacit\u00e9s de production. ","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb000400000e"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400000c"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000002"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f37efa7eec26100050001af","text":"Cr\u00e9dits \u00e0 long terme et faibles taux d\u2019int\u00e9r\u00eat pour de grands projets de d\u00e9veloppement dans le monde, cr\u00e9ateurs des infrastructures n\u00e9cessaires (eau, transports, centres de recherche sur les plantes\u2026) au d\u00e9veloppement agricole. ","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000014"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000012"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000002"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f37f038eec261000a0001f6","text":"Cr\u00e9er un Observatoire mondial de la consommation, des stocks agricoles et du prix des terres dans le cadre du syst\u00e8me de cr\u00e9dit productif mondial du Nouveau Bretton Woods.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000010"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400000c"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000002"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f37f122eec26100080001d7","text":"Organiser un moratoire sur la dette in\u00e9quitable, suivant les parcours individuels, les r\u00e9gions et les domaines de production.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000014"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000012"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000002"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f37f6d7eec261000c0001f2","text":"Interdire les jeux vid\u00e9o violents impliquant la multiplication des crimes et des abus sexuels.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000030"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002c"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002a"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f37f6b1eec26100050001d2","text":"Organiser une campagne de mise en garde de grande ampleur sur les effets d\u2019addiction \u00e0 internet et l\u2019utilisation des donn\u00e9es personnelles qui peut \u00eatre faite sur la Toile.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000030"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002c"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002a"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f37f73deec261000a000237","text":"Lancer le pays dans une strat\u00e9gie du logiciel libre.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb000400002e"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002c"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002a"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f330b47ac66d7000a000371","text":"Garantir que les grandes \u0153uvres d\u2019art entrent dans la vie quotidienne de nos concitoyens, ce qui suppose que les infrastructures existantes adaptent leur programmation en ce sens, mais \u00e9galement de doter l\u2019ensemble du territoire des infrastructures n\u00e9cessaires","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000034"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000032"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002a"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f330c77ac66d70008000339","text":"Mettre \u00e0 la disposition de tous les grands chefs-d\u2019\u0153uvre de l\u2019histoire universelle, sous forme de reproduction, afin que chacun, jeune ou moins jeune, n\u2019attende pas d\u2019aller au Louvre pour s\u2019interroger sur ce qu\u2019est une chose de beaut\u00e9.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000036"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000032"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002a"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f330d8fac66d70005000366","text":"France TV doit devenir une plateforme \u00e9ducative fournissant en masse des contenus vid\u00e9o gratuits par internet (avec une France 5 consacr\u00e9e \u00ab cha\u00eene des id\u00e9es \u00bb et centr\u00e9e sur la d\u00e9couverte et l\u2019\u00e9ducation). Les \u00e9quipes de France TV seront d\u00e9p\u00each\u00e9es aupr\u00e8s des institutions publiques comme le CNRS ou le CEA, les Op\u00e9ras et les grands orchestres, pour assister chercheurs, ing\u00e9nieurs et artistes dans la r\u00e9alisation de programmes visant \u00e0 faire d\u00e9couvrir au peuple ce qu\u2019ils font, comment et pourquoi.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000050"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400004a"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002a"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f330e8aac66d7000500036b","text":"Cr\u00e9ation d\u2019un Conseil d\u2019action culturelle ext\u00e9rieure aupr\u00e8s du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, pour que notre effort ne soit pas limit\u00e9 au territoire national mais vive d\u2019une g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 partag\u00e9e.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400003e"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000032"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002a"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f330ef3ac66d7000500036d","text":"Cr\u00e9ation d\u2019une Agence mondiale de la traduction, pour faire conna\u00eetre \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur nos r\u00e9alisations et celles des autres \u00e0 notre pays, \u00e0 travers un d\u00e9veloppement plurilingue qui \u00e9veille \u00e0 la conscience et \u00e0 l\u2019accueil de l\u2019autre.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400003e"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000032"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002a"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f330f75ac66d7000d000355","text":"Mise en place d\u2019un Forum europ\u00e9en de la culture, pour impliquer les intellectuels europ\u00e9ens dans une culture de la d\u00e9couverte et du respect du peuple, \u00e0 l\u2019oppos\u00e9 de la mainmise et de l\u2019intimidation oligarchiques.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400003e"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000032"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002a"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f36c6329f9b4000070000ad","text":"Le seul moyen d\u2019enrayer cette d\u00e9rive anti-r\u00e9publicaine des sondeurs-commentateurs-manipulateurs est de confier \u00e0 un organisme d\u2019\u00c9tat ind\u00e9pendant, contr\u00f4l\u00e9 par des repr\u00e9sentants de syndicats, de partis, d\u2019experts et de statisticiens, la charge d\u2019effectuer les sondages politiques majeurs. L\u2019INSEE serait l\u2019institution la plus appropri\u00e9e pour assurer ce contr\u00f4le.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000044"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000040"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002a"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f37f6efeec261000c0001f4","text":"Doubler les moyens de la CNIL pour qu\u2019elle puisse \u00e9tendre son service d\u2019expertise technologique, en le finan\u00e7ant par une taxe de 100 euros sur les entreprises et de 50 euros sur les collectivit\u00e9s locales, qui ont leur propre int\u00e9r\u00eat \u00e0 un meilleur fonctionnement de ce service de d\u00e9tection et d\u2019intervention. Consacrer le droit \u00e0 l\u2019oubli num\u00e9rique en limitant \u00e0 deux ans la conservation dans des fichiers de toutes les donn\u00e9es personnelles. Accro\u00eetre les moyens juridiques de faire respecter le principe de protection des donn\u00e9es personnelles.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000030"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002c"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002a"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f37f7a6eec26100050001d7","text":"Abroger les lois Dadvsi et Hadopi pour soutenir la cr\u00e9ation artistique.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000030"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002c"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002a"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f37f7e4eec26100080001f4","text":"Je propose une taxe en leur faveur de deux euros par mois et par abonnement, lev\u00e9e sur les fournisseurs d\u2019acc\u00e8s \u00e0 internet (FAI). L\u2019on pourrait ainsi r\u00e9unir environ 500 millions d\u2019euros et cr\u00e9er un nouvel esprit en France !","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000030"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002c"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002a"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f3306a6ac66d70008000328","text":"Accueillir tous les enfants de 2 ans dans les maternelles, quand les parents le souhaitent et dans les meilleures conditions","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000076"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f330e4cac66d70008000342","text":"Les salaires des sportifs doivent \u00eatre plafonn\u00e9s \u00e0 20 fois le SMIC.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000062"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000054"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f36b28e9f9b40000a00003e","text":"Les Epide (\u00e9tablissements publics d\u2019insertion de la d\u00e9fense), qui re\u00e7oivent aujourd\u2019hui 2200 jeunes socialement d\u00e9sins\u00e9r\u00e9s, doivent \u00eatre renforc\u00e9s, et la possibilit\u00e9 de choisir un service civique, \u00e9tendue.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400006a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f330773ac66d7000800032a","text":"Lutter contre le d\u00e9crochage scolaire en concentrant les moyens compl\u00e9mentaires sur les ZEP.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400006a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f33068eac66d7000a000358","text":"J\u2019attribuerai imm\u00e9diatement un milliard pour l\u2019\u00e9ducation","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400007e"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f330abdac66d7000d000344","text":"Un statut du stagiaire devra \u00eatre \u00e9labor\u00e9, par del\u00e0 l\u2019obligation actuelle de r\u00e9mun\u00e9ration faite aux entreprises.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400008e"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f33070dac66d70005000350","text":"Accro\u00eetre la pr\u00e9sence d\u2019infirmiers et de m\u00e9decins.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400007e"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f3306ecac66d7000500034e","text":"Revenir sur les plus injustes des suppressions de postes de ces derni\u00e8res ann\u00e9es, en particulier dans le primaire, qui est le point faible essentiel de notre pays.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400007e"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f330666ac66d70008000325","text":"Une \u00ab classe \u00bb doit \u00eatre compos\u00e9e de quinze \u00e0 vingt-cinq personnes maximum  : en de\u00e7\u00e0, le groupe ne peut \u00ab prendre \u00bb comme groupe, au-del\u00e0 il se dissout dans le brouhaha.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000076"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f3306fcac66d7000d000335","text":"Mieux payer les enseignants, en particulier ceux qui travailleront plus longtemps par classe, donneront des cours particuliers gratuits \u00e0 leurs \u00e9l\u00e8ves en difficult\u00e9 et prendront des postes dans des quartiers difficiles.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400007e"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f33079bac66d7000a00035f","text":"R\u00e9tablir les postes de Rased : un effort en amont r\u00e9duira le recours aux centres d\u2019\u00e9ducation ferm\u00e9s, qui co\u00fbtent tr\u00e8s cher et viennent souvent trop tard","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400006a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f33099cac66d7000a000364","text":"La liaison primaire-coll\u00e8ge (CM2-coll\u00e8ge) doit \u00eatre mieux assur\u00e9e, ainsi que l\u2019articulation entre le coll\u00e8ge et l\u2019enseignement professionnel.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400007e"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f3309d1ac66d7000d00033c","text":"Il faut donner des moyens aux \u00e9tablissements scolaires tout en les dotant de plus d\u2019autonomie et en les \u00e9valuant non en fonction de crit\u00e8res comptables, par le budget, mais en fonction de leurs r\u00e9sultats humains. Le secret de la r\u00e9ussite, comme \u00e0 Shanga\u00ef, est de d\u00e9tecter les meilleurs chefs d\u2019\u00e9tablissements et les meilleurs enseignants afin de constituer de solides \u00e9quipes p\u00e9dagogiques.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000074"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f3309f6ac66d7000a000366","text":"Les chefs d\u2019\u00e9tablissement doivent pouvoir disposer d\u2019une grande autonomie d\u2019initiative et d\u2019innovation.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400007e"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f330a19ac66d7000a000368","text":"Il faut arriver en moins de dix ans \u00e0 une parit\u00e9 absolue de traitement entre ce que la collectivit\u00e9 nationale consacre \u00e0 chaque \u00e9l\u00e8ve des classes pr\u00e9paratoires aux grandes \u00e9coles et de l\u2019universit\u00e9.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000084"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f330a4bac66d7000d00033e","text":"Donner aux \u00e9tudiants des premiers cycles universitaires un encadrement comparable \u00e0 celui qui existe dans les classes pr\u00e9paratoires ou les IUT.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000088"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f330a5dac66d7000a00036c","text":"Organiser une campagne syst\u00e9matique d\u2019information indiquant aux \u00e9tudiants les chances r\u00e9elles de d\u00e9bouch\u00e9s dans les disciplines qu\u2019ils vont choisir.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000086"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f330a6aac66d70005000357","text":"Des passerelles seront cr\u00e9\u00e9es entre fili\u00e8res et niveaux de formation, notamment entre fili\u00e8res g\u00e9n\u00e9rales et professionnelles.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400008a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f330ad2ac66d7000800032f","text":"Les professeurs du secondaire et d\u2019universit\u00e9 doivent eux-m\u00eames se voir offrir les moyens de passer un an dans une entreprise tous les sept \u00e0 dix ans. La priorit\u00e9 absolue est de leur faire conna\u00eetre les PME-PMI innovantes et cr\u00e9atrices d\u2019emploi.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000092"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f330e1bac66d7000a000376","text":"Il faudra financer un grand effort national d\u2019\u00e9quipements sportifs pour s\u2019assurer que la pratique de tous les sports soit possible \u00e0 tous et partout.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400005a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000054"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f330e3bac66d70008000340","text":"Aucun argent public ne devra financer la construction de stades de plus de 15 000 places, et tout projet priv\u00e9 devra r\u00e9gler \u00e0 la collectivit\u00e9 80 % des d\u00e9penses de voirie n\u00e9cessaires \u00e0 la mise en desserte de la nouvelle enceinte.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000056"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000054"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f331075ac66d70005000377","text":"Une allocation d\u2019\u00e9tudes pour tous les jeunes s\u2019\u00e9levant \u00e0 l\u2019\u00e9quivalent de 450 euros par mois sur 36 mois, sous forme d\u2019un capital utilisable tout au long de la vie mais seulement pour financer la vie \u00e9tudiante, articul\u00e9 avec un syst\u00e8me de pr\u00eat s\u00e9curis\u00e9 \u00e0 taux z\u00e9ro organis\u00e9 par les pouvoirs publics, pour la m\u00eame somme et remboursable uniquement si le revenu d\u2019activit\u00e9 apr\u00e8s la formation d\u00e9passe un seuil mensuel de 2500 euros.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000082"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f36b25a9f9b40000d00002f","text":"Renforcer les \u00e9coles de la deuxi\u00e8me chance. Il n\u2019y en a qu\u2019\u00e0 peine quatre-vingt-dix actuellement, offrant environ 10 000 places, qui procurent des formations courtes, indemnis\u00e9es et personnalis\u00e9es. Elles devraient \u00eatre tripl\u00e9es (2 \u00e0 3 par d\u00e9partement en moyenne) et toucher plus de 25 000 jeunes.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400006a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f36b2799f9b40000d000033","text":"Cr\u00e9er partout o\u00f9 cela sera n\u00e9cessaire, notamment dans les zones urbaines et p\u00e9ri-urbaines sensibles, des internats scolaires de proximit\u00e9, cr\u00e9ant un environnement de travail assist\u00e9 pour les jeunes en difficult\u00e9. Il s\u2019agit d\u2019une d\u00e9marche compl\u00e9tant celle des internats d\u2019excellence actuels, pour lesquels des \u00e9l\u00e8ves prometteurs sont s\u00e9lectionn\u00e9s sur dossier dans leur \u00e9cole.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400006a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f37f821eec26100080001f6","text":"Le budget global de la recherche doit augmenter de 40 %, pour passer de 2,1 % du produit int\u00e9rieur brut (PIB) actuellement \u00e0 plus de 3 %.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000094"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f37f831eec261000a000241","text":"Le CNRS ne doit pas \u00eatre d\u00e9mantel\u00e9 et morcel\u00e9 en instituts monodisciplinaires, mais rajeuni et muscl\u00e9 avec toute la richesse d\u2019une approche pluridisciplinaire. Je ne laisserai pas convertir le CNRS en une \u00ab agence de moyens \u00bb. ","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000094"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f37f841eec261000a000244","text":"Le lien CNRS-universit\u00e9s-entreprises devra \u00eatre \u00e9tabli dans un ensemble au sein duquel chacun joue son r\u00f4le : ni \u00ab domaine r\u00e9serv\u00e9 \u00bb, ni empi\u00e9tement sur celui de l\u2019autre.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000094"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f313f99c7718a0008000fa3","text":"Interdiction d\u2019\u00e9mettre des produits d\u2019assurance sur les dettes souveraines des \u00c9tats (CDS) ou du moins de les n\u00e9gocier sur les march\u00e9s. ","tags":[{"id":"4f17029399c7a10001000032"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f36f069c1f751000500006d","text":"Simplifier la multiplicit\u00e9 des r\u00e9ductions et des exon\u00e9rations favorisant les b\u00e9n\u00e9ficiaires de revenus \u00e9lev\u00e9s, qui ont les moyens de faire appel \u00e0 des \u00ab officines \u00bb sp\u00e9cialis\u00e9es pour profiter d\u2019optimisations fiscales maximum.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c2"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f36f056c1f751000700005b","text":"Moins frapper les PME ou entreprises de taille interm\u00e9diaire op\u00e9rant en France et davantage les groupes fran\u00e7ais internationaux qui \u00e9chappent aujourd\u2019hui \u00e0 l\u2019imp\u00f4t.\n","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c8"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f36f263c1f751000700006f","text":"Cr\u00e9er une TVA sociale.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c2"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f313f87c7718a0008000fa0","text":"Interdiction d\u2019acheter et de vendre tous produits d\u00e9riv\u00e9s \u00ab virtuels \u00bb, n\u2019ayant pas pour objet la livraison r\u00e9elle de biens.","tags":[{"id":"4f17029399c7a10001000032"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f36f031c1f751000500006b","text":"Rendre l\u2019imp\u00f4t sur le revenu plus progressif et relever son taux maximal.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c2"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f36f041c1f751000e00008d","text":"All\u00e9ger les cotisations sociales, plus p\u00e9nalisantes pour l\u2019emploi, en faveur d\u2019une fiscalit\u00e9 mieux ajust\u00e9e","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c2"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f2c25fb02b740000500003e","text":"Les soci\u00e9t\u00e9s d\u2019assurance devraient \u00e9galement \u00eatre s\u00e9par\u00e9es des banques.","tags":[{"id":"4f17029399c7a10001000032"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f2c25e702b740000d00002e","text":"Une loi Glass-Steagall pour faire sauter le verrou financier qui bloque les grands projets \u00e9conomiques, en d\u00e9tournant l\u2019argent vers les sp\u00e9culations et les investissements \u00e0 court terme. Pour cela, je ferai voter par l\u2019Assembl\u00e9e nationale la s\u00e9paration entre les banques op\u00e9rant sur les march\u00e9s financiers, d\u2019une part, et les banques de d\u00e9p\u00f4t et de cr\u00e9dit, d\u2019autre part.","tags":[{"id":"4f17029399c7a10001000032"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f2c260e02b740000d000030","text":"Une commission parlementaire d\u2019enqu\u00eate dot\u00e9e de pouvoirs d\u2019instruction et de r\u00e9quisition pour s\u00e9parer, au sein de nos \u00ab banques universelles \u00bb, les secteurs d\u2019investissement ou de sp\u00e9culation sur les march\u00e9s de ceux de d\u00e9p\u00f4t et de cr\u00e9dit.","tags":[{"id":"4f17029399c7a10001000032"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f2c262602b7400005000040","text":"Une proc\u00e9dure de faillite ordonn\u00e9e doit dans ce cas \u00eatre pr\u00e9vue en fonction des conclusions de la commission, cet engagement constituant le corollaire \u00e0 un retour \u00e0 une loi de type Glass-Steagall. L\u2019\u00c9tat prot\u00e9gera les fonctions n\u00e9cessaires des banques de d\u00e9p\u00f4t et de cr\u00e9dit, qui sont de servir les d\u00e9posants et d\u2019alimenter l\u2019\u00e9conomie productive","tags":[{"id":"4f17029399c7a10001000032"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f317a8ec7718a000b0016c9","text":"Les banques doivent cesser d\u2019imposer aux citoyens une dictature financi\u00e8re et de tenter de compenser \u00e0 leurs d\u00e9pens leurs pertes de jeu sur les march\u00e9s.","tags":[{"id":"4f17029399c7a10001000032"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f36f0e6c1f751000700005f","text":"Fusionner l\u2019imp\u00f4t sur le revenu et la CSG pour en faire un grand imp\u00f4t direct simple, progressif, compr\u00e9hensible et \u00e9quitable : la CSG absorbant l\u2019imp\u00f4t sur le revenu, mais en adoptant un bar\u00e8me progressif. ","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c2"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f313fc7c7718a0008000fb2","text":"Interdiction de la cotation en continu sur les march\u00e9s financiers et le retour \u00e0 une cotation journali\u00e8re, pour \u00e9viter les sp\u00e9culations incessantes, en particulier en fin de march\u00e9 ou avant son ouverture.","tags":[{"id":"4f17029399c7a10001000032"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f31522bc7718a000b00134a","text":"Prendre des mesures significatives contre l\u2019opacit\u00e9 financi\u00e8re : exiger que les multinationales tiennent des comptes transparents pays par pays, pour r\u00e9tablir la v\u00e9rit\u00e9 comptable de leurs activit\u00e9s et lutter contre l\u2019\u00e9vasion fiscale ; exiger de m\u00eame la tenue de registres publics pour identifier les b\u00e9n\u00e9ficiaires r\u00e9els des trusts ; organiser une coop\u00e9ration fiscale et judiciaire effective entre les \u00c9tats, notamment avec les pays du Sud.","tags":[{"id":"4f17029399c7a10001000032"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f315218c7718a000d0012d0","text":"S\u2019attaquer aux paradis fiscaux. Le G 20, l\u00e0 comme ailleurs, s\u2019est content\u00e9 d\u2019une mesure symbolique, en pr\u00e9voyant une autor\u00e9gulation qui n\u2019en est pas une du tout. Ainsi, la City, qui op\u00e8re avec un r\u00e9seau particuli\u00e8rement dense \u00e0 l\u2019\u00e9chelle du monde, a non seulement gard\u00e9 mais \u00e9tendu ses privil\u00e8ges avec les banques de l\u2019ombre install\u00e9es dans des adresses pratiquement invisibles. L\u2019on peut cependant prendre imm\u00e9diatement un certain nombre de mesures simples pour r\u00e9duire la part des zones de non droit et de non coop\u00e9ration. Tout d\u2019abord, fermer l\u2019acc\u00e8s aux plans de sauvetage et de garantie aux banques domicili\u00e9es dans des paradis fiscaux et exiger des banques cot\u00e9es une information sur leurs filiales bas\u00e9es dans les paradis fiscaux. Enfin et surtout, pour \u00e9tayer le Glass-Steagall global, il faudra instaurer une liste noire des \u00c9tats non coop\u00e9ratifs en mati\u00e8re fiscale et judiciaire, sans complaisances ni exceptions.","tags":[{"id":"4f17029399c7a10001000032"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f3154fec7718a00050013f4","text":"Un syst\u00e8me de cr\u00e9dit productif public. La Banque de France doit renouer avec la possibilit\u00e9 de faire des avances au Tr\u00e9sor public pour financer de grands projets sur le long terme, \u00e0 un horizon de dix \u00e0 cinquante ans.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c4"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f316723c7718a000500160a","text":"Je redonnerai \u00e0 l\u2019\u00c9tat des yeux pour voir et des oreilles pour entendre en cr\u00e9ant un ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au Plan, soit aupr\u00e8s du ministre de l\u2019\u00c9conomie, soit pr\u00e9f\u00e9rablement aupr\u00e8s du Premier ministre. Ce ministre sera l\u2019inspirateur et le soutien des grands projets d\u2019\u00e9quipement financ\u00e9s par le cr\u00e9dit productif public, et disposera d\u2019une \u00e9quipe ind\u00e9pendante d\u2019une centaine de hauts fonctionnaires et repr\u00e9sentants des divers courants \u00e9conomiques de la nation, qui aura un pouvoir permanent d\u2019enqu\u00eate et dont il choisira lui-m\u00eame les titulaires. Il sera assist\u00e9 par un Conseil national du cr\u00e9dit reconstitu\u00e9.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c4"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f31792cc7718a00080016ff","text":"L\u2019organisation d\u2019une banque publique d\u2019investissement ou d\u2019un p\u00f4le financier public doit soutenir la politique du Plan et orienter avec lui le cr\u00e9dit productif public. Il regroupera les moyens de la Caisse des d\u00e9p\u00f4ts, du Fonds strat\u00e9gique d\u2019investissement, de la Banque postale, d\u2019Os\u00e9o, de la BPCE, du Cr\u00e9dit foncier et de repr\u00e9sentants des banques \u00e9ventuellement nationalis\u00e9es, en y incluant ceux de l\u2019Agence des participations de l\u2019Etat. \nPour \u00e9viter l\u2019effet d\u2019usine \u00e0 gaz, l\u2019on proc\u00e9dera, en \u00e9liminant syst\u00e9matiquement les doublons, \u00e0 la constitution de p\u00f4les par branches \u00e9conomiques, avec un secteur sp\u00e9cialis\u00e9 dans les PME innovantes. ","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c4"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f317b5dc7718a0008001712","text":"Mettre en place, \u00e0 l\u2019\u00e9chelle europ\u00e9enne, eurasiatique et internationale, les m\u00e9canismes publics de financement \u00e0 long terme et faible taux d\u2019int\u00e9r\u00eat que je d\u00e9fends pour ouvrir ce grand chantier, ce qui implique l\u2019abandon du syst\u00e8me mon\u00e9tariste actuel et l\u2019adoption d\u2019un syst\u00e8me de cr\u00e9dit productif public. C\u2019est l\u00e0 toute la coh\u00e9rence de mon projet.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c4"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f317baac7718a000d0016a4","text":"Passer ensemble d\u2019un syst\u00e8me mon\u00e9tariste destructeur \u00e0 un syst\u00e8me de cr\u00e9dit public productif, dans lequel les \u00c9tats \u00e9mettent du cr\u00e9dit-monnaie pour l\u2019\u00e9quipement de l\u2019homme et de la nature. Ce syst\u00e8me de cr\u00e9dit productif public partag\u00e9 doit \u00eatre fond\u00e9 sur des taux de change fixes entre monnaies, m\u00eame s\u2019il faut pr\u00e9voir qu\u2019ils pourront \u00eatre ajustables d\u2019un commun accord en cas de circonstances exceptionnelles. La fixit\u00e9 est ce qui permettra d\u2019\u00e9viter les sp\u00e9culations mon\u00e9taires \u00e0 court terme d\u00e9tournant les flux financiers des investissements \u00e0 moyen et long terme.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ca"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f31adf3c7718a0005001a05","text":"Sortir du syst\u00e8me de l\u2019euro et de l\u2019Europe qui s\u2019est fait depuis le Trait\u00e9 de Maastricht, condition pour pouvoir passer \u00e0 un syst\u00e8me de cr\u00e9dit productif public et retrouver notre ind\u00e9pendance nationale par rapport \u00e0 un ordre europ\u00e9en actuel qui se reconna\u00eet lui-m\u00eame comme non d\u00e9mocratique.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ca"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f31ae1cc7718a000b001958","text":"Proposer \u00e0 nos partenaires europ\u00e9ens et tout particuli\u00e8rement \u00e0 l\u2019Allemagne, de n\u00e9gocier une sortie du syst\u00e8me actuel pour fonder en commun un syst\u00e8me de cr\u00e9dit public par association de nos banques nationales, en vue de financer de grands projets d\u2019\u00e9quipement et de d\u00e9veloppement mutuels \u00e0 l\u2019\u00e9chelle de l\u2019Europe et de l\u2019Eurasie.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ca"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f31ae4ac7718a000d0018ff","text":"Abandon des crit\u00e8res de Maastricht et du Pacte de stabilit\u00e9, combinaison de politiques mon\u00e9taires et budg\u00e9taires restrictives et relais d\u2019un syst\u00e8me international destructeur.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ca"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f31b077c7718a000d00190a","text":"A un euro-franc, que je proposerai d\u2019appeler euro-franc polytechnique, correspondraient d\u2019autres euros nationaux. La cohabitation de ces diff\u00e9rents euros nationaux serait assur\u00e9e par des appr\u00e9ciations ou des d\u00e9pr\u00e9ciations qui permettraient un fonctionnement du syst\u00e8me compte tenu des r\u00e9alit\u00e9s \u00e9conomiques, et non comme aujourd\u2019hui des rapports de force financiers.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ca"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f331009ac66d7000a00037d","text":"Une allocation d\u2019insertion pour tous les primo-demandeurs d\u2019emploi d\u2019un montant \u00e9gal au RSA-socle, relev\u00e9 \u00e0 600 euros.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000a2"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f36f235c1f751000e000091","text":"Cr\u00e9er une TVA sociale. Cette mesure aura deux avantages : elle ren","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c2"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f36fe04c1f751000500008e","text":"Renforcement des contrats en alternance, pour les niveaux inf\u00e9rieurs ou \u00e9gaux au baccalaur\u00e9at.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400009e"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f36b2ce9f9b400005000045","text":"Les entreprises qui b\u00e9n\u00e9ficient d\u2019aides publiques doivent ouvrir leurs portes aux jeunes, sous peine de p\u00e9nalit\u00e9s financi\u00e8res \u00e0 ins\u00e9rer dans le dispositif global de mobilisation pour la jeunesse.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000a2"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f36b3239f9b400007000034","text":"Les autres entreprises devront, selon la proposition de Fran\u00e7ois Hollande, retenir leurs salari\u00e9s les plus \u00e2g\u00e9s et les plus exp\u00e9riment\u00e9s pour assurer le tutorat de jeunes recrues, avec une aide publique sous forme d\u2019un all\u00e8gement des charges patronales.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000a4"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f36ea88c1f751000e00006e","text":"Aligner l\u2019imposition du capital sur celle du travail, en taxant le capital qui dort, tout en \u00e9vitant de p\u00e9naliser les classes moyennes.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c2"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f36f074c1f751000700005d","text":"Cr\u00e9er imm\u00e9diatement deux points suppl\u00e9mentaires de CSG en affectant un point aux d\u00e9partements car ils sont d\u00e9sormais en charge des aides sociales (RSA, autonomie, handicap), et l\u2019autre \u00e0 l\u2019assurance vieillesse, et plus g\u00e9n\u00e9ralement au retour \u00e0 un syst\u00e8me de sant\u00e9 publique r\u00e9ellement solidaire.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c2"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f36f13fc1f7510007000061","text":"Regrouper tous les imp\u00f4ts sur le capital \u2013 taxe fonci\u00e8re, droits de mutation, ISF, successions \u2013 dans un seul pr\u00e9l\u00e8vement sur le patrimoine.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c2"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f36f1f3c1f7510007000067","text":"Un imp\u00f4t pour l\u2019emploi et le d\u00e9veloppement solidaire des territoires doit progressivement remplacer la contribution sur la valeur ajout\u00e9e (CVA), qui a favoris\u00e9 les entreprises par rapport \u00e0 la taxe professionnelle, sans pour autant avantager les collectivit\u00e9s territoriales. Cet imp\u00f4t sera partag\u00e9 entre collectivit\u00e9s territoriales en fonction des crit\u00e8res actuellement retenus pour la p\u00e9r\u00e9quation horizontale.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c8"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f36fd27c1f751000500008a","text":"Le fonctionnement actuel de P\u00f4le emploi est aussi catastrophique que la situation de l\u2019emploi. Mon engagement est de lui redonner les moyens de fonctionner.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400009e"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f36fd72c1f751000b0000b5","text":"Doubler le nombre d\u2019inspecteurs du travail, en les associant \u00e0 la politique d\u2019ensemble \u00e9conomique et sociale poursuivie.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400009c"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f36fd9ec1f751000e0000af","text":"Un SMIC \u00e0 1700 euros, en trois hausses successives (une imm\u00e9diate, une sur un an et la derni\u00e8re sur deux ans) entra\u00eenant une dynamique de revalorisation de l\u2019ensemble des salaires, des retraites et des minima sociaux.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000a0"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f36fdd3c1f7510007000091","text":"Un syst\u00e8me de bonus/malus en mati\u00e8re de licenciements. L\u2019on ne peut en effet interdire les licenciements, mais on peut les p\u00e9naliser : une entreprise qui licencie devra subir une hausse de ses cotisations, une entreprise qui recrute b\u00e9n\u00e9ficiera d\u2019une baisse.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400009e"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f36fdf4c1f7510007000093","text":"Une forte hausse de la r\u00e9mun\u00e9ration de formation de P\u00f4le emploi (RFPE) vers\u00e9e aux ch\u00f4meurs non indemnis\u00e9s et de l\u2019allocation forfaitaire vers\u00e9e aux ch\u00f4meurs en fin de droits \u00e0 l\u2019UNEDIC qui suivent une formation (AFDEF).","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400009e"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f36fe53c1f7510007000097","text":"Il faut cr\u00e9er chez nous un syndicalisme plus puissant, plus vivace et plus ind\u00e9pendant. Il est donc l\u00e9gitime que, pour \u00e9viter les combinaisons actuelles, qui souvent permettent au Medef ou aux instances politiques de manipuler le syndicalisme en lui assurant les faveurs qui lui permettent de survivre, la puissance publique participe officiellement au financement de son fonctionnement, mais non sans conditions.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000a8"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f36fe66c1f7510007000099","text":"Il faut ouvrir aux salari\u00e9s les portes des conseils d\u2019administration des plus grandes, par exemple au-dessus de 500 salari\u00e9s.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ac"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f37f60beec26100080001ec","text":"Revenir sur l\u2019accord Sarkozy-Cameron pass\u00e9 avec la Grande-Bretagne en novembre 2009.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000e0"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000de"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f37f568eec26100080001e6","text":"Le \u00ab secteur militaro-industriel \u00bb doit \u00eatre associ\u00e9 au grand dessein de d\u00e9veloppement infrastructurel de notre politique nationale et internationale, ainsi qu\u2019\u00e0 une politique d\u2019exploration spatiale rassemblant une communaut\u00e9 internationale d\u2019\u00c9tats souverains. C\u2019est dire que le militaire doit \u00eatre n\u00e9cessairement li\u00e9 \u00e0 une mobilisation technologique d\u2019ensemble et en profondeur de toute l\u2019\u00e9conomie nationale.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000ea"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000de"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f37f728eec261000a000232","text":"Cr\u00e9er une commission d\u2019enqu\u00eate et imposer un bilan parlementaire sur le co\u00fbt et l\u2019efficacit\u00e9 de la vid\u00e9o-surveillance et du fichage.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000da"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d6"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f31b684c7718a0005001a3c","text":"Que la France non seulement se retire \u00e0 nouveau du commandement militaire de l\u2019OTAN si sa voix n\u2019est pas entendue, mais exige que les interventions de l\u2019OTAN se limitent \u00e0 la stricte d\u00e9fense du territoire des pays membres sans d\u00e9ploiement hors zone, sauf sur autorisation expresse des Nations unies et en mettant ses effectifs \u00e0 leur disposition.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000e8"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000de"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f31b6d8c7718a000b00198b","text":"Retrait sous trois mois de nos troupes d\u2019Afghanistan. Nous n\u2019avons rien \u00e0 faire dans cette guerre qui a perdu tout sens militaire et humanitaire (si elle en a jamais eu un) et qui ne pourra jamais \u00eatre gagn\u00e9e, car les forces de l\u2019op\u00e9ration Enduring Freedom sont per\u00e7ues comme des forces d\u2019occupation.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000e6"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000de"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f37f63ceec26100080001ee","text":"Aujourd\u2019hui, l\u2019arme atomique reste notre principal atout. Elle ne doit en aucun cas \u00eatre int\u00e9gr\u00e9e dans un dispositif, f\u00fbt-il europ\u00e9en. Pr\u00e9sentant deux composantes \u2013 sous-marine et a\u00e9rienne \u2013 elle reste dissuasive, mais sa modernisation doit \u00eatre acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000e4"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000de"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f37f514eec261000a00021b","text":"Je pr\u00e9conise d\u2019abandonner d\u00e9finitivement l\u2019illusion d\u2019une \u00ab projection massive hors zone \u00bb.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000e0"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000de"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f36cef0b0bd7a0005000007","text":"A la sortie de prison, des dispositifs d\u2019accueil et d\u2019orientation doivent \u00eatre mis en place. ","tags":[{"id":"4f1ad08caeef4e0001000035"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ce"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f36c6c09f9b40000a0000d1","text":"Il faut cr\u00e9er un Procureur g\u00e9n\u00e9ral de la nation, ind\u00e9pendant et inamovible, devant diriger l\u2019action publique suivant des principes politiques g\u00e9n\u00e9raux \u2013 et sans instructions particuli\u00e8res, \u00e9crites ou orales \u2013 formul\u00e9s par le garde des Sceaux. Les juges seraient donc ind\u00e9pendants et les procureurs d\u00e9pendants, mais \u00e0 l\u2019\u00e9gard d\u2019une hi\u00e9rarchie elle-m\u00eame ind\u00e9pendante de l\u2019ex\u00e9cutif.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d0"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ce"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f36cb6c9f9b40000a0000e2","text":"Le Conseil sup\u00e9rieur de la magistrature nommera le Procureur g\u00e9n\u00e9ral de la R\u00e9publique et les procureurs pour cinq ans.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d0"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ce"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f36caf29f9b40000a0000dd","text":"En ce qui concerne le Conseil sup\u00e9rieur de la magistrature, les six personnalit\u00e9 ext\u00e9rieures nomm\u00e9es par le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, le pr\u00e9sident de l\u2019Assembl\u00e9e nationale et le pr\u00e9sident du S\u00e9nat devront \u00eatre d\u00e9sormais d\u00e9sign\u00e9es par l\u2019Assembl\u00e9e nationale \u00e0 une majorit\u00e9 de 3/5 des \u00e9lus. Cette proc\u00e9dure permettra de renforcer l\u2019\u00e9mancipation du pouvoir judiciaire \u00e0 l\u2019\u00e9gard du pouvoir ex\u00e9cutif, en \u00e9vitant les choix trop directs d\u2019opportunit\u00e9 politique.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d0"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ce"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f36cb689f9b4000050000ca","text":"La proc\u00e9dure de saisine du Conseil sup\u00e9rieur de la magistrature par les justiciables devra \u00eatre acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e, en fixant notamment un d\u00e9lai maximum de deux mois pour l\u2019examen de la plainte par la section de filtrage.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d0"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ce"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f36ce2c9f9b4000050000d8","text":"Limiter les d\u00e9tentions provisoires, ce qui permettra de r\u00e9soudre en partie le probl\u00e8me de la surpopulation des maisons d\u2019arr\u00eat.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d4"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ce"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f36cba09f9b4000070000c1","text":"Accro\u00eetre le nombre de juges d\u2019instruction jusqu\u2019\u00e0 ce que la moyenne des dossiers trait\u00e9s par juge ne d\u00e9passe pas un nombre de 60 \u00e0 70.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d2"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ce"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f36cc4e9f9b40000d0000c5","text":"Accroissement de l\u2019aide juridictionnelle. Actuellement, l\u2019aide \u00e9quivaut \u00e0 moins du quart des honoraires habituellement pay\u00e9s par un client ordinaire, quelles que soient la dur\u00e9e de l\u2019audience ou la complexit\u00e9 du dossier. Cette aide devrait d\u2019abord \u00eatre doubl\u00e9e, puis rapidement quadrupl\u00e9e.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d2"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ce"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f36ccb89f9b4000070000c8","text":"R\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 la fusion dans un ordre juridictionnel unique qui coifferait \u00e0 la fois le judiciaire, l\u2019administratif et m\u00eame le financier pour garantir un peu plus l\u2019ind\u00e9pendance de tous les juges. Un guichet unique devra, dans ce nouveau contexte, recevoir tous les actes judiciaires, quelle que soit la juridiction comp\u00e9tente \u00e0 laquelle l\u2019acte aura \u00e9t\u00e9 directement adress\u00e9 par le bureau qui l\u2019aura enregistr\u00e9.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d0"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ce"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f36cd299f9b40000a0000f1","text":"Les p\u00f4les \u00e9conomiques et financiers, cr\u00e9\u00e9s en 1999, pr\u00e9sentent des bilans mitig\u00e9s. Il est n\u00e9cessaire de mieux former les magistrats sp\u00e9cialis\u00e9s qui les composent. Le vedettariat des juges, encourag\u00e9 par leur regroupement g\u00e9ographique, doit cesser. ","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d2"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ce"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f36cd429f9b40000d0000cb","text":"Mieux r\u00e9mun\u00e9rer les auxiliaires de justice : greffiers, assistants, experts, enqu\u00eateurs sociaux, interpr\u00e8tes. Aujourd\u2019hui, leur nombre est insuffisant et la qualit\u00e9 de leur travail mal appr\u00e9ci\u00e9e.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d2"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ce"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f36cdd49f9b4000070000d1","text":"Suppression du secret de l\u2019instruction. De fait, celui-ci n\u2019existe pratiquement plus et les juges eux-m\u00eames s\u2019appuient sur les m\u00e9dias pour poursuivre leur enqu\u00eate.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d2"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ce"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f36cddb9f9b4000050000d2","text":"La transparence des d\u00e9bats judiciaires doit \u00eatre syst\u00e9matiquement assur\u00e9e, en ouvrant largement les portes de salles d\u2019audience et en levant le huis clos trop souvent ordonn\u00e9 ou pr\u00e9vu par la loi.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d2"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ce"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f36cdfe9f9b40000d0000d5","text":"La garantie de l\u2019acc\u00e8s au dossier pour toute personne mise en examen, et la limitation de la d\u00e9tention provisoire \u00e0 6 mois en mati\u00e8re correctionnelle et \u00e0 un an en mati\u00e8re criminelle, sauf pour les cas de terrorisme et trafic de stup\u00e9fiants. De plus, des crit\u00e8res objectifs qui justifient l\u2019emprisonnement doivent \u00eatre mieux \u00e9tablis et respect\u00e9s.","tags":[{"id":"4f1ad08caeef4e0001000035"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ce"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f36ce3e9f9b40000d0000dc","text":"Il ne faut plus incarc\u00e9rer les mineurs non r\u00e9cidivistes, les sans-papiers et les grands malades, ce qui est absurde.\n","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d4"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ce"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f36ce699f9b4000050000db","text":"La promiscuit\u00e9 qui r\u00e8gne encore dans trop d\u2019\u00e9tablissements doit cesser et les conditions sanitaires devenir satisfaisantes.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d4"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ce"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f36cf0a0d24c9000e000004","text":"Plut\u00f4t que la prison actuelle, \u00ab usine \u00e0 r\u00e9cidive \u00bb et d\u00e9potoir de troubles mentaux, des peines de substitution, et en particulier de r\u00e9paration, doivent \u00eatre pr\u00e9vues de fa\u00e7on bien plus syst\u00e9matique, en particulier pour les auteurs de premiers d\u00e9lits.","tags":[{"id":"4f1ad08caeef4e0001000035"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ce"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f36ce849f9b4000050000dd","text":"Les conditions d\u2019h\u00e9bergement des gard\u00e9s \u00e0 vue et dans les centres de r\u00e9tention des \u00e9trangers sont scandaleuses, y mettre fin est une priorit\u00e9 absolue","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d4"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ce"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f36cec7b0bd7a0005000005","text":"Il est n\u00e9cessaire d\u2019assurer une r\u00e9mun\u00e9ration r\u00e9elle du travail en prison et d\u2019\u00e9tablir des parcours de qualification professionnelle pour ceux qui en font la demande.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d4"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ce"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f37ea4eeec261000a0001c3","text":"R\u00e9former progressivement la carte judiciaire en harmonisant les zones de comp\u00e9tence de la police et de la gendarmerie avec les ressorts des tribunaux, ce qui est indispensable pour assurer la coordination et l\u2019efficacit\u00e9 des missions.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d8"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d6"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f37f192eec26100050001bf","text":"Donner un coup d\u2019arr\u00eat \u00e0 la baisse des effectifs et lancerai une r\u00e9flexion sur leur meilleure r\u00e9partition en rapport avec les \u00e9volutions g\u00e9ographiques, d\u00e9mographiques et sociales d\u00e9terminant les particularit\u00e9s criminog\u00e8nes, ainsi qu\u2019avec les capacit\u00e9s sp\u00e9cifiques \u00e0 chacune des forces concern\u00e9es.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000da"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d6"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f37f31ceec26100080001dc","text":"Il faut mieux \u00e9quiper les forces de l\u2019ordre, qui ont besoin de meilleures voitures au moins aussi rapides que celles des d\u00e9linquants, de meilleures armes, de meilleurs moyens de communication (les policiers doivent souvent se partager \u00e0 plusieurs un t\u00e9l\u00e9phone portable). Tous ceux qui doivent aller sur la voie publique doivent \u00eatre dot\u00e9s d\u2019un gilet pare-balles.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000da"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d6"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f37f357eec261000a000210","text":"Embaucher des administratifs, ce qui serait plus \u00e9conomique et aurait un effet pratiquement imm\u00e9diat, car on pourrait ainsi remettre policiers et gendarmes plus de temps sur le terrain.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000da"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d6"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f37f374eec26100050001c7","text":"La r\u00e9forme des commissariats doit se poursuivre partout comme en r\u00e9gion parisienne pour rationaliser le travail des policiers en organisant les services autour de deux p\u00f4les : les unit\u00e9s qui interviennent sur la voie publique et celles qui se consacrent \u00e0 l\u2019accueil du public et aux enqu\u00eates et investigations de proximit\u00e9. ","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d8"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d6"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f37f39beec261000c0001e4","text":"Il faut arr\u00eater la culture du chiffre et \u00e9tablir un Observatoire national de la d\u00e9linquance (OND) qui ne se satisfasse pas de statistiques arrang\u00e9es en fonction de la satisfaction de l\u2019Ex\u00e9cutif.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d8"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d6"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f37f409eec26100080001de","text":"Dans la loi Perben 2, il est n\u00e9cessaire de supprimer la possibilit\u00e9 pour des services \u00e9trangers de pays hors de l\u2019Union europ\u00e9enne de venir enqu\u00eater en France avec, du moins en partie, leurs propres r\u00e8gles.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d8"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d6"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f37f531eec261000a00021e","text":"Interrompre nos d\u00e9ploiements militaires dans des conflits o\u00f9 nous n\u2019avons rien \u00e0 faire, pour que plusieurs centaines de nos soldats puissent participer eux aussi, avec l\u2019accord des autorit\u00e9s africaines, \u00e0 ces grands travaux.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000e0"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000de"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f37f4dfeec261000a000218","text":"La priorit\u00e9 est la d\u00e9fense du territoire, avec d\u2019une part les moyens les plus avanc\u00e9s de l\u2019\u00e9poque, fond\u00e9s sur la composante professionnelle et d\u00e9ploy\u00e9s partout pour dissuader, et d\u2019autre part, une arm\u00e9e de milice organis\u00e9e sur le territoire national, form\u00e9e et pr\u00eate \u00e0 se mobiliser face aux dangers ext\u00e9rieurs. ","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000e0"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000de"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f36b2ba9f9b40000d000037","text":"Les jeunes agriculteurs doivent pouvoir obtenir des terres : l\u2019on cr\u00e9era des groupements fonciers qui leur loueront obligatoirement, selon la proposition du CNJA.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000116"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000112"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f37f017eec261000a0001f2","text":"Revenir \u00e0 un r\u00e9gime de protection et de r\u00e9gulation : au lieu de pousser nos producteurs \u00e0 se couvrir contre la volatilit\u00e9 des prix avec des produits financiers d\u00e9riv\u00e9s vendus de gr\u00e9 \u00e0 gr\u00e9 sur des march\u00e9s de plus en plus opaques, le temps est venu, tant dans nos pays producteurs que dans les pays importateurs \u00ab r\u00e9currents \u00bb, en particulier au Maghreb, de constituer des stocks publics d\u2019intervention, par pays ou par zones g\u00e9ographiques.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000116"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000112"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f37f018eec261000a0001f4","text":"Revenir \u00e0 un r\u00e9gime de protection et de r\u00e9gulation : au lieu de pousser nos producteurs \u00e0 se couvrir contre la volatilit\u00e9 des prix avec des produits financiers d\u00e9riv\u00e9s vendus de gr\u00e9 \u00e0 gr\u00e9 sur des march\u00e9s de plus en plus opaques, le temps est venu, tant dans nos pays producteurs que dans les pays importateurs \u00ab r\u00e9currents \u00bb, en particulier au Maghreb, de constituer des stocks publics d\u2019intervention, par pays ou par zones g\u00e9ographiques.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000116"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000112"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f37f88feec261000c0001fb","text":"Remplacer une \u00e9conomie de carburants fossiles pour les transports (charbon, p\u00e9trole...) par une \u00e9conomie de l\u2019hydrog\u00e8ne.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000f8"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000f4"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f37f8bdeec261000a000247","text":"Je d\u00e9fends le nucl\u00e9aire comme une \u00e9tape n\u00e9cessaire du d\u00e9veloppement humain, et non telle ou telle technologie existante ou tel ou tel pouvoir. Le nucl\u00e9aire n\u2019a de sens qu\u2019en s\u2019inscrivant dans un progr\u00e8s constant et dans une transparence p\u00e9dagogique \u2013 il n\u2019a d\u2019avenir que comme nucl\u00e9aire social et citoyen.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000f6"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000f4"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f31b96ac7718a00080019c8","text":"Toutes les dispositions restrictives des lois Sarkozy, notamment en mati\u00e8re d\u2019acc\u00e8s \u00e0 la nationalit\u00e9 et d\u2019asile politique, seront supprim\u00e9es.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb000400013a"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000138"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f31babdc7718a0005001a4d","text":"La pr\u00e9sence de la culture et de la religion de l\u2019autre doit nourrir le dialogue, \u00e0 condition que le principe de la\u00efcit\u00e9.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb000400015a"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000158"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f31b8f7c7718a000d001946","text":"L\u2019\u00c9tat doit donner un signe fort en cr\u00e9ant un grand minist\u00e8re de la Coop\u00e9ration, du Co-d\u00e9veloppement et de l\u2019Immigration, pour r\u00e9unir les deux aspects int\u00e9gr\u00e9s d\u2019une m\u00eame politique : l\u2019imp\u00e9ratif de d\u00e9veloppement des pays d\u2019origine et celui d\u2019une gestion juste et prospective de l\u2019immigration.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb000400013c"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000138"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f31b91bc7718a00080019c4","text":"Agence de l\u2019int\u00e9gration charg\u00e9e de l\u2019accueil des nouveaux arrivants, de l\u2019int\u00e9gration des immigr\u00e9s sans limite de dur\u00e9e, de l\u2019apprentissage du fran\u00e7ais, en relation avec les \u00e9coles de parents, et des valeurs de la R\u00e9publique.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb0004000146"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000138"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f31b93cc7718a000d00194a","text":"Pour lutter contre l\u2019immigration irr\u00e9guli\u00e8re, les entr\u00e9es et les sorties de b\u00e9n\u00e9ficiaires de visas touristiques seront enregistr\u00e9es par un code-barres.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000140"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000138"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f31b962c7718a000b001996","text":"En fonction de nos besoins, il faut augmenter le nombre de visas d\u2019entr\u00e9e pour \u00e9tudes ou formation. La possibilit\u00e9 d\u2019allers-retours doit \u00eatre offerte : les \u00e9tudiants et les migrants de travail ne doivent pas craindre de perdre \u00e0 tout moment le droit de revenir en France s\u2019ils retournent chez eux. Je suis donc favorable, pour eux, \u00e0 l\u2019\u00e9mission de titres de s\u00e9jour de 5 ans","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb000400013a"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000138"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f31b9adc7718a0005001a48","text":"En faveur des vieux immigr\u00e9s, dont le traitement a trop souvent \u00e9t\u00e9 inacceptable et ind\u00e9cent. Il faut leur donner au moins, en rep\u00e9rant les aspects les plus choquants de leur sort, l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la sant\u00e9 (ouverture de dispensaires au plus pr\u00e8s de leur habitat, dans des locaux accessibles et \u00e0 des horaires adapt\u00e9s) et assurer la liquidation effective de leurs retraites, auxquelles souvent ils ne savent pas faire valoir leurs droits.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb0004000146"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000138"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f31b9c8c7718a000d00194f","text":"en faveur de ceux qui se sont battus ou engag\u00e9s pour la France. L\u2019injustice faite aux tirailleurs a \u00e9t\u00e9 tardivement et partiellement rectifi\u00e9e. L\u2019alignement des pensions n\u2019a concern\u00e9 que les anciens combattants ; il faut y ajouter les engag\u00e9s non combattants, avec b\u00e9n\u00e9fice \u00e9tendu aux veuves et ayants droit. Un effort particulier doit \u00eatre fait pour les harkis et leurs enfants : la troisi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration ne doit pas continuer \u00e0 subir les injustices faites \u00e0 la premi\u00e8re.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb0004000146"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000138"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f31b9e9c7718a000b001998","text":"En faveur de l\u2019emploi. Seule une politique combinant formation et accompagnement dans l\u2019emploi, mobilisant ensemble administration, syndicats et entreprises, sous l\u2019aiguillon de l\u2019\u00c9tat, permettra de combattre le sur-ch\u00f4mage des immigr\u00e9s. Le grand service public de l\u2019emploi que je pr\u00e9conise prendra l\u2019initiative et orientera si possible les travailleurs vers des secteurs qui seront \u00e0 la fois dans notre int\u00e9r\u00eat et dans celui de leur pays d\u2019origine","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb0004000146"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000138"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f31bb3ac7718a000d001955","text":"Contrairement aux approches communautaristes ou s\u00e9paratistes, la loi de 1905 d\u00e9finit le plus petit d\u00e9nominateur commun pour chercher \u00e0 vivre ensemble, manger ensemble, \u00e9tudier ensemble, nager ensemble, sans que pour autant une norme s\u2019impose uniform\u00e9ment \u00e0 tous. Le d\u00e9fi est de faire de l\u2019unit\u00e9 avec de la diversit\u00e9, dans une exigence commune de justice et de respect, mais sans uniformit\u00e9 st\u00e9rile. Le plus petit d\u00e9nominateur se trouvera ainsi port\u00e9 par le plus grand commun multiple. Il n\u2019y a pas d\u2019autre issue.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb000400015c"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000158"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f36bbcf9f9b400007000074","text":"Je suis \u00e0 la fois pour un assouplissement des conditions d\u2019acc\u00e8s \u00e0 la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise (cinq ans de r\u00e9sidence, exercice d\u2019un travail ou volont\u00e9 manifeste d\u2019en trouver un, situation fiscale r\u00e9guli\u00e8re, pratique satisfaisante de notre langue) et pour le droit de vote des r\u00e9sidents \u00e9trangers aux \u00e9lections locales, apr\u00e8s une certaine p\u00e9riode de r\u00e9sidence (cinq ans me paraissent suffisants). Cela rentre dans ma conception d\u2019une d\u00e9mocratie participative.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb0004000144"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000138"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f37a08aeec26100080000bc","text":"Revenir sur la d\u00e9sindexation partielle des prestations familiales et des aides au logement, d\u00e9cid\u00e9e dans le cadre du Plan d\u2019aust\u00e9rit\u00e9 Fillon du 7 novembre","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb000400014a"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000148"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f37a09deec261000a0000b1","text":"Changer radicalement le syst\u00e8me du quotient familial. Il est bas\u00e9 sur une r\u00e9duction d\u2019imp\u00f4ts en fonction du nombre d\u2019enfants (une demi-part pour le premier et le second, une part pour le troisi\u00e8me). Ainsi, les 50 % des m\u00e9nages les plus pauvres non imposables sur le revenu en sont exclus, et pour les m\u00e9nages imposables, les plus ais\u00e9s en b\u00e9n\u00e9ficient plus que les autres.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb0004000150"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000148"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f37a0b4eec26100080000be","text":"Remplacer le syst\u00e8me actuel, si profond\u00e9ment injuste et si \u00e9conomiquement absurde, par le versement annuel d\u2019une prestation pour les non assujettis \u00e0 l\u2019imp\u00f4t sur le revenu et le droit \u00e0 un cr\u00e9dit d\u2019imp\u00f4t pour les assujettis, \u00e9gal pour tous, d\u2019un montant de 600 euros d\u00e8s le premier enfant, puis de 700 euros pour le second et de 800 \u00e0 partir du troisi\u00e8me. ","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb0004000150"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000148"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f37a0c9eec261000a0000b3","text":"Supprimer les majorations des pensions de retraite pour les parents ayant \u00e9lev\u00e9 trois enfants ou davantage.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb0004000150"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000148"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f37a0f3eec261000c0000ae","text":"Ouvrir 300 000 nouvelles places au sein des cr\u00e8ches et chez les assistantes maternelles, avec une aide \u00e9quivalente pour les m\u00e8res pr\u00e9f\u00e9rant garder leurs enfants \u00e0 domicile.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb000400014c"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000148"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f37a138eec261000c0000b4","text":"Huit semaines de cong\u00e9 d\u2019accueil de l\u2019enfant, \u00e0 partager \u00e9galement entre les deux parents, sans possibilit\u00e9 de transfert, venant apr\u00e8s un cong\u00e9 de maternit\u00e9 ramen\u00e9 de 16 \u00e0 12 semaines ","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb000400014e"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000148"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f37a159eec261000a0000b5","text":"Le CLCA serait maintenu \u00e0 6 mois pour le premier enfant mais r\u00e9duit \u00e0 un an pour chacun des suivants, avec en contrepartie une fixation de l\u2019allocation financi\u00e8re \u00e0 60 % du salaire brut ant\u00e9rieur.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb000400014e"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000148"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f37e9e4eec26100080001b5","text":"Proc\u00e9der r\u00e9guli\u00e8rement \u00e0 des campagnes de communication sur la contraception, tout en abaissant son co\u00fbt pour ceux qui y ont recours.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb000400012a"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000128"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f37e9eceec261000c0001a2","text":"Rendre les conditions de l\u2019IVG plus humaines. ","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb000400012a"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000128"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f37e9fceec261000a0001bd","text":"Loi-cadre contre les violences sexistes dans toutes leurs dimensions, s\u2019inspirant de la loi espagnole mais allant au-del\u00e0\u00a0: violence dans la famille et le couple, au travail, dans les lieux publics. Les femmes victimes devront b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019un acc\u00e8s prioritaire aux logements sociaux.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb000400012c"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000128"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f37ea0deec261000c0001a4","text":"Interdiction de toute forme de publicit\u00e9 sexiste, sous peine d\u2019amendes plus lourdes.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000136"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000128"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f37ea18eec261000c0001a6","text":"Lutte contre le sexisme de la fiche de paie, pr\u00e9voyant des objectifs chiffr\u00e9s et des sanctions.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000136"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000128"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f37eaaeeec261000a0001c9","text":"Obtenir la compensation de l\u2019\u00c9tat en faveur des d\u00e9partements concernant la prestation de compensation du handicap (PCH).","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000124"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011e"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f37eabaeec26100080001bd","text":"Doubler le montant de la PCH, qui aujourd\u2019hui s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 peine au-dessus de 100 euros.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000124"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011e"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f37eadceec261000a0001cb","text":"Augmenter l\u2019Allocation pour adulte handicap\u00e9 (AAH) \u00e0 un niveau proche du SMIC, avec un suivi de l\u2019inflation r\u00e9elle et non de l\u2019inflation calcul\u00e9e sur des bases ne correspondant pas aux besoins des personnes handicap\u00e9es.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000124"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011e"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f37eae8eec261000c0001ae","text":"R\u00e9tablir les aides en faveur de l\u2019embauche de salari\u00e9s handicap\u00e9s.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000122"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011e"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f37eb3beec261000a0001d1","text":"Soutenir les Maisons d\u00e9partementales des personnes handicap\u00e9es (MDPH) et leur permettre de remplir r\u00e9ellement leur r\u00f4le de guichet unique pour information, accompagnement et conseil en mati\u00e8re d\u2019aide et d\u2019insertion professionnelle.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000122"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011e"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f37ed9aeec261000a0001e4","text":"Un Fonds d\u2019int\u00e9gration pour les personnes handicap\u00e9es doit \u00eatre cr\u00e9\u00e9 pour les aider \u00e0 se pr\u00e9parer au monde du travail en fonction du r\u00e9pertoire ainsi d\u00e9fini.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000122"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011e"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f37eda5eec261000a0001e6","text":"Ne jamais fermer les centres sp\u00e9cialis\u00e9s et m\u00e9dicalis\u00e9s par mesure d\u2019\u00e9conomie financi\u00e8re.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000120"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011e"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f37a073eec261000c0000aa","text":"Conserver le versement des allocations suivant le syst\u00e8me actuel, qui me para\u00eet relativement satisfaisant.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb000400014a"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000148"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f37a103eec261000c0000b0","text":"Offrir \u00e0 toutes les familles qui le d\u00e9sirent la possibilit\u00e9 de placer leurs enfants en maternelle \u00e0 partir de deux ans","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb000400014c"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000148"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f36b7a19f9b400007000059","text":"Indemniser bien davantage les \u00e9lus locaux pour leurs fonctions.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b2"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001aa"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f36b39f9f9b40000d000041","text":"Je suis partisan de maintenir l\u2019\u00e9lection du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique au suffrage universel direct. Cependant, s\u2019il perd l\u2019assentiment du peuple il ne peut gouverner. Il doit donc se retirer si lui-m\u00eame (ou sa majorit\u00e9) se trouve d\u00e9savou\u00e9.\n","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb0004000164"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000160"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f36b49e9f9b40000a000048","text":"Pr\u00e9voir l\u2019interdiction absolue de cumul des mandats avec d\u2019autres postes de responsabilit\u00e9 publique et, en principe, avec l\u2019exercice de toute activit\u00e9 professionnelle r\u00e9mun\u00e9r\u00e9e. Ce mandat parlementaire unique permettra aux parlementaires de se concentrer r\u00e9ellement sur leur travail.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb0004000176"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400016a"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f36b6099f9b40000d000051","text":"Il devrait \u00eatre \u00e9tabli dans la Constitution que le Pr\u00e9sident \u00ab d\u00e9termine la politique de la nation \u00bb, en fixe les grands principes et en anime les orientations. Pour mettre en \u0153uvre cette politique, il nomme le Premier ministre et met \u00e9ventuellement fin \u00e0 ses fonctions.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb0004000192"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400018c"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f36b6619f9b40000500005d","text":"Dans la logique d\u2019un n\u00e9cessaire dialogue entre les pouvoirs, aujourd\u2019hui inexistant, l\u2019Assembl\u00e9e ne pourrait censurer le gouvernement du Pr\u00e9sident, et le Pr\u00e9sident ne pourrait pas dissoudre l\u2019Assembl\u00e9e. Autrement dit, une entente dans l\u2019int\u00e9r\u00eat sup\u00e9rieur de la nation devrait s\u2019\u00e9tablir, la possibilit\u00e9 restant, en cas de conflit insoluble, \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e de se dissoudre elle-m\u00eame ou au Pr\u00e9sident de d\u00e9missionner.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb000400017a"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400016a"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f36b6779f9b40000500005f","text":"En cas de conflit plus limit\u00e9, le Pr\u00e9sident devrait pouvoir exceptionnellement opposer son veto \u00e0 un texte de loi, l\u2019Assembl\u00e9e ayant la facult\u00e9 de le r\u00e9tablir \u00e0 une majorit\u00e9 des deux tiers. Ce serait plus clair et la cohabitation deviendrait ainsi pratiquement impossible, le Pr\u00e9sident devant n\u00e9cessairement se trouver en premi\u00e8re ligne et non se contenter d\u2019\u00eatre \u00e9ventuellement un \u00ab roi fain\u00e9ant \u00bb ou un monarque agit\u00e9 et prot\u00e9g\u00e9.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb0004000164"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000160"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f36b6999f9b40000a000065","text":"Pr\u00e9voir que le chef de l\u2019\u00c9tat prononce un discours sur l\u2019\u00e9tat de la nation devant le Parlement chaque fois que survient un \u00e9v\u00e9nement important pour l\u2019existence de notre pays.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb0004000164"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000160"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f36b7e09f9b40000a00006b","text":"Le nombre de d\u00e9put\u00e9s devrait \u00eatre r\u00e9duit \u00e0 400, car la suppression du cumul des mandats leur permettra de passer plus de temps \u00e0 Paris, dans leur bureau et dans l\u2019h\u00e9micycle, \u00e0 exercer leur double fonction de l\u00e9gislation et de contr\u00f4le.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb0004000176"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400016a"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f36b8029f9b400005000070","text":"Doter l\u2019opposition de la possibilit\u00e9 de constituer non pas une mais trois commissions d\u2019enqu\u00eate par an sans qu\u2019un vote n\u00e9gatif des trois cinqui\u00e8mes des votants de l\u2019Assembl\u00e9e puisse l\u2019emp\u00eacher, comme c\u2019est aujourd\u2019hui le cas.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb000400017a"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400016a"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f36b83e9f9b40000700005d","text":"Je demanderai qu\u2019une dose de repr\u00e9sentativit\u00e9 en faveur des formations minoritaires soit assur\u00e9e au sein de l\u2019Assembl\u00e9e nationale. A cet effet, l\u2019\u00e9lection \u00e0 la proportionnelle sur une liste nationale devra \u00eatre pr\u00e9vue pour une minorit\u00e9 de d\u00e9put\u00e9s (20 \u00e0 25 % des si\u00e8ges, soit, dans notre projet, 80 \u00e0 100 d\u00e9put\u00e9s sur 400).","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb0004000176"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400016a"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f36b8d89f9b400007000061","text":"Le S\u00e9nat ne doit pas \u00eatre le frein \u00e0 main de la R\u00e9publique mais un vecteur de progr\u00e8s \u00e9conomique et social sur tout le territoire national. Une r\u00e9forme ne peut \u00eatre mise en place que progressivement, mais elle est indispensable. La nouvelle institution devrait \u00eatre constitu\u00e9e en partie par le Conseil \u00e9conomique et social, pour mieux \u00e9clairer l\u2019action de l\u2019\u00c9tat en mati\u00e8re d\u2019\u00e9conomie et de progr\u00e8s social.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb000400017a"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400016a"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f36b9a49f9b400005000076","text":"Changer le mode de nomination de ses membres, beaucoup trop politique. Ma pr\u00e9f\u00e9rence va \u00e0 des nominations sur des listes pr\u00e9sent\u00e9es par le Conseil sup\u00e9rieur de la magistrature au Parlement, sur lesquelles celui-ci devrait choisir 9 noms \u00e0 la majorit\u00e9 des 3/5\u00e8mes. Les anciens pr\u00e9sidents de la R\u00e9publique ne devront plus en \u00eatre membres de plein droit.\n","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001a6"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001a2"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f36b9dd9f9b40000d000068","text":"Dissiper l\u2019opacit\u00e9 des proc\u00e9dures. Comme dans la plupart des cours constitutionnelles europ\u00e9ennes, le nom du rapporteur d\u2019une d\u00e9cision, les travaux pr\u00e9paratoires, les d\u00e9lib\u00e9rations du Conseil, les r\u00e9sultats des votes devront \u00eatre publics. La cr\u00e9ation d\u2019une fonction de commissaire du gouvernement me para\u00eet souhaitable. Les d\u00e9cisions elles-m\u00eames seront soigneusement argument\u00e9es et non lapidaires comme c\u2019est le cas actuellement, en laissant s\u2019exprimer les opinions divergentes. Le principe du contradictoire devra y \u00eatre sans exception respect\u00e9.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001a6"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001a2"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f36ba029f9b40000a000079","text":"L\u2019instauration de la question prioritaire de constitutionnalit\u00e9 (QPC) devra se d\u00e9rouler dans de r\u00e9elles conditions d\u2019impartialit\u00e9, ce qui n\u2019est pas actuellement le cas. Le r\u00e8glement int\u00e9rieur du Conseil dispose en effet que \u00ab le seul fait qu\u2019un membre du Conseil constitutionnel participe \u00e0 l\u2019\u00e9laboration de la disposition l\u00e9gislative faisant l\u2019objet de la question de constitutionnalit\u00e9 ne constitue pas en lui-m\u00eame une cause de r\u00e9cusation \u00bb. Une telle impertinence juridique justifie \u00e0 elle seule la n\u00e9cessit\u00e9 de modifier la composition du Conseil, de d\u00e9politiser sa proc\u00e9dure de d\u00e9signation et de professionnaliser son mode de recrutement.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001a6"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001a2"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f36c6519f9b40000d0000a8","text":"Opaque et inv\u00e9rifiable, l\u2019extension du vote \u00e9lectronique est un danger pour notre d\u00e9mocratie. Je suis donc favorable au \u00ab gel \u00bb du vote \u00e9lectronique.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b0"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001aa"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f36ea01c1f7510005000049","text":"Interdire toute forme de financement, sauf celle effectu\u00e9e sous forme d\u2019une avance de l\u2019\u00c9tat \u00e9gale pour chaque candidat ayant obtenu les 500 signatures d\u2019\u00e9lus pour une pr\u00e9sidentielle ou les 0,5 % \u00e0 1 % requis pour une l\u00e9gislative.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b0"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001aa"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f36ef95c1f751000b000082","text":"Je ferai en sorte que l\u2019\u00c9tat, qui a transf\u00e9r\u00e9 aux collectivit\u00e9s territoriales des attributions toujours plus nombreuses, leur accorde l\u2019autonomie fiscale et les transferts de ressources propres \u00e0 les financer correctement.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b8"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b6"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f36efdfc1f7510005000065","text":"La juste contrepartie de la d\u00e9concentration et de la d\u00e9centralisation devra \u00eatre une transparence accrue des budgets permettant leur discussion citoyenne.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b8"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b6"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f31bc63c7718a000b00199f","text":"En finir avec une \u00e9conomie comprador fond\u00e9e sur les descendants d\u2019anciens colonisateurs contr\u00f4lant la grande distribution, les importations de carburant, les transports et l\u2019agroalimentaire.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001c6"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001c0"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f31bc74c7718a00080019d6","text":"Je proposerai \u00e0 chacun des d\u00e9partements et territoires un pacte de progr\u00e8s et de solidarit\u00e9, d\u00e8s les premiers cent jours de ma pr\u00e9sidence, en vue de les int\u00e9grer \u00e0 la fois dans notre R\u00e9publique et au sein des r\u00e9gions o\u00f9 ils se trouvent, c\u2019est-\u00e0-dire en leur garantissant un pouvoir d\u2019achat et un respect de leur m\u00e9moire qui en feront des r\u00e9f\u00e9rences","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001c6"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001c0"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f370361eec261000c000006","text":"Arr\u00eater le recrutement de non titulaires. Titulariser progressivement les non titulaires en consid\u00e9rant leurs ann\u00e9es pass\u00e9es dans la fonction publique comme un tout.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001ba"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b6"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f31ba2ac7718a00080019cd","text":"Pour d\u00e9senclaver les quartiers, par des moyens de transport facilitant la circulation vers la ville, tout comme de banlieue \u00e0 banlieue.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001d4"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ca"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f3703db8ab988000d000002","text":"Une revalorisation imm\u00e9diate de toutes les retraites et pensions s\u2019impose ; le minimum doit \u00eatre fix\u00e9 au niveau du SMIC et les pensions de r\u00e9version relev\u00e9es \u00e0 75 %.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ce"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ca"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f379ee8eec2610005000092","text":"Redonner sa dignit\u00e9 \u00e0 la profession d\u2019infirmier.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001e2"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f370407eec261000a000004","text":"Ceux qui ont commenc\u00e9 tr\u00e8s t\u00f4t, avant 20 ans, devront pouvoir partir avant 60 ans en fonction de leur nombre d\u2019ann\u00e9es de cotisations. En outre, une commission tripartite \u00c9tat/salari\u00e9s/employeurs devra examiner m\u00e9tier par m\u00e9tier ceux qui justifient, notamment en fonction de l\u2019esp\u00e9rance de vie qui leur est attach\u00e9e, un d\u00e9part anticip\u00e9.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ce"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ca"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f370461eec261000c000008","text":"Je pr\u00e9vois un plafonnement des retraites \u00e0 10 fois le SMIC.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ce"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ca"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f370471eec261000a000006","text":"La solution de la capitalisation doit \u00eatre rejet\u00e9e une fois pour toutes.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ce"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ca"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f370493eec2610005000004","text":"L\u2019\u00c9tat doit se r\u00e9engager financi\u00e8rement apr\u00e8s avoir pr\u00e9par\u00e9 un plan d\u2019action en proc\u00e9dant, pour chaque territoire, \u00e0 une analyse \u00e0 la fois de l\u2019offre de logements (taille, localisation, nombre) et de la population concern\u00e9e (\u00e2ge, revenus).","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb0004000202"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f370598eec261000c00000a","text":"Le d\u00e9fi est de construire ou r\u00e9nover plus de 500 000 logements (1,5 % du parc national) par an d\u2019ici 2020. L\u2019effort public en faveur du logement doit passer de 1,96 % du PIB \u00e0 2,5 %.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb0004000202"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f3705b1eec261000c00000d","text":"Le logement social doit \u00eatre r\u00e9ellement affect\u00e9 \u00e0 ceux qui en ont besoin, pour assurer \u00e0 chacun un toit digne de ce nom en moins de 4 \u00e0 5 ans. ","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001fa"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f3705d8eec2610005000009","text":"Un partenariat public priv\u00e9 entre maires courageux, d\u00e9cid\u00e9s \u00e0 braver certains int\u00e9r\u00eats en lib\u00e9rant des terrains dont ils ma\u00eetriseront les prix, et des promoteurs motiv\u00e9s permettra de promouvoir l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 et au logement des classes moyennes.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f8"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f370622eec261000c00000f","text":"Les pouvoirs publics doivent donner six mois aux bailleurs ayant plus de 3 % de vacance pour r\u00e9gler le probl\u00e8me. Au-del\u00e0, si rien ne change, l\u2019\u00c9tat doit pouvoir r\u00e9quisitionner les logements vides.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb0004000202"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f37064deec261000c000011","text":"Il faut mettre en place le bouclier logement, c\u2019est-\u00e0-dire la garantie que les m\u00e9nages ne consacrent pas plus de 20 % de leurs revenus (aides comprises) \u00e0 leur logement.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb0004000202"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f37065feec261000c000013","text":"Une r\u00e9elle garantie mutualis\u00e9e des risques locatifs permettra aux bailleurs de se pr\u00e9munir contre les d\u00e9fauts de paiement. Les propri\u00e9taires seront rembours\u00e9s \u00e0 100 % par un fonds mutualiste unique g\u00e9r\u00e9 par les partenaires sociaux dans le cadre du 1 % logement, par l\u2019\u00c9tat et par une cotisation des bailleurs et des assureurs priv\u00e9s. ","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001fc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f37066feec261000a00000b","text":"Inciter les maires des communes riches \u00e0 tenir leurs engagements sur les 20 % de logements sociaux (loi SRU) et passer \u00e0 25 %. Le pr\u00e9fet devra \u00eatre pourvu d\u2019un pouvoir de substitution pour imposer la loi, et les subventions publiques seront diminu\u00e9es ou coup\u00e9es \u00e0 l\u2019encontre des contrevenants.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001fa"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f370682eec261000c000017","text":"Il faut arr\u00eater les expulsions sans recherche de solution de relogement, et r\u00e9quisitionner pour reloger les expuls\u00e9s les logements actuellement vides, dans les douze d\u00e9partements affect\u00e9s par une situation exceptionnelle.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001fe"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f379db5eec261000a0000a2","text":"Revenir \u00e0 un syst\u00e8me public de droit \u00e0 la sant\u00e9 et de droit aux soins.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001de"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f379e04eec261000a0000a4","text":"Revenir \u00e0 un niveau moyen de remboursement des soins courants de 55 % actuellement au taux originel de 80 %. Cela co\u00fbterait environ 8 milliards d\u2019euros. De plus, il faut rembourser normalement, en relevant rapidement leur niveau, les soins auditifs, d\u2019optique et dentaires.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001de"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f379eb8eec261000a0000a8","text":"Pour faire face aux impr\u00e9vus, l\u2019h\u00f4pital public avait traditionnellement pr\u00e9vu un taux de lits inoccup\u00e9s de 15 %. Il faut le r\u00e9tablir, en rejetant les crit\u00e8res de rentabilit\u00e9 actuels qui sont absurdes dans une perspective de service public.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001e0"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f379ec7eec261000a0000aa","text":"Les fili\u00e8res d\u00e9ficitaires doivent \u00eatre de toute urgence encourag\u00e9es en augmentant les r\u00e9mun\u00e9rations des uns et en prot\u00e9geant les autres contre les risques encourus lors de leurs interventions.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001e2"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f379f10eec261000a0000ac","text":"Au lieu de construire des h\u00f4pitaux de plusieurs centaines de lits, il vaudrait mieux d\u00e9velopper de petites structures et se donner les moyens de maintenir, autant que faire se peut, les gens \u00e0 domicile.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001e0"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f379f1eeec26100080000aa","text":"Am\u00e9liorer les incitations \u00e0 la cr\u00e9ation et au d\u00e9veloppement de p\u00f4les et de maisons de sant\u00e9 transdisciplinaires.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001de"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f379f58eec261000c0000a2","text":"Engager des m\u00e9decins de plus en plus jeunes et de plus en plus motiv\u00e9s dans la profession, tout en assurant l\u2019\u00e9galit\u00e9 d\u2019acc\u00e8s aux soins, en leur proposant un syst\u00e8me de paiement en fonction du nombre de patients trait\u00e9s dans l\u2019ann\u00e9e.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001e2"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f379f9ceec26100080000b3","text":"La v\u00e9ritable solution au probl\u00e8me de la d\u00e9pendance est qu\u2019il y en ait le moins possible, en am\u00e9liorant les conditions de sant\u00e9 et de vie, ce qui est la logique d\u2019ensemble de mon projet.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ea"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f36f29ac1f7510005000072","text":"Une taxe europ\u00e9enne sur les transactions financi\u00e8res.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb0004000224"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000222"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f31ae93c7718a000b00195e","text":"Je proposerai que l\u2019Europe investisse 1000 milliards d\u2019euros annuellement dans des infrastructures de pointe, avec un programme de recherche et d\u00e9veloppement commun de 200 milliards. La contribution que je pr\u00e9senterai pour notre part fran\u00e7aise sera de 200 milliards d\u2019euros par an pour les infrastructures et de 25 milliards pour la recherche et d\u00e9veloppement, au-del\u00e0 des quelque 45 milliards que l\u2019on d\u00e9pense aujourd\u2019hui.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb000400022e"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000222"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f31b320c7718a000d001919","text":"Seules les \u00ab coop\u00e9rations avanc\u00e9es \u00bb entre nations europ\u00e9ennes, \u00e0 travers lesquelles l\u2019Europe pourra retrouver une politique \u00e9conomique digne d\u2019elle-m\u00eame, pourront \u00eatre les locomotives d\u2019une grande politique culturelle, fond\u00e9e sur le respect de la dignit\u00e9 de la cr\u00e9ation humaine aujourd\u2019hui \u00e0 l\u2019abandon.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb000400020c"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000206"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f31b2f8c7718a0005001a2e","text":"Tout jeune Europ\u00e9en, apprenti, \u00e9l\u00e8ve ou \u00e9tudiant, doit pouvoir passer au moins six mois d\u2019\u00e9tudes et de travail s\u00e9rieux dans un autre pays de notre continent. Cela suppose de financer chaque ann\u00e9e au moins un million de programmes Erasmus pour des \u00e9tudes sup\u00e9rieures, avec des bourses dignes de ce nom, correspondant au moins pour la jeunesse au minimum vieillesse. Il faudra aussi au moins 200 000 programmes Leonardo, sans oublier Comenius, coordonn\u00e9s avec les programmes d\u2019aide \u00e0 l\u2019innovation des PME s\u2019engageant \u00e0 recruter des dipl\u00f4m\u00e9s ayant particip\u00e9 \u00e0 ces programmes.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb0004000228"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000222"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]},{"id":"4f37f06ceec261000c0001ca","text":"Organiser les march\u00e9s pour les produits bruts, dans le cadre d\u2019un protectionnisme intelligent. En Europe, il faut r\u00e9tablir les grands principes de la PAC : unicit\u00e9 de march\u00e9, pr\u00e9f\u00e9rence communautaire et solidarit\u00e9 financi\u00e8re. ","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb0004000216"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000214"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f2c143202b7400005000029"},"embeds":[]}]}
},
  "aignan":   {
  "meta": {"code":200},
  "response": {"propositions":[{"id":"4f21285109534e000100005d","text":"Je renouerai avec une politique e\u0301trange\u0300re fonde\u0301e sur le respect de l\u2019inde\u0301pendance et du droit des peuples a\u0300 disposer d\u2019eux-me\u0302mes.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000006"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000004"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000002"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888db5c664f0001000119"},"embeds":[]},{"id":"4f2994653f56cd0005000016","text":"Il faudra assurer la neutralit\u00e9 du net afin de garantir la confidentialit\u00e9 des \u00e9changes et faire \u00e9chec au trait\u00e9 liberticide ACTA afin qu\u2019il ne soit pas transpos\u00e9 en droit fran\u00e7ais.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000030"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002c"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002a"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888db5c664f0001000119"},"embeds":[]},{"id":"4f2994463f56cd000b000015","text":"La r\u00e9volution num\u00e9rique est une chance inou\u00efe qu\u2019il ne faut pas laisser passer. Il faudra donc abroger la loi Hadopi tout en r\u00e9mun\u00e9rant les auteurs gr\u00e2ce au m\u00e9canisme de la licence globale, pr\u00e9lev\u00e9e sur les fournisseurs d\u2019acc\u00e8s \u00e0 Internet. Il n\u2019y a pas de raison que cela soit toujours les citoyens qui payent pour acce\u0301der a\u0300 la culture alors que les interme\u0301diaires commerciaux s\u2019enrichissent.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000030"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002c"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002a"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888db5c664f0001000119"},"embeds":[{"id":"4f4e14d3368d0701960001db","title":"Dupont Aignan   Artistes et Internet","url":"http://www.youtube.com/watch?v=cO0FmNUbMPI","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/cO0FmNUbMPI?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"}]},{"id":"4f2994003f56cd000b000013","text":"L\u2019Etat devra garantir la gratuit\u00e9 des concours pour les grandes \u00e9coles qui rackettent aujourd\u2019hui les \u00e9tudiants souhaitant les int\u00e9grer.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000082"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888db5c664f0001000119"},"embeds":[]},{"id":"4f212c949ca0b5000100005d","text":"La France a cre\u0301e\u0301 les filie\u0300res spatiale, ae\u0301ronautique, ferroviaire ou nucle\u0301aire sous l\u2019impulsion de l\u2019Etat et sans le concours de la commission europe\u0301enne ou de M. Barroso ! En s\u2019appuyant sur des po\u0302les de compe\u0301titivite\u0301 renforce\u0301s et concentre\u0301s, qui associeront public et prive\u0301, recherche et production, je mettrai en place des filie\u0300res d\u2019avenir dans le cadre du Plan (e\u0301nergies renouvelables, transports non polluants, recyclage, biotechnologies, nano technologies...), en portant notre effort de recherche a\u0300 3 % du PIB et en nous associant au cas par cas a\u0300 des partenaires europe\u0301ens.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000096"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888db5c664f0001000119"},"embeds":[]},{"id":"4f213efe09534e0001000091","text":"Il est tout simplement inadmissible qu\u2019un pays comme la France laisse de co\u0302te\u0301 30 % de ses enfants en acceptant qu\u2019ils ne mai\u0302trisent pas les fondamentaux et qu\u2019ils de\u0301marrent dans la vie avec un si gros handicap. Aussi, j\u2019augmenterai le nombre d\u2019heures hebdomadaires consacre\u0301es au franc\u0327ais dans le cycle e\u0301le\u0301mentaire de 10 a\u0300 16 h (comme en 1969) et je de\u0301doublerai au maximum les classes de CP pour faciliter l\u2019apprentissage de la lecture et limiter toute prise de retard.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400007e"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888db5c664f0001000119"},"embeds":[]},{"id":"4f213f989ca0b50001000091","text":"La perte d\u2019autorite\u0301 des professeurs et des instituteurs est une des raisons majeures des proble\u0300mes actuels. C\u2019est pourquoi je propose de re\u0301affirmer l\u2019autorite\u0301 du conseil de classe pour les de\u0301cisions de passage ou d\u2019orientation, en limitant les possibilite\u0301s d\u2019appel, et de donner le pouvoir a\u0300 tout professeur de convoquer un conseil de discipline sans avoir besoin de l\u2019aval de l\u2019administration. Chaque e\u0301le\u0300ve gravement perturbateur devra pouvoir e\u0302tre exclu d\u2019un e\u0301tablissement et pris en charge dans un environnement spe\u0301cialise\u0301, a\u0300 vocation disciplinaire et e\u0301ducative.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000076"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888db5c664f0001000119"},"embeds":[]},{"id":"4f213fe209534e0001000095","text":"Les coupes arbitraires d\u2019effectifs et la de\u0301valorisation de la condition enseignante ont cre\u0301e\u0301 un profond malaise dans un corps enseignant pourtant de\u0301voue\u0301. Je propose donc de mettre fin a\u0300 la re\u0300gle du non remplacement d\u2019un fonctionnaire sur deux pour permettre de recruter plus d\u2019enseignants la\u0300 ou\u0300 il y en a besoin (notamment du CP au CE2 pour assurer un meilleur apprentissage des fondamentaux) et mieux re\u0301compenser l\u2019enseigne- ment dans les zones difficiles.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400007e"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888db5c664f0001000119"},"embeds":[]},{"id":"4f4e151b368d0701960001df","text":"\"Recrutement de 30 000 enseignants suppl\u00e9mentaires\".","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400007e"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888db5c664f0001000119"},"embeds":[{"id":"4f4e1526368d0701960001e0","title":"Dupont Aignan   Education","url":"http://www.youtube.com/watch?v=VQ2zpi1ss6I","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/VQ2zpi1ss6I?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"}]},{"id":"4f2995653f56cd000500001c","text":"L\u2019\u00e9cologie est trop souvent con\u00e7ue et mise en \u0153uvre de mani\u00e8re punitive. C\u2019est pourquoi je propose de la mettre au service de l\u2019emploi : cr\u00e9ation de p\u00f4les de comp\u00e9titivit\u00e9 d\u00e9di\u00e9s \u00e0 l\u2019environnement, formations universitaires et mise sur pied d\u2019un grand service public du recyclage et des fili\u00e8res de substitution aux hydrocarbures (\u00e9nergie, plastique).","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000bc"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888db5c664f0001000119"},"embeds":[]},{"id":"4f21299909534e0001000063","text":"Depuis 1973, la France a renonce\u0301 au pouvoir de financer a\u0300 0 % par la Banque de France les grands investissements d\u2019avenir de l\u2019Etat, ce qui a e\u0301te\u0301 sanctuarise\u0301 ensuite par les traite\u0301s europe\u0301ens. Le pouvoir de cre\u0301ation mone\u0301taire a alors e\u0301te\u0301 offert aux banques prive\u0301es, qui pourtant ne ge\u0300rent pas mieux l\u2019inflation que les Etats ! Je propose donc de reprendre le plein contro\u0302le de notre politique mone\u0301taire afin de ne plus de\u0301pendre des marche\u0301s financiers. La mai\u0302trise de la cre\u0301ation mone\u0301taire nous permettra de ge\u0301rer avec rigueur et se\u0301rieux notre dette publique, aujourd\u2019hui plombe\u0301e par les inte\u0301re\u0302ts d\u2019emprunts que l\u2019on doit aux banques prive\u0301es.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ca"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888db5c664f0001000119"},"embeds":[]},{"id":"4f212a0e09534e0001000065","text":"Le libre-e\u0301change de\u0301loyal provoque une course sans fin au moins-disant social, salarial, fiscal et environnemental. En effet, la France ne peut pas conserver ses acquis sociaux et environnementaux et e\u0302tre en concurrence avec des esclaves en Asie ! C\u2019est pourquoi nous re\u0301tablirons des re\u0300gles commerciales e\u0301quitables en mettant en place des droits de douane et des quotas, comme le font la grande majorite\u0301 des pays asiatiques ou d\u2019Ame\u0301rique Latine, afin de relocaliser l\u2019activite\u0301 en France. Le produit de ces taxes pourra e\u0302tre en partie affecte\u0301 au financement de notre protection sociale.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000b6"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888db5c664f0001000119"},"embeds":[]},{"id":"4f212a3509534e0001000067","text":"Notre de\u0301ficit commercial bat des records. Je propose de mettre en place un e\u0301tiquetage pre\u0301cis des produits vendus en France de manie\u0300re a\u0300 connai\u0302tre la part du \u00ab fabrique\u0301 en France \u00bb. Surtout, j\u2019obligerai les administrations a\u0300 acheter franc\u0327ais a\u0300 qualite\u0301 e\u0301quivalente. Je re\u0301tablirai un syste\u0300me d\u2019actions pre\u0301fe\u0301rentielles pour prote\u0301ger nos entreprises strate\u0301giques des OPA. Et enfin j\u2019exigerai que les produits importe\u0301s soient soumis aux me\u0302mes normes que les produits franc\u0327ais.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000b6"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888db5c664f0001000119"},"embeds":[]},{"id":"4f212b2f9ca0b50001000057","text":"Les petites entreprises sont celles qui cre\u0301ent de l\u2019emploi en France, elles ne de\u0301localisent pas comme les grands groupes. Je souhaite donc diminuer de moitie\u0301 l\u2019impo\u0302t sur les socie\u0301te\u0301s pour les be\u0301ne\u0301fices re\u0301investis sur le sol franc\u0327ais, exone\u0301rer de cotisations sociales pendant cinq ans le recrutement d\u2019un cho\u0302meur de longue dure\u0301e, simplifier les contraintes administratives et leur re\u0301server par la loi une part plus importante des marche\u0301s publics.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000b2"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888db5c664f0001000119"},"embeds":[]},{"id":"4f212b529ca0b50001000059","text":"La crise financie\u0300re a re\u0301ve\u0301le\u0301 la monstruosite\u0301 d\u2019un syste\u0300me bancaire qui privatise ses profits mais collectivise ses pertes, tout en jouant l\u2019argent des e\u0301pargnants au casino sur des marche\u0301s anarchiques. Pour e\u0301viter les exce\u0300s du passe\u0301, je mettrai en \u0153uvre la se\u0301paration des activite\u0301s de banques d\u2019affaires et de banques de de\u0301po\u0302t, je ferai e\u0301tablir des normes bancaires strictes en interdisant le \u00ab hors bilan \u00bb et les activite\u0301s les plus spe\u0301culatives.","tags":[{"id":"4f17029399c7a10001000032"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888db5c664f0001000119"},"embeds":[]},{"id":"4f212ba79ca0b5000100005b","text":"Aujourd\u2019hui, l\u2019e\u0301conomie re\u0301elle est soumise aux humeurs irrationnelles et exube\u0301rantes des marche\u0301s et a\u0300 leurs inte\u0301re\u0302ts prive\u0301s. Il faudra par conse\u0301quent introduire un contro\u0302le de mouvement des capitaux aux frontie\u0300res afin de limiter la spe\u0301culation et pour en finir avec les \u00ab parasites fiscaux \u00bb. Une Taxe Tobin d\u2019au moins 0,1% sur toutes les transactions financie\u0300res sera instaure\u0301e dans le cadre de ce contro\u0302le des capitaux.","tags":[{"id":"4f17029399c7a10001000032"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888db5c664f0001000119"},"embeds":[]},{"id":"4f212bc309534e000100006b","text":"J\u2019instaurerai un salaire maximum pour les entreprises dans lesquelles l\u2019Etat a une participation afin qu\u2019il ne soit pas possible de gagner plus de 36 fois le SMIC quel que soit sont niveau dans la hie\u0301rarchie de l\u2019entreprise.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000a0"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888db5c664f0001000119"},"embeds":[]},{"id":"4f212eba09534e000100007b","text":"Parce que des de\u0301ficits excessifs menacent notre mode\u0300le social et que les premie\u0300res victimes des plans d\u2019auste\u0301rite\u0301 sont les plus modestes, je propose une gestion rigoureuse des finances publiques sans pour autant casser la croissance. Nous financerons ainsi toutes nos mesures par les recettes ge\u0301ne\u0301re\u0301es par le retour de l\u2019activite\u0301 e\u0301conomique, qui sera facilite\u0301 par la sortie de l\u2019euro, le protectionnisme intelligent et la baisse des charges.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c0"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888db5c664f0001000119"},"embeds":[]},{"id":"4f212f689ca0b50001000078","text":"Nous pourrons mettre en place des mesures de lutte contre les gaspillages, notamment en adoptant une fiscalite\u0301 plus juste : re\u0301duction drastique des niches fiscales, re\u0301forme de la fiscalite\u0301 des grands groupes (fin de la loi Cope\u0301).","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c8"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888db5c664f0001000119"},"embeds":[]},{"id":"4f21302209534e000100007f","text":"Nous pourrons mettre en place des mesures de lutte contre les gaspillages, notamment en adoptant une fiscalite\u0301 plus juste : re\u0301duction drastique des niches fiscales, rapprochement de la fiscalite\u0301 des revenus du capital sur celle des revenus du travail, nouvelle tranche d\u2019IR a\u0300 50 % pour les revenus supe\u0301rieurs a\u0300 300 000 euros par an","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c2"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888db5c664f0001000119"},"embeds":[]},{"id":"4f2130629ca0b5000100007a","text":"Je mettrai e\u0301galement en \u0153uvre un \u00ab impo\u0302t de citoyennete\u0301 \u00bb, afin que chaque Franc\u0327ais qui re\u0301side a\u0300 l\u2019e\u0301tranger soit soumis a\u0300 une taxe minimale et ne soit pas encourage\u0301 a\u0300 l\u2019e\u0301vasion fiscale : il ne sera ainsi plus possible de profiter de Saint-Tropez et des meilleurs ho\u0302pitaux franc\u0327ais tout en re\u0301sidant a\u0300 Monaco sans contribuer a\u0300 l\u2019effort national franc\u0327ais.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c2"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888db5c664f0001000119"},"embeds":[]},{"id":"4f29931a3f56cd0008000018","text":"Je ferai d\u00e9velopper un p\u00f4le bancaire de service public plus important autour de la Banque postale, afin de financer les entreprises et ne pas utiliser l\u2019\u00e9pargne des Fran\u00e7ais pour sp\u00e9culer sur les march\u00e9s.","tags":[{"id":"4f1702a299c7a10001000034"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888db5c664f0001000119"},"embeds":[]},{"id":"4f2144499ca0b500010000a8","text":"Je cre\u0301erai e\u0301galement a\u0300 co\u0302te\u0301 du CDD et du CDI un contrat de participation, qui inte\u0301ressera directement le salarie\u0301 aux be\u0301ne\u0301fices de l\u2019entreprise, en contrepartie d\u2019un investissement plus important dans les de\u0301cisions de la vie de la socie\u0301te","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000a0"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888db5c664f0001000119"},"embeds":[]},{"id":"4f2143a39ca0b500010000a6","text":"Les jeunes qui sortent sans formation du syste\u0300me scolaire ont des difficulte\u0301s a\u0300 se former s\u2019ils veulent re\u0301orienter leur carrie\u0300re. Je souhaite donc leur offrir une seconde chance gra\u0302ce a\u0300 la se\u0301curite\u0301 professionnelle. ","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000a2"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888db5c664f0001000119"},"embeds":[]},{"id":"4f21443009534e00010000a1","text":"Il est vital de re\u0301concilier les entrepreneurs avec les salarie\u0301s, qui partagent en re\u0301alite\u0301 les me\u0302mes inte\u0301re\u0302ts : c\u2019est pourquoi il faut cre\u0301er un syste\u0300me ou\u0300 tout le monde tirera profit du progre\u0300s e\u0301conomique. Ainsi, j\u2019irai plus loin dans la participation en introduisant un tiers de repre\u0301sentants des salarie\u0301s dans les Conseils d\u2019Administration, en fixant un objectif de 15 % d\u2019actionnariat salarie\u0301 et en cre\u0301ant un statut spe\u0301cifique pour les entreprises qui veulent aller plus loin tout en encourageant l\u2019e\u0301conomie mutualiste.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000a0"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888db5c664f0001000119"},"embeds":[]},{"id":"4f2991bc3f56cd0008000016","text":"Il faudra instaurer une \u00ab action de groupe \u00bb \u00e0 la fran\u00e7aise qui permettra aux consommateurs de mieux se d\u00e9fendre en poursuivant collectivement les groupes qui ne respectent le droit de la consommation ou qui abusent de leur position dominante.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ae"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888db5c664f0001000119"},"embeds":[]},{"id":"4f218e5a507ba60001000010","text":"Chaque jeune disposerait d\u2019un \u00ab capital-formation \u00bb qu\u2019il pourrait utiliser tout au long de sa vie.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000a2"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888db5c664f0001000119"},"embeds":[]},{"id":"4f21287f09534e000100005f","text":"Je fixerai un objectif de maintien de notre budget de de\u0301fense a\u0300 2 % du PIB (hors pensions).","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000e2"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000de"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888db5c664f0001000119"},"embeds":[]},{"id":"4f2140619ca0b50001000096","text":"Depuis 15 ans, les violences aux personnes augmentent presque tous les ans, signe d\u2019un e\u0301chec majeur de l\u2019UMP et du PS. Pire, le pre\u0301sident sortant a me\u0302me re\u0301duit les moyens pour lutter contre l\u2019inse\u0301curite\u0301. C\u2019est pourquoi je propose de recruter 10 000 personnes pour remplacer inte\u0301gralement les de\u0301parts a\u0300 la retraite qui n\u2019ont pas e\u0301te\u0301 remplace\u0301s .","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000da"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d6"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888db5c664f0001000119"},"embeds":[]},{"id":"4f2140629ca0b50001000098","text":" Je propose de construire 20 000 places de prison pour permettre d\u2019appliquer les peines et garantir des conditions d\u2019incarce\u0301ration de\u0301centes","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d4"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ce"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888db5c664f0001000119"},"embeds":[]},{"id":"4f29950f3f56cd000b000017","text":"L\u2019OTAN est un anachronisme qui date de la guerre froide. Il est donc inadmissible que Nicolas Sarkozy soit revenu sur la d\u00e9cision du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle de 1966 : la France n\u2019a aucun int\u00e9r\u00eat \u00e0 \u00eatre sous la tutelle militaire des Etats-Unis ! C\u2019est pourquoi je sortirai la France du commandement int\u00e9gr\u00e9 de l\u2019OTAN.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000e8"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000de"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888db5c664f0001000119"},"embeds":[]},{"id":"4f2140db09534e0001000099","text":"Je m\u2019attaquerai aux mafias qui contro\u0302lent les re\u0301seaux de drogue et a\u0300 la de\u0301linquance financie\u0300re qui aide a\u0300 blanchir cet argent. Les infractions financie\u0300res les plus graves seront criminalise\u0301es.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d8"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d6"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888db5c664f0001000119"},"embeds":[]},{"id":"4f2994ee3f56cd000500001a","text":"Je supprimerai les remises de peine automatiques en appliquant au moins deux tiers des peines et j\u2019instaurerai une v\u00e9ritable perp\u00e9tuit\u00e9 l\u00e9gale.","tags":[{"id":"4f1ad08caeef4e0001000035"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ce"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888db5c664f0001000119"},"embeds":[]},{"id":"4f2994d93f56cd0005000018","text":"Depuis des ann\u00e9es, pour limiter la surpopulation carc\u00e9rale et parfois par mansu\u00e9tude vis-\u00e0-vis des coupables ou id\u00e9ologie, les peines sont de moins en moins appliqu\u00e9es. C\u2019est pourquoi je reviendrai sur la loi dite des \u00ab deux ans \u00bb vot\u00e9e en 2009 - qui exon\u00e8re d\u2019application les condamn\u00e9s \u00e0 des peines de moins de 2 ans - ainsi que sur la double peine.","tags":[{"id":"4f1ad08caeef4e0001000035"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ce"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888db5c664f0001000119"},"embeds":[]},{"id":"4f212cdf9ca0b50001000068","text":"Notre agriculture meurt malgre\u0301 le courage de nos agriculteurs, puisque les bas prix se font au de\u0301triment de la qualite\u0301 et de la se\u0301curite\u0301 sanitaire des aliments. Il est inadmissible d\u2019avoir abandonne\u0301 nos agriculteurs au \u00ab dumping salarial \u00bb et sanitaire des marche\u0301s. Il faudra donc re\u0301tablir des prix de soutien minimaux (notamment un prix minimal garanti pour le lait), assortis si besoin de quotas pour e\u0301viter les surproductions.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000116"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000112"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888db5c664f0001000119"},"embeds":[]},{"id":"4f2995d73f56cd000b000019","text":"Je propose \u00e9galement la r\u00e9quisition de Total pour mieux r\u00e9guler le prix de l\u2019essence et afin qu\u2019une partie de ses 10 milliards de b\u00e9n\u00e9fices soit consacr\u00e9e \u00e0 la transition \u00e9nerg\u00e9tique de la France plut\u00f4t qu\u2019\u00e0 \u00eatre r\u00e9investie dans le p\u00e9trole.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000f8"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000f4"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888db5c664f0001000119"},"embeds":[]},{"id":"4f2130e19ca0b5000100007c","text":"Je propose de fermer les centrales nucle\u0301aire situe\u0301es dans des zones sismiques et de renforcer la recherche sur les centrales de 4e ge\u0301ne\u0301ration, plus su\u0302res et plus propres. ","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000f6"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000f4"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888db5c664f0001000119"},"embeds":[]},{"id":"4f2131109ca0b5000100007e","text":" A long terme, je propose un re\u0301e\u0301quilibrage de notre filie\u0300re e\u0301nerge\u0301tique en fonction du cou\u0302t, du respect de l\u2019inde\u0301pendance nationale, de la su\u0302rete\u0301 et du respect de l\u2019en- vironnement en de\u0301veloppant les e\u0301nergies renouvelables (notamment le solaire).","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000f8"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000f4"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888db5c664f0001000119"},"embeds":[]},{"id":"4f2131239ca0b50001000080","text":"Si concernant l\u2019e\u0301nergie il faut se garder de toute de\u0301cision ha\u0302tive, une chose est su\u0302re : Fukushima montre que l\u2019abandon du secteur au prive\u0301 conduit a\u0300 des e\u0301conomies irresponsables sur la se\u0301curite\u0301. c\u2019est pourquoi je fusionnerai EDF et GDF en les nationalisant a\u0300 100 %. ","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000fa"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000f4"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888db5c664f0001000119"},"embeds":[]},{"id":"4f21316b9ca0b50001000082","text":"La libe\u0301ralisation des anciens monopoles publics est une calamite\u0301 pour les usagers, puisqu\u2019elle provoque presque syste\u0301matiquement une envole\u0301e des tarifs au be\u0301ne\u0301fice d\u2019oligopoles prive\u0301s. Je mettrai donc fin au processus de libe\u0301ralisation dans les domaines du transport ferroviaire (en fusionnant RFF et la SNCF) mais aussi des autoroutes, dont les pe\u0301ages doivent servir a\u0300 financer le bien public et non les actionnaires prive\u0301s : c\u2019est pourquoi je supprimerai progressivement tous les pe\u0301ages pour toutes les auto- routes \u00ab amorties \u00bb. Brade\u0301es en 2006 par le gouvernement, les autoroutes doivent revenir dans le giron public. ","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000fc"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000f4"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888db5c664f0001000119"},"embeds":[]},{"id":"4f2131809ca0b50001000084","text":"Je supprimerai tous les radars situe\u0301s dans des zones non dangereuses pour les placer dans des endroits moins re\u0301mune\u0301rateurs mais re\u0301ellement accidentoge\u0300nes, et j\u2019interdirai la vente d\u2019alcool sur les autoroutes.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000fc"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000f4"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888db5c664f0001000119"},"embeds":[]},{"id":"4f2995ab3f56cd000800001a","text":"Les DOM-TOM sont un atout consid\u00e9rable pour les \u00e9nergies renouvelables : il faudra notamment produire du m\u00e9thanol \u00e0 partir de la canne \u00e0 sucre aujourd\u2019hui en d\u00e9clin et mettre en place une action d\u2019\u00e9quipement en photovolta\u00efque des maisons et des toits de b\u00e2timents commerciaux et industriels. ","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000102"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000100"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888db5c664f0001000119"},"embeds":[]},{"id":"4f2996023f56cd000b00001b","text":"Je restaurerai les aides directes aux agriculteurs et j\u2019encadrerai les importations pour prot\u00e9ger notre production et la qualit\u00e9 de notre alimentation.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000116"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000112"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888db5c664f0001000119"},"embeds":[]},{"id":"4f29967c3f56cd000800001c","text":"Pour faciliter leur assimilation, je propose donc de r\u00e9tablir le contr\u00f4le \u00e0 nos fronti\u00e8res afin de r\u00e9duire de 50 % le nombre d\u2019immigrants pour le prochain mandat (hors \u00e9tudiants et regroupement familial). ","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb000400013c"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000138"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888db5c664f0001000119"},"embeds":[]},{"id":"4f2996373f56cd000b00001d","text":"Je souhaite mettre en \u0153uvre une v\u00e9ritable tol\u00e9rance z\u00e9ro \u00e0 l\u2019\u00e9gard de l\u2019immigration clandestine aujourd\u2019hui facilit\u00e9e aux fronti\u00e8res nationales comme europ\u00e9ennes.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb000400013e"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000138"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888db5c664f0001000119"},"embeds":[]},{"id":"4f2141b89ca0b5000100009e","text":"Contrairement a\u0300 ce que l\u2019on veut nous faire croire, la frontie\u0300re est une valeur positive, un symbole de tole\u0301rance. Aujourd\u2019hui, les \u00ab sans-frontie\u0301ristes \u00bb sont les allie\u0301s objectifs du capitalisme le plus sauvage, celui qui se sert de la main-d\u2019\u0153uvre immigre\u0301e pour peser a\u0300 la baisse sur les salaires des Franc\u0327ais et des e\u0301trangers re\u0301guliers. Ceux qui pro\u0302nent l\u2019abolition des frontie\u0300res nationales font donc le jeu du nivellement e\u0301conomique et social par le bas, et favorisent la loi du plus fort. Il faut bien e\u0301videmment au contraire prote\u0301ger nos frontie\u0300res pour de\u0301fendre notre mode\u0300le social et environnemental, et en finir avec la pense\u0301e unique \u00ab sans-frontie\u0301riste \u00bb qui fait le jeu de la haine et du racisme. Seul l\u2019arre\u0302t de l\u2019immigration de masse pourra donc garantir le retour de la paix sociale dans notre pays. Le climat e\u0301conomique rend en outre plus difficile l\u2019inte\u0301gration des Franc\u0327ais \u00ab re\u0301cents \u00bb du fait du cho\u0302mage de masse.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb000400013c"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000138"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888db5c664f0001000119"},"embeds":[]},{"id":"4f21448009534e00010000a3","text":"La de\u0301mographie de la France est un atout qui nous permettra dans une ge\u0301ne\u0301ration seulement de redevenir le premier pays d\u2019Europe et je proposerai une politique globale en faveur de la famille (notamment le de\u0301veloppement de l\u2019offre de cre\u0300ches et des tarifs \u00abfamille nombreuse\u00bb).","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb000400014a"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000148"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888db5c664f0001000119"},"embeds":[]},{"id":"4f211db89ca0b5000100004b","text":"Je propose de reconna\u00eetre le vote blanc afin de mieux prendre en compte le m\u00e9contentement de nos concitoyens.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001ae"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001aa"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888db5c664f0001000119"},"embeds":[]},{"id":"4f21261f09534e0001000050","text":"Parce que la citoyennete\u0301 est un projet commun, je propose que le vote soit rendu obligatoire. Il sera ainsi possible de mesurer ce que repre\u0301sentent re\u0301ellement les partis traditionnels dans l\u2019esprit des Franc\u0327ais.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b0"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001aa"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888db5c664f0001000119"},"embeds":[]},{"id":"4f2126429ca0b5000100004f","text":"J\u2019instaurerai une dose de proportionnelle pour les e\u0301lections le\u0301gislatives et je ferai voter une loi interdisant a\u0300 tout e\u0301lu condamne\u0301 pour des faits de corruption de se repre\u0301senter a\u0300 une e\u0301lection.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb0004000188"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000184"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888db5c664f0001000119"},"embeds":[]},{"id":"4f213e909ca0b5000100008f","text":"Il faut maintenir la commune et le de\u0301partement comme cellule de base de notre re\u0301publique. Je propose donc de supprimer les conseillers re\u0301gionaux. Les assemble\u0301es re\u0301gionales seront la simple e\u0301manation des conseils ge\u0301ne\u0301raux, qui jouent un ro\u0302le de\u0301terminant dans le maillage du territoire et sa repre\u0301sentation. ","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb0004000198"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000194"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888db5c664f0001000119"},"embeds":[]},{"id":"4f213e9409534e000100008f","text":"Il faudra e\u0301galement supprimer le nouveau statut des me\u0301tropoles qui pompent toutes les ressources d\u2019une re\u0301gion au profit de la grande ville, mais au de\u0301triment du territoire.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb0004000198"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000194"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888db5c664f0001000119"},"embeds":[]},{"id":"4f26da62a09748000a000028","text":"Je mettrai en place le r\u00e9f\u00e9rendum d\u2019initiative populaire, afin de permettre aux Fran\u00e7ais de mieux s\u2019exprimer \u00e0 tous les \u00e9chelons de notre vie d\u00e9mocratique.\nJe m\u2019engage \u00e9galement \u00e0 consulter les Fran\u00e7ais directement par r\u00e9f\u00e9rendum pour toutes les r\u00e9formes majeures que nous m\u00e8nerons et dont d\u00e9pend l\u2019avenir de notre pays.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b0"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001aa"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888db5c664f0001000119"},"embeds":[]},{"id":"4f213e0d09534e000100008d","text":"Alors que le gouvernement actuel ferme de manie\u0300re bureaucratique les sites (ho\u0302pitaux, bureaux de poste, tre\u0301soreries, cantonnements militaires...) et appauvrit les territoires, je suspendrai toutes les fermetures afin de confier au ministe\u0300re de l\u2019ame\u0301nagement du territoire la cre\u0301ation re\u0301gion par re\u0301gion d\u2019un sche\u0301ma directeur inte\u0301gre\u0301 de l\u2019ensemble des services publics.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001bc"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b6"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888db5c664f0001000119"},"embeds":[]},{"id":"4f29977d3f56cd000800001e","text":"Ce sch\u00e9ma sera \u00e9largi \u00e0 l\u2019ensemble des entreprises que nous remettrons dans le giron du service public (en particulier La Poste), et notamment dans les DOM-TOM o\u00f9 le caract\u00e8re vital du service public est d\u2019autant plus caract\u00e9ris\u00e9 que le territoire est recul\u00e9. ","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001bc"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b6"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888db5c664f0001000119"},"embeds":[]},{"id":"4f26da84a09748000a00002a","text":"J\u2019instaurerai un service civique d\u2019une dure\u0301e de 3 mois pour tous les jeunes Franc\u0327ais.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001d8"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ca"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888db5c664f0001000119"},"embeds":[]},{"id":"4f2132e89ca0b50001000088","text":"Chaque me\u0301decin devra exercer 5 ans de sa carrie\u0300re professionnelle dans une zone ou\u0300 l\u2019on manque de professionnels de sante\u0301, et en particulier les territoires ruraux. Il s\u2019agira d\u2019un contrat d\u2019inte\u0301re\u0302t ge\u0301ne\u0301ral obligatoire entre l\u2019Etat et chaque nouveau me\u0301decin dont la formation est paye\u0301e par la collectivite\u0301.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001e2"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888db5c664f0001000119"},"embeds":[]},{"id":"4f2144ac09534e00010000a5","text":"Les familles souffrent aujourd\u2019hui de l\u2019envole\u0301e du prix de l\u2019immobilier ! C\u2019est pourquoi je propose de permettre en cinq ans l\u2019accession a\u0300 la proprie\u0301te\u0301 pour 2 millions de me\u0301nages a\u0300 travers des pre\u0302ts garantis par l\u2019Etat et a\u0300 la vente d\u2019une partie des logements HLM a\u0300 leurs locataires.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f8"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888db5c664f0001000119"},"embeds":[]},{"id":"4f2997a23f56cd000500001e","text":"L\u2019envol\u00e9e du prix des mutuelles d\u00e9montre que notre syst\u00e8me de sant\u00e9 risque de se fracturer en deux : un service public standard, m\u00e9diocre et minimal, que les plus riches d\u00e9serteront au profit du priv\u00e9. Parce que je refuse cette \u00e9volution, je souhaite d\u00e9fendre notre syst\u00e8me public, unitaire et solidaire, en le rationalisant quand il le faut (maisons de sant\u00e9 en zone rurale, refonte des bar\u00e8mes, d\u00e9remboursement des m\u00e9dicaments inutiles, dossier m\u00e9dical) et en assurant un vrai service public (cr\u00e9ation d\u2019un laboratoire public, lutte contre les d\u00e9serts m\u00e9dicaux).","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001de"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888db5c664f0001000119"},"embeds":[]},{"id":"4f21270509534e0001000052","text":"Depuis le \u00ab non \u00bb des Franc\u0327ais au Traite\u0301 Constitutionnel en 2005, l\u2019ensemble des traite\u0301s europe\u0301ens actuels (qui e\u0301taient inte\u0301gre\u0301s a\u0300 sa partie III) ne sont plus le\u0301gitimes et doivent donc e\u0302tre rene\u0301gocie\u0301s sur une autre base politique et e\u0301conomique que celle qui a e\u0301te\u0301 de\u0301savoue\u0301e.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb0004000208"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000206"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888db5c664f0001000119"},"embeds":[]},{"id":"4f2127479ca0b50001000051","text":"Je de\u0301noncerai les trait\u00e9s europ\u00e9ens actuels pour construire une nouvelle Europe qui rendra aux E\u0301tats nations leur liberte\u0301 d\u2019action en supprimant toutes les structures relevant de l\u2019inspiration fe\u0301de\u0301rale anti-de\u0301mocratique (Cour de Justice, Commission, BCE).","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb000400020c"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000206"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888db5c664f0001000119"},"embeds":[]},{"id":"4f21279f9ca0b50001000053","text":"En lieu et place d\u2019une Europe technocratique et uniformisatrice, je propose de mettre en place des \u00ab agences de coo- pe\u0301ration europe\u0301enne \u00bb, organise\u0301es de manie\u0300re souple et respectueuse des souverainete\u0301s nationales, dans les domaines ou\u0300 les pays membres gagneront a\u0300 s\u2019allier pour cre\u0301er les Airbus et Ariane de demain (panneaux solaires du XXIe sie\u0300cle, voiture propre, lutte contre le cancer, universite\u0301s europe\u0301ennes, biotechnologies...).","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb000400020c"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000206"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888db5c664f0001000119"},"embeds":[]},{"id":"4f21293209534e0001000061","text":"L\u2019euro cher est une catastrophe pour notre e\u0301conomie. Et pour cause : mettre en \u0153uvre une monnaie unique pour des e\u0301conomies si diffe\u0301rentes conduit ne\u0301cessairement a\u0300 des tensions. Je propose donc de sortir de la monnaie unique pour passer a\u0300 l\u2019euro- franc. Cette monnaie nationale sera inte\u0301gre\u0301e a\u0300 un nouveau syste\u0300me mone\u0301taire europe\u0301en - dont l\u2019euro pourrait rester l\u2019unite\u0301 de compte ou de transaction. Sa valeur flexible sera mieux adapte\u0301e a\u0300 la structure de notre e\u0301conomie : dans la mondialisation, il faut de la souplesse !","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb000400021a"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000214"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888db5c664f0001000119"},"embeds":[{"id":"4f3d77a452e91a017d0001b3","title":"Dupont Aignan   Crise de l'euro","url":"http://www.youtube.com/watch?v=-JRODykIQnw","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/-JRODykIQnw?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"}]}]}
},

   "hollande":  {
  "meta": {"code":200},
  "response": {"propositions":[{"id":"4f21454b09534e00010000ab","text":"J\u2019agirai pour une aide accrue aux pays en d\u00e9veloppement et pour un renouveau du multilat\u00e9ralisme.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000014"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000012"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000002"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f24108069b233000100001f","text":"J\u2019agirai, dans le cadre du G20, pour une parit\u00e9 plus \u00e9quilibr\u00e9e de l\u2019euro vis-\u00e0-vis du dollar am\u00e9ricain et du yuan chinois en proposant un nouvel ordre mon\u00e9taire international. ","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb000400000e"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400000c"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000002"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f21452c9ca0b500010000aa","text":"Je soutiendrai la mise en place d\u2019une Organisation mondiale de l\u2019environnement et d\u2019une v\u00e9ritable gouvernance de la mondialisation autour du G20, des organisations r\u00e9gionales et des Nations unies.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb000400000e"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400000c"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000002"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f21458909534e00010000af","text":"Je prendrai les mesures n\u00e9cessaires pour accompagner nos compatriotes \u00e9tablis hors de France, notamment en mati\u00e8re d\u2019enseignement, en fonction de leurs revenus.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000008"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000004"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000002"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[{"id":"4f5cc3053cc102000300049c","title":"Statistiques sur les Fran\u00e7ais r\u00e9sidant a l\u2019\u00e9tranger au 31 d\u00e9cembre 2010 : carte mondiale","url":"http://www.data.gouv.fr/donnees/view/Statistiques-sur-les-Fran%C3%A7ais-r%C3%A9sidant-a-l%E2%80%99%C3%A9tranger-au-31-d%C3%A9cembre-2010-%3A-carte-mondiale-30382453?xtmc=francais+de+l%27etranger&xtcr=3","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f3bc0f2125e14000d000106","text":"\"L'Iran doit \u00eatre sous pression [...] dans le cadre des Nations Unies\".","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000028"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000026"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000002"}],"comments":{"count":2},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[{"id":"4f3bc101125e1400050000da","title":"Hollande   Iran","url":"http://www.youtube.com/watch?v=qST3gzCYht8","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/qST3gzCYht8?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"}]},{"id":"4f21453b09534e00010000a9","text":"Je resserrerai nos liens avec les grands pays \u00e9mergents (Chine, Inde, Br\u00e9sil\u2026). Je plaiderai pour une r\u00e9forme de l\u2019ONU, notamment l\u2019\u00e9largissement du Conseil de s\u00e9curit\u00e9, au sein duquel la France gardera son si\u00e8ge et son droit de veto.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000006"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000004"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000002"}],"comments":{"count":2},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[{"id":"4f45805399a63c0008000ce7","title":"Hollande   Investisseurs qatari","url":"http://www.youtube.com/watch?v=puVD6k3Fc4E","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/puVD6k3Fc4E?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"}]},{"id":"4f2145a49ca0b500010000ac","text":"Je d\u00e9velopperai la relation de la France avec les pays de la rive sud de la M\u00e9diterran\u00e9e sur la base d\u2019un projet \u00e9conomique, d\u00e9mocratique et culturel.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000016"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000012"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000002"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f2144e209534e00010000a7","text":"Je prendrai des initiatives pour favoriser, par de nouvelles n\u00e9gociations, la paix et la s\u00e9curit\u00e9 entre Isra\u00ebl et la Palestine. Je soutiendrai la reconnaissance internationale de l\u2019\u00c9tat palestinien.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000028"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000026"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000002"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f4e1492368d0701960001d4","text":"\"La Russie et la Chine emp\u00eachent toute intervention en Syrie\".","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000028"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000026"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000002"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[{"id":"4f4e149c368d0701960001d5","title":"Hollande - La Syrie","url":"http://www.youtube.com/watch?v=A5Coo8e6GPI","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"459\" height=\"344\" src=\"http://www.youtube.com/embed/A5Coo8e6GPI?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"},{"id":"4f57dc1b1008b90003000340","title":"Hollande   Syrie","url":"http://www.youtube.com/watch?v=47rig-XOjrA","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/47rig-XOjrA?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"}]},{"id":"4f21457c09534e00010000ad","text":"Je romprai avec la \u00ab Fran\u00e7afrique \u00bb, en proposant une relation fond\u00e9e sur l\u2019\u00e9galit\u00e9, la confiance et la solidarit\u00e9. Je relancerai la francophonie.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000022"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000020"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000002"}],"comments":{"count":3},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[{"id":"4f5cc49a3cc10200030004a4","title":"Le message culturel de la France et la vocation interculturelle de la francophonie","url":"http://www.ladocumentationfrancaise.fr/rapports-publics/094000309/index.shtml","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f3248d890c9e8000500019f","text":"Les auteurs seront r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s en fonction du nombre d\u2019acc\u00e8s \u00e0 leurs \u0153uvres gr\u00e2ce \u00e0 un financement reposant sur les acteurs \u00e9conomiques qui profitent de la circulation num\u00e9rique des \u0153uvres.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000030"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002c"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002a"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f3246f490c9e80008000178","text":"J\u2019\u00e9tablirai entre l\u2019\u00c9tat et les collectivit\u00e9s locales des contrats visant \u00e0 doter le territoire d\u2019un maillage culturel mieux coordonn\u00e9 et plus efficace.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000036"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000032"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002a"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[{"id":"4f57cf091008b90003000204","title":"Gestion du patrimoine","url":"http://www.vie-publique.fr/politiques-publiques/politique-patrimoine/gestion/#La d\u00e9centralisation culturelle","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f3247d090c9e8000e000182","text":"Je lancerai un plan national d\u2019\u00e9ducation artistique. Je soutiendrai la cr\u00e9ation et la diffusion qui sont le levier de l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 la culture. ","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000034"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000032"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002a"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[{"id":"4f5881600e991d00030004a4","title":"L'\u00e9ducation artistique et culturelle \u00e0 l'\u00e9cole","url":"http://www.education.gouv.fr/cid20725/l-education-artistique-et-culturelle.html","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f234324dc978a0001000032","text":"Je ferai voter une loi d\u2019orientation sur le spectacle vivant et je reprendrai le chantier du Centre national de la musique, pour en faire un outil au service de la diversit\u00e9 culturelle.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400003c"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000032"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002a"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f32484690c9e80005000198","text":"Je remplacerai la loi Hadopi par une grande loi signant l\u2019acte 2 de l\u2019exception culturelle fran\u00e7aise, qui conciliera la d\u00e9fense des droits des cr\u00e9ateurs et un acc\u00e8s aux \u0153uvres par internet facilit\u00e9 et s\u00e9curis\u00e9. La lutte contre la contrefa\u00e7on commerciale sera accrue en amont, pour faire respecter le droit d\u2019auteur et d\u00e9velopper les offres en ligne.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000030"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002c"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002a"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[{"id":"4f57cd531008b900030001f4","title":"Haute Autorit\u00e9 pour la diffusion des \u0153uvres et la protection des droits sur internet (HADOPI)","url":"http://hadopi.fr/","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f215c54d07301000100000e","text":"La d\u00e9signation des responsables des cha\u00eenes publiques de t\u00e9l\u00e9vision et de radio d\u00e9pendra d\u2019une autorit\u00e9 ind\u00e9pendante et non plus du chef de l\u2019\u00c9tat ou du gouvernement. ","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000050"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400004a"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002a"}],"comments":{"count":2},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f3247d990c9e8000e000184","text":"Je ferai ratifier la Charte europ\u00e9enne des langues r\u00e9gionales ou minoritaires.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000034"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000032"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002a"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[{"id":"4f57cdb51008b900030001fb","title":"Charte europ\u00e9enne des langues r\u00e9gionales ou minoritaires","url":"http://conventions.coe.int/treaty/Commun/QueVoulezVous.asp?NT=148&CM=1&CL=FRE","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f2409a269b2330001000002","text":"Je soutiendrai le d\u00e9veloppement des nouvelles technologies et de l\u2019\u00e9conomie num\u00e9rique, levier essentiel d\u2019une nouvelle croissance, en organisant avec les collectivit\u00e9s locales et l\u2019industrie la couverture int\u00e9grale de la France en tr\u00e8s haut d\u00e9bit d\u2019ici \u00e0 dix ans.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb000400002e"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002c"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002a"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[{"id":"4f57cceb1008b900030001ea","title":"D\u00e9ploiement des r\u00e9seaux tr\u00e8s haut d\u00e9bit sur l'ensemble du territoire national","url":"http://www.data.gouv.fr/donnees/view/D%C3%A9ploiement-des-r%C3%A9seaux-tr%C3%A8s-haut-d%C3%A9bit-sur-l'ensemble-du-territoire-national-30382796?xtmc=tres+haut+debit&xtcr=3","provider_name":null,"type":"link","html":null},{"id":"4f5880fe0e991d000300049a","title":"Investissements d'avenir : 2 milliards d'euros pour les r\u00e9seaux \u00e0 tr\u00e8s haut d\u00e9bit","url":"http://investissement-avenir.gouvernement.fr/content/action-projets/les-programmes/num%C3%A9rique","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f32472590c9e80005000190","text":"Je reviendrai \u00e0 un taux de TVA \u00e0 5,5% pour le livre et la billetterie, et je lutterai pour la survie des librairies ind\u00e9pendantes.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400003c"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000032"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002a"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[{"id":"4f5882a80e991d00030004c4","title":"La TVA sur le livre passera de 5,5 % \u00e0 & % au 1er avril 2012","url":"http://vosdroits.service-public.fr/pme/F22713.xhtml","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f215c867d7eef0001000009","text":"Je pr\u00e9serverai l\u2019ind\u00e9pendance de l\u2019AFP et je renforcerai la loi sur la protection des sources.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000044"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000040"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002a"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[{"id":"4f5883380e991d00030004c7","title":"Loi du 4 janvier 2010 relative \u00e0 la protection du secret des sources des journalistes","url":"http://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000021601325&dateTexte=","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f233ecedc86c10001000035","text":"J\u2019encadrerai les stages pour emp\u00eacher les abus.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400008c"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f233d67dc86c10001000027","text":"Je ferai en sorte que les enfants de moins de trois ans puissent \u00eatre accueillis en maternelle. ","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400007e"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f233d82dc86c10001000029","text":"Au coll\u00e8ge et au lyc\u00e9e, nous transformerons, avec les enseignants, les m\u00e9thodes p\u00e9dagogiques.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000076"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":3},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f233daadc978a000100001e","text":"Les \u00e9l\u00e8ves les plus en difficult\u00e9 b\u00e9n\u00e9ficieront d\u2019un accompagnement personnalis\u00e9 pour que, \u00e0 la fin du quinquennat, le nombre de jeunes qui sortent sans qualification du syst\u00e8me scolaire soit divis\u00e9 par deux.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000076"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f233e18dc86c1000100002f","text":"Dans l\u2019affectation des nouveaux personnels, ma priorit\u00e9 ira aux \u00e9coles maternelles et primaires, car c\u2019est l\u00e0 que les premi\u00e8res difficult\u00e9s se manifestent et que l\u2019\u00e9chec scolaire se forme, ainsi qu\u2019aux zones en difficult\u00e9. ","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400007e"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f233e32dc978a0001000020","text":"Dans l\u2019int\u00e9r\u00eat de nos enfants, je reverrai les rythmes scolaires, qui n\u2019ont aucun \u00e9quivalent en Europe.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000076"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f233e8bdc978a0001000022","text":"Je r\u00e9formerai les premiers cycles universitaires, en d\u00e9cloisonnant les fili\u00e8res \u00e0 l\u2019universit\u00e9 afin d\u2019\u00e9viter une sp\u00e9cialisation trop pr\u00e9coce des \u00e9tudiants, en renfor\u00e7ant les passerelles entre toutes les formations du sup\u00e9rieur, notamment entre universit\u00e9s et grandes \u00e9coles.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000084"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f233f04dc86c10001000037","text":"Je cr\u00e9erai une allocation d\u2019\u00e9tudes et de formation sous conditions de ressources dans le cadre d\u2019un parcours d\u2019autonomie.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000082"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f233ffddc86c1000100003f","text":"Je renforcerai la solidarit\u00e9 de l\u2019\u00e9conomie du secteur professionnel vers le secteur amateur.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400005e"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000054"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f234009dc978a0001000028","text":"Je m\u2019appuierai sur le mouvement sportif pour organiser en France de grandes comp\u00e9titions internationales.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000062"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000054"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f233fcadc86c1000100003d","text":"Je garantirai pour tous les jeunes, valides ou non, la possibilit\u00e9 de pratiquer le sport dans un club ou une association.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400005a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000054"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f233dfadc86c1000100002b","text":"Je renforcerai et valoriserai les fili\u00e8res d\u2019enseignement professionnel et technologique.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000072"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[{"id":"4f57dbca1008b9000300033b","title":"Hollande   Formation des professeurs","url":"http://www.youtube.com/watch?v=JlmQjcUNSoY","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/JlmQjcUNSoY?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"}]},{"id":"4f233eb9dc86c10001000033","text":"Je r\u00e9formerai la loi LRU pour garantir une autonomie r\u00e9elle des \u00e9tablissements et une gouvernance plus coll\u00e9giale et d\u00e9mocratique.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000088"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[{"id":"4f526fda796ea90005000097","title":"http://www.enseignementsup-recherche.gouv.fr/cid55933/presentation-autonomie-des-universites.html","url":"Loi relative aux Libert\u00e9s et Responsabilit\u00e9s des Universit\u00e9s","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f233f29dc978a0001000024","text":"Je r\u00e9formerai les premiers cycles universitaires, en d\u00e9cloisonnant les fili\u00e8res \u00e0 l\u2019universit\u00e9 afin d\u2019\u00e9viter une sp\u00e9cialisation trop pr\u00e9coce des \u00e9tudiants, en renfor\u00e7ant les passerelles entre toutes les formations du sup\u00e9rieur, notamment entre universit\u00e9s et grandes \u00e9coles.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000086"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f233d4fdc86c10001000025","text":"Je donnerai la priorit\u00e9 \u00e0 l\u2019acquisition des savoirs fondamentaux et d\u2019un socle commun de comp\u00e9tences et de connaissances.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000076"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":3},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f233e03dc86c1000100002d","text":"Je veux lutter contre la pr\u00e9carit\u00e9 des jeunes. J\u2019offrirai \u00e0 tout jeune d\u00e9scolaris\u00e9 de 16 \u00e0 18 ans une solution de formation, d\u2019apprentissage ou un service civique.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000072"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":2},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f233ca3dc86c10001000023","text":"Je mettrai en place un pr\u00e9recrutement des enseignants avant la fin de leurs \u00e9tudes. Pour tous, je r\u00e9tablirai une formation initiale digne de ce nom.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400007e"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[{"id":"4f526f17796ea9000500007e","title":"Recrutement des personnels enseignants","url":"http://www.education.gouv.fr/cid25081/les-nouvelles-conditions-de-recrutement-des-personnels-enseignants-et-d-education.html","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f233f59dc86c10001000039","text":"Je simplifierai l\u2019organisation du financement de la recherche, notamment pour que les chercheurs puissent se consacrer \u00e0 leur v\u00e9ritable t\u00e2che.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000090"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":3},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f233f73dc86c1000100003b","text":"J\u2019acc\u00e9l\u00e9rerai la mise en \u0153uvre des Investissements d\u2019avenir.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000094"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[{"id":"4f526fa3796ea9000500008e","title":"Zoom sur les investissements d'avenir","url":"http://media.enseignementsup-recherche.gouv.fr/file/Moyens/66/5/DP_2012_-_Zoom_sur_les_investissements_d_avenir_195665.pdf","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f233c97dc86c10001000021","text":"Je cr\u00e9erai en cinq ans 60 000 postes suppl\u00e9mentaires dans l\u2019\u00e9ducation. Ils couvriront tous les m\u00e9tiers.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400007e"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":2},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[{"id":"4f526f88796ea90005000089","title":"852 907 enseignants en France","url":"http://www.education.gouv.fr/pid338/l-education-nationale-en-chiffres.html","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f30d301c7718a000b000078","text":"\"Fran\u00e7ois Hollande abrogera les circulaires qui ont port\u00e9 gravement pr\u00e9judice aux \u00e9tudiants \u00e9trangers, aux entreprises, aux universit\u00e9s et \u00e0 l'image de la France.\"","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400008e"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[{"id":"4f526f54796ea90005000087","title":"Circulaire relative \u00e0 la ma\u00eetrise de l\u2019immigration professionnelle","url":"http://circulaire.legifrance.gouv.fr/pdf/2011/06/cir_33321.pdf","provider_name":null,"type":"link","html":null},{"id":"4f526ff2796ea9000500009e","title":"Acc\u00e8s au march\u00e9 du travail des dipl\u00f4m\u00e9s \u00e9trangers de niveau au moins \u00e9quivalent au Master : modalit\u00e9s d'examen des demandes","url":"http://circulaire.legifrance.gouv.fr/pdf/2012/02/cir_34578.pdf","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f57db2d1008b90003000318","text":"\"Augmenter de 25% l'allocation scolaire d\u00e8s la prochaine rentr\u00e9e.\"","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400007c"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[{"id":"4f57db361008b90003000319","title":"Hollande   Allocation rentre\u0301e scolaire","url":"http://www.youtube.com/watch?v=quhRJjbu-qg","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/quhRJjbu-qg?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"}]},{"id":"4f212d5a9ca0b50001000072","text":"Une distinction sera faite entre les b\u00e9n\u00e9fices r\u00e9investis et ceux distribu\u00e9s aux actionnaires.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ac"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f23f70fdc86c10001000073","text":"Je reviendrai sur les all\u00e9gements de l\u2019imp\u00f4t sur la fortune institu\u00e9s en 2011 par la droite, en relevant les taux d\u2019imposition des plus gros patrimoines.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c2"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f3bc273125e140008000139","text":"\"La TVA sociale est un imp\u00f4t injuste\".","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c2"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[{"id":"4f3bc280125e140005000110","title":"Hollande   TVA Sociale","url":"http://www.youtube.com/watch?v=YHa7NvlUFtI","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/YHa7NvlUFtI?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"},{"id":"4f525c0188486006180000f3","title":"La TVA sociale ?","url":"http://fr.wikipedia.org/wiki/TVA_sociale","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f23328ddc86c1000100000e","text":"Je proposerai un contrat de g\u00e9n\u00e9ration pour permettre l\u2019embauche par les entreprises, en contrat \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e, de jeunes, accompagn\u00e9s par un salari\u00e9 plus exp\u00e9riment\u00e9, qui sera ainsi maintenu dans l\u2019emploi jusqu\u2019\u00e0 son d\u00e9part \u00e0 la retraite. Ce \u00ab tutorat \u00bb permettra de pr\u00e9server des savoir-faire et d\u2019int\u00e9grer durablement les jeunes dans la vie professionnelle.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000a2"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":2},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f212dbc09534e0001000079","text":"Je soutiendrai le d\u00e9veloppement des nouvelles technologies et de l\u2019\u00e9conomie num\u00e9rique, levier essentiel d\u2019une nouvelle croissance, en organisant avec les collectivit\u00e9s locales et l\u2019industrie la couverture int\u00e9grale de la France en tr\u00e8s haut d\u00e9bit d\u2019ici \u00e0 dix ans.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000b0"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f212d4409534e0001000073","text":"J\u2019engagerai avec les grandes entreprises fran\u00e7aises un mouvement de relocalisation de leurs usines dans le cadre d\u2019un contrat sp\u00e9cifique.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ac"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":4},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[{"id":"4f525a7a8848600618000094","title":"D\u00e9localisations et r\u00e9ductions d'effectifs dans l'industrie fran\u00e7aise","url":"http://www.insee.fr/fr/ffc/docs_ffc/ecofra05b.pdf","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f212cb89ca0b50001000062","text":"Les PME, les TPE, les artisans et les commer\u00e7ants auront, dans chaque r\u00e9gion, un interlocuteur unique.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000b2"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":2},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f23418bdc86c10001000047","text":"La France respectera ses engagements internationaux pour la r\u00e9duction des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000bc"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[{"id":"4f525acd88486006180000a7","title":"R\u00e9duction des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre de 50 % d'ici \u00e0 2050","url":"http://www.gouvernement.fr/gouvernement/reduction-des-emissions-de-gaz-a-effet-de-serre-de-50-d-ici-a-2050","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f2c147502b7400008000021","text":"Je doublerai le plafond du livret d\u00e9veloppement durable, en le portant de 6 000 \u00e0 12 000 euros.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000bc"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":2},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[{"id":"4f525ae488486006180000ab","title":"Le Livret de D\u00e9veloppement Durable (LDD)","url":"http://vosdroits.service-public.fr/F2368.xhtml","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f240d78dc86c100010000b0","text":"Je s\u00e9parerai les activit\u00e9s des banques qui sont utiles \u00e0 l\u2019investissement et \u00e0 l\u2019emploi, de leurs op\u00e9rations sp\u00e9culatives.","tags":[{"id":"4f17029399c7a10001000032"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[{"id":"4f3d77df52e91a01370001d2","title":"Hollande   Banques","url":"http://www.youtube.com/watch?v=CYfc-XePDZI","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/CYfc-XePDZI?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"}]},{"id":"4f240dc069b2330001000011","text":"Je proposerai la cr\u00e9ation d\u2019une taxe sur toutes les transactions financi\u00e8res ainsi que d\u2019une agence publique europ\u00e9enne de notation.","tags":[{"id":"4f17029399c7a10001000032"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":3},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f316ddfc7718a000500169a","text":"Je r\u00e9tablirai l\u2019\u00e9quilibre budg\u00e9taire en fin de mandat. Pour atteindre cet objectif, je reviendrai sur les cadeaux fiscaux et les multiples \u00ab niches fiscales \u00bb accord\u00e9s depuis dix ans aux m\u00e9nages les plus ais\u00e9s et aux plus grosses entreprises. Cette r\u00e9forme de justice permettra de d\u00e9gager 29 milliards d\u2019euros de recettes suppl\u00e9mentaires. ","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c0"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":2},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f23f728dc86c10001000075","text":" Je renforcerai les moyens de lutter contre la fraude fiscale.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c2"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":2},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f23397edc86c10001000019","text":"Je reviendrai sur la d\u00e9fiscalisation et les exon\u00e9rations de cotisation sociale sur les heures suppl\u00e9mentaires, sauf pour les tr\u00e8s petites entreprises.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c8"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":4},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[{"id":"4f4e1867368d07019600024f","title":"Hollande   heures supple\u0301mentaires","url":"http://www.youtube.com/watch?v=2VC4GitHTz0","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/2VC4GitHTz0?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"},{"id":"4f525cc8884860061800012f","title":"Les heures suppl\u00e9mentaires","url":"http://www.travail-emploi-sante.gouv.fr/informations-pratiques,89/fiches-pratiques,91/duree-du-travail,129/les-heures-supplementaires,1014.html","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f23f259dc86c10001000068","text":"Nul ne pourra plus tirer avantage des \u00ab niches fiscales \u00bb au-del\u00e0 d\u2019une somme de 10 000 euros de diminution d\u2019imp\u00f4t par an.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c2"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[{"id":"4f45791499a63c0005000d45","title":"Hollande   Fiscalite\u0301","url":"http://www.youtube.com/watch?v=tQgfjwlBXHw","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/tQgfjwlBXHw?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"},{"id":"4f52629288486006b8000057","title":"Niche fiscale - d\u00e9finition","url":"http://fr.wikipedia.org/wiki/Niche_fiscale","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f23f36edc86c10001000070","text":"L\u2019abattement sur les successions sera ramen\u00e9 \u00e0 100 000 euros par enfant et l\u2019exon\u00e9ration en faveur des conjoints survivants sera conserv\u00e9e. ","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c2"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[{"id":"4f525c4088486006180000fe","title":"Abattements personnels sur les montants des successions","url":"http://vosdroits.service-public.fr/F14200.xhtml","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f240d8469b233000100000b","text":"J\u2019interdirai aux banques fran\u00e7aises d\u2019exercer dans les paradis fiscaux.","tags":[{"id":"4f17029399c7a10001000032"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[{"id":"4f525afe88486006180000ae","title":"Qu'est-ce qu'un paradis fiscal ?","url":"http://www.lemonde.fr/economie/article/2011/08/18/qu-est-ce-qu-un-paradis-fiscal_1561157_3234.html","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f240349dc978a0001000059","text":"J\u2019imposerai aux dirigeants des entreprises publiques un \u00e9cart maximal de r\u00e9mun\u00e9rations de 1 \u00e0 20.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000a0"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":6},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f240da969b233000100000f","text":"Je supprimerai les stock-options, sauf pour les entreprises naissantes, et j\u2019encadrerai les bonus.","tags":[{"id":"4f17029399c7a10001000032"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":2},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[{"id":"4f525b1c88486006180000b9","title":"Comment fonctionnent les stock-options ?","url":"http://www.lemonde.fr/economie/article/2009/03/23/comment-fonctionnent-les-stock-options_1171689_3234.html","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f240dd569b2330001000013","text":"Pour baisser les frais bancaires, une loi plafonnera le co\u00fbt des services factur\u00e9s par les banques.","tags":[{"id":"4f17029399c7a10001000032"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":2},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f212d4c9ca0b50001000070","text":"J\u2019instaurerai, pour les entreprises qui se d\u00e9localisent, un remboursement des aides publiques re\u00e7ues.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ac"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":3},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f212cc49ca0b50001000064","text":"Le cr\u00e9dit d\u2019imp\u00f4t recherche sera rendu plus simple et plus accessible.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000b2"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":2},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[{"id":"4f525ab0884860061800009f","title":"Qu'est-ce que le Cr\u00e9dit Imp\u00f4t Rercherche ?","url":"http://www.industrie.gouv.fr/enjeux/innovation/credit-impot-recherche.php","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f23f1dadc978a000100003d","text":"Les revenus du capital seront impos\u00e9s comme ceux du travail.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c2"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":3},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f316dc9c7718a000d0015c0","text":"Le d\u00e9ficit public sera r\u00e9duit \u00e0 3% du produit int\u00e9rieur brut en 2013.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c0"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[{"id":"4f3d787752e91a01370001dc","title":"Hollande   De\u0301ficit","url":"http://www.youtube.com/watch?v=-PC98qxOGlg","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/-PC98qxOGlg?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"},{"id":"4f525bd588486006180000ee","title":"Qu'est ce que le d\u00e9ficit budg\u00e9taire ?","url":"http://www.vie-publique.fr/decouverte-institutions/finances-publiques/ressources-depenses-etat/budget/qu-est-ce-que-deficit-budgetaire.html","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f3d790452e91a02ca0000ba","text":"\"Des repr\u00e9sentants des salari\u00e9s puissent participer aux comit\u00e9s de r\u00e9mun\u00e9ration\"","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000a0"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[{"id":"4f3d791252e91a02ca0000bd","title":"Hollande   Ecart des salaires","url":"http://www.youtube.com/watch?v=lxwXFGiYx0w","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/lxwXFGiYx0w?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"}]},{"id":"4f212d7009534e0001000075","text":"Je mettrai en place trois taux d\u2019imposition diff\u00e9rents sur les soci\u00e9t\u00e9s : 35% pour les grandes, 30% pour les petites et moyennes, 15% pour les tr\u00e8s petites.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c8"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[{"id":"4f3d795e52e91a017d0001ce","title":"Hollande   Fiscalite\u0301 Entreprises","url":"http://www.youtube.com/watch?v=_6d2k6MNcFA","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/_6d2k6MNcFA?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"}]},{"id":"4f2332e8dc86c10001000012","text":"Je cr\u00e9erai 150 000 emplois d\u2019avenir pour faciliter l\u2019insertion des jeunes dans l\u2019emploi et l\u2019action des associations, en priorit\u00e9 dans les quartiers populaires.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000a2"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":5},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[{"id":"4f3d792d52e91a017d0001cd","title":"Hollande   Emplois d'avenir","url":"http://www.youtube.com/watch?v=IY231Kvm0lA","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/IY231Kvm0lA?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"}]},{"id":"4f212ca209534e000100006f","text":"Je ferai des PME une priorit\u00e9. Je mobiliserai l\u2019\u00e9pargne des Fran\u00e7ais, en cr\u00e9ant un livret d\u2019\u00e9pargne industrie dont le produit sera enti\u00e8rement d\u00e9di\u00e9 au financement des PME et des entreprises innovantes. ","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000b2"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f2c149702b740000500002b","text":"Je veillerai \u00e0 ce que la commande publique soit bien ouverte, en toute ind\u00e9pendance et transparence.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000b4"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":3},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f240c6e69b2330001000004","text":"Je favoriserai la production et l\u2019emploi en France en orientant les financements, les aides publiques et les all\u00e9gements fiscaux vers les entreprises qui investiront sur notre territoire, qui y localiseront leurs activit\u00e9s et qui seront offensives \u00e0 l\u2019exportation.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000b6"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f23422ddc86c1000100004b","text":"Je lancerai un vaste plan qui permettra \u00e0 1 million de logements par an de b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019une isolation thermique de qualit\u00e9. Seront ainsi cr\u00e9\u00e9s des dizaines de milliers d\u2019emplois. Les \u00e9conomies de chauffage qui en d\u00e9couleront redonneront du pouvoir d\u2019achat aux m\u00e9nages.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000bc"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":2},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f240d8d69b233000100000d","text":"Il sera mis fin aux produits financiers toxiques qui enrichissent les sp\u00e9culateurs et menacent l\u2019\u00e9conomie.","tags":[{"id":"4f17029399c7a10001000032"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":4},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f212db309534e0001000077","text":"Je soutiendrai le d\u00e9veloppement des nouvelles technologies et de l\u2019\u00e9conomie num\u00e9rique, levier essentiel d\u2019une nouvelle croissance, en organisant avec les collectivit\u00e9s locales et l\u2019industrie la couverture int\u00e9grale de la France en tr\u00e8s haut d\u00e9bit d\u2019ici \u00e0 dix ans.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c4"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f23f1cfdc86c10001000066","text":"La contribution de chacun sera rendue plus \u00e9quitable par une grande r\u00e9forme permettant la fusion \u00e0 terme de l\u2019imp\u00f4t sur le revenu et de la CSG dans le cadre d\u2019un pr\u00e9l\u00e8vement simplifi\u00e9 sur le revenu (PSR). Une part de cet imp\u00f4t sera affect\u00e9e aux organismes de s\u00e9curit\u00e9 sociale.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c2"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":3},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[{"id":"4f45793099a63c0008000ccd","title":"Hollande   Fiscalite\u0301","url":"http://www.youtube.com/watch?v=tQgfjwlBXHw","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/tQgfjwlBXHw?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"},{"id":"4f525c66884860061800010e","title":"CSG et CRDS","url":"http://vosdroits.service-public.fr/F2971.xhtml","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f2402fadc86c10001000098","text":"Je lutterai contre la pr\u00e9carit\u00e9 qui frappe avant tout les jeunes, les femmes et les salari\u00e9s les moins qualifi\u00e9s : \u00e0 cette fin, j\u2019augmenterai les cotisations ch\u00f4mage sur les entreprises qui abusent des emplois pr\u00e9caires.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400009e"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":10},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[{"id":"4f3d780d52e91a02ca0000ae","title":"Hollande   Cotisations","url":"http://www.youtube.com/watch?v=kyhuxe-UgjU","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/kyhuxe-UgjU?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"}]},{"id":"4f2402ecdc86c10001000096","text":"Je mettrai en place un dispositif de notation sociale obligeant les entreprises de plus de 500 salari\u00e9s \u00e0 faire certifier annuellement la gestion de leurs ressources humaines au regard de crit\u00e8res de qualit\u00e9 de l\u2019emploi et de conditions de travail.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400009c"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":5},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f212c3e09534e000100006d","text":"Je cr\u00e9erai une Banque publique d\u2019investissement. \u00c0 travers ses fonds r\u00e9gionaux, je favoriserai le d\u00e9veloppement des PME et je permettrai aux R\u00e9gions, pivots de l\u2019animation \u00e9conomique, de prendre des participations dans les entreprises strat\u00e9giques pour le d\u00e9veloppement local et la comp\u00e9titivit\u00e9 de la France. Une partie des financements sera orient\u00e9e vers l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire. ","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c4"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":3},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[{"id":"4f3d798752e91a010500020e","title":"Hollande   Industrie","url":"http://www.youtube.com/watch?v=X0CpnVrZiJ8","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/X0CpnVrZiJ8?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"},{"id":"4f525c96884860061800011c","title":"D\u00e9finition de l'\u00e9conomie sociale et solidaire","url":"http://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89conomie_sociale_et_solidaire","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f23f1f1dc978a000100003f","text":"Je ferai contribuer les plus fortun\u00e9s des Fran\u00e7ais \u00e0 l\u2019effort national en cr\u00e9ant une tranche suppl\u00e9mentaire de 45% pour les revenus sup\u00e9rieurs \u00e0 150 000 euros par part.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c2"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":3},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[{"id":"4f5262a888486006b800005a","title":"Tranche la plus haute est de plus de 70 830 \u20ac pour un taux de 41 %","url":"http://www.impots.gouv.fr/portal/dgi/public/particuliers.impot;jsessionid=WPEUDBGCJY1CTQFIEIPSFEY?espId=1&pageId=part_impot_revenu&impot=IR&sfid=50","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f4e1431368d0701960001cb","text":"\"A la fin de la mandature il y aura un imp\u00f4t unique sur l'ensemble des revenus\".","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c2"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[{"id":"4f4e143b368d0701960001cc","title":"Hollande - D\u00e9localisations","url":"http://www.youtube.com/watch?v=u1jFXQ2N0U0&t=1m10s","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"459\" height=\"344\" src=\"http://www.youtube.com/embed/u1jFXQ2N0U0?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"}]},{"id":"4f240338dc978a0001000057","text":"Je d\u00e9fendrai l\u2019\u00e9galit\u00e9 des carri\u00e8res professionnelles et des r\u00e9mun\u00e9rations entre les femmes et les hommes. Une loi sanctionnera les entreprises qui ne respectent pas cette r\u00e8gle, notamment par la suppression des exon\u00e9rations de cotisations sociales.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400009c"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":5},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[{"id":"4f5258f78848600618000051","title":"Rapport sur l'in\u00e9galit\u00e9 hommes-femmes","url":"http://www.travail-emploi-sante.gouv.fr/IMG/pdf/Guide_RSC_aout_2008.pdf","provider_name":null,"type":"link","html":null},{"id":"4f52593f8848600618000063","title":"Tout savoir sur l'in\u00e9galit\u00e9 hommes-femmes","url":"http://www.travail-emploi-sante.gouv.fr/informations-pratiques,89/fiches-pratiques,91/egalite-professionnelle,117/l-egalite-professionnelle-homme,12788.html","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f233aeadc978a000100001c","text":"Je mettrai en place, en concertation avec les partenaires sociaux, la s\u00e9curisation des parcours professionnels, pour que chaque salari\u00e9 puisse se maintenir dans l\u2019entreprise ou l\u2019emploi et acc\u00e9der \u00e0 la formation professionnelle. Le financement de la formation sera concentr\u00e9 sur les publics les plus fragiles, les moins form\u00e9s et les ch\u00f4meurs.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400009e"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":5},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f2f99cc20d8b20005000055","text":"Pour dissuader les licenciements boursiers, nous rench\u00e9rirons le co\u00fbt des licenciements collectifs pour les entreprises qui versent des dividendes ou rach\u00e8tent leurs actions, et nous donnerons la possibilit\u00e9 aux salari\u00e9s de saisir le tribunal de grande instance dans les cas manifestement contraires \u00e0 l\u2019int\u00e9r\u00eat de l\u2019entreprise.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400009e"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":3},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f240deedc86c100010000b4","text":"Je garantirai l\u2019\u00e9pargne populaire par une r\u00e9mun\u00e9ration du livret A sup\u00e9rieure \u00e0 l\u2019inflation et tenant compte de l\u2019\u00e9volution de la croissance.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000a0"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":5},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[{"id":"4f525a338848600618000091","title":"Indice des prix \u00e0 la consommation","url":"http://www.insee.fr/fr/themes/indicateur.asp?id=29","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f3bc20a125e140008000117","text":"\"Chaque fois que la croissance augmente, le SMIC doit augmenter\".","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000a0"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":3},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[{"id":"4f3bc20e125e14000b000129","title":"Hollande   SMIC","url":"http://www.youtube.com/watch?v=x5waGYaIaWw","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/x5waGYaIaWw?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"},{"id":"4f525973884860061800006b","title":"Le SMIC est \u00e0 9,22\u20ac d\u00e9but 2012, soit 1 398,37\u20ac/mois","url":"http://www.insee.fr/fr/themes/tableau.asp?ref_id=NATnon04145","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f257fb48417360001000019","text":"Pour lutter contre le surendettement, le cr\u00e9dit \u00e0 la consommation sera encadr\u00e9.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ae"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":3},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[{"id":"4f525a998848600618000099","title":"Barom\u00e8tre du surendettement","url":"http://www.banque-france.fr/publications/publication-statistiques-indicateurs/barometre-du-surendettement.html","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f52781f796ea9000500018d","text":"\"Au del\u00e0 de 1 million d'euros par an de revenu, cr\u00e9ation d'une tranche d'imposition \u00e0 75%\".","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c2"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[{"id":"4f57db8e1008b90003000335","title":"Hollande   Fiscalite\u0301 hauts revenus","url":"http://www.youtube.com/watch?v=9T6KlsvIf48","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/9T6KlsvIf48?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"}]},{"id":"4f2339a6dc86c1000100001b","text":"Je proposerai un contrat de g\u00e9n\u00e9ration pour permettre l\u2019embauche par les entreprises, en contrat \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e, de jeunes, accompagn\u00e9s par un salari\u00e9 plus exp\u00e9riment\u00e9, qui sera ainsi maintenu dans l\u2019emploi jusqu\u2019\u00e0 son d\u00e9part \u00e0 la retraite. Ce \u00ab tutorat \u00bb permettra de pr\u00e9server des savoir-faire et d\u2019int\u00e9grer durablement les jeunes dans la vie professionnelle.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000a4"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":3},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f240dbadc86c100010000b2","text":" Je taxerai les b\u00e9n\u00e9fices des banques en augmentant leur imposition de 15 %.","tags":[{"id":"4f17029399c7a10001000032"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":3},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f233aefdc86c1000100001f","text":"Je renforcerai les moyens de P\u00f4le emploi.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400009e"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":6},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[{"id":"4f57d8df1008b900030002bd","title":"Hollande   Po\u0302le emploi","url":"http://www.youtube.com/watch?v=_Qrgnkz6ot4","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/_Qrgnkz6ot4?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"}]},{"id":"4f212cac9ca0b5000100005f","text":"Je doublerai le plafond du livret d\u00e9veloppement durable, en le portant de 6 000 \u00e0 12 000 euros.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000b2"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f212cc99ca0b50001000066","text":"Je veillerai \u00e0 ce que la commande publique soit bien ouverte, en toute ind\u00e9pendance et transparence.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000b2"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f21465e9ca0b500010000ae","text":"Je mettrai en oeuvre une nouvelle s\u00e9curit\u00e9 de proximit\u00e9 assur\u00e9e par la police dans nos quartiers et la gendarmerie dans les territoires ruraux. Je cr\u00e9erai des zones de s\u00e9curit\u00e9 prioritaires o\u00f9 seront concentr\u00e9s davantage de moyens. ","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000da"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d6"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f21464a09534e00010000b4","text":"Je garantirai l\u2019ind\u00e9pendance de la justice et de tous les magistrats : les r\u00e8gles de nomination et de d\u00e9roulement de carri\u00e8re seront revues \u00e0 cet effet ; je r\u00e9formerai le Conseil sup\u00e9rieur de la magistrature. J\u2019interdirai les interventions du gouvernement dans les dossiers individuels. Je reviendrai sur les peines planchers qui sont contraires au principe de l\u2019individualisation des peines. Les peines prononc\u00e9es seront toutes effectivement ex\u00e9cut\u00e9es et les prisons seront conformes \u00e0 nos principes de dignit\u00e9.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d0"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ce"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[{"id":"4f57d8581008b900030002ac","title":"Hollande   Inde\u0301pendance de la justice","url":"http://www.youtube.com/watch?v=4um2je1qyjc","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/4um2je1qyjc?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"}]},{"id":"4f21471b9ca0b500010000b8","text":"L\u2019acc\u00e8s \u00e0 la justice de proximit\u00e9 pour tous les litiges portant sur des aspects essentiels de la vie quotidienne des Fran\u00e7ais sera facilit\u00e9.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d2"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ce"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f30d252c7718a0005000062","text":"\"Pour aller encore plus loin dans l\u2019ind\u00e9pendance et dans le droit commun, nous ferons voter une loi supprimant la Cour de justice de la R\u00e9publique.\"","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d0"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ce"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f30d179c7718a000500005a","text":"\"Nous reviendrons sur les peines planchers, qui sont non seulement contraires au principe d\u2019individualisation des peines, mais qui en plus ne sont pas pertinentes contre la r\u00e9cidive.\"","tags":[{"id":"4f1ad08caeef4e0001000035"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ce"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[{"id":"4f3bc128125e14000b00010c","title":"Hollande   Peines plancher","url":"http://www.youtube.com/watch?v=_j9p5Nxonk8","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/_j9p5Nxonk8?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"}]},{"id":"4f30d207c7718a000500005f","text":"\"La r\u00e9cidive sexuelle devra \u00eatre combattue de mani\u00e8re d\u00e9termin\u00e9e, avec des soins adapt\u00e9s \u00e0 la sortie de prison mais aussi d\u00e8s la premi\u00e8re incarc\u00e9ration, avec une \u00e9valuation m\u00e9dicale psychiatrique pour chaque d\u00e9linquant sexuel.\"","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d8"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d6"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[{"id":"4f3bc176125e1400050000e6","title":"Hollande   Re\u0301cidive","url":"http://www.youtube.com/watch?v=YV0V9Y9Za3c","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/YV0V9Y9Za3c?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"}]},{"id":"4f21467a9ca0b500010000b0","text":"Les prisons seront conformes \u00e0 nos principes de dignit\u00e9. Je doublerai le nombre de centres \u00e9ducatifs ferm\u00e9s pour les mineurs condamn\u00e9s par la justice en les portant \u00e0 80 durant le quinquennat.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d4"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ce"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f21469b9ca0b500010000b2","text":"Je cr\u00e9erai, chaque ann\u00e9e, 1 000 postes suppl\u00e9mentaires pour la justice, la police et la gendarmerie.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000dc"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d6"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f65be037e6884000d000d86","text":"Dans un contexte budg\u00e9taire que chacun conna\u00eet, la tentation peut \u00eatre forte de faire de la d\u00e9fense une variable d\u2019ajustement. Il y aura des \u00e9conomies \u00e0 faire. Mais il y aura aussi un respect \u00e0 avoir par rapport \u00e0 ce qui est la condition m\u00eame de notre ind\u00e9pendance. La d\u00e9fense contribuera, dans les m\u00eames proportions que les autres missions de l\u2019Etat.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000e2"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000de"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f2142079ca0b500010000a2","text":"Notre effort de d\u00e9fense repose d\u2019abord sur nous-m\u00eames. C\u2019est pourquoi Fran\u00e7ois Hollande souhaite que soit entreprise au plus t\u00f4t la r\u00e9daction d\u2019un nouveau livre blanc de la d\u00e9fense. Il sera centr\u00e9 sur les missions assign\u00e9es \u00e0 nos forces, une loi de programmation militaire suivra, avec deux objectifs : r\u00e9pondre aux menaces identifi\u00e9es et dimensionner nos \u00e9quipements aussi pr\u00e9cis\u00e9ment que possible par rapport \u00e0 ces enjeux. Les militaires seront appel\u00e9s \u00e0 participer \u00e0 cette r\u00e9flexion.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000e0"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000de"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":3},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f65b77e7e68840005000c6b","text":"Dissuasion, si\u00e8ge permanent au Conseil de s\u00e9curit\u00e9 et capacit\u00e9 cr\u00e9dible de nous engager dans les crises : voil\u00e0 l\u2019articulation qui nous permet de parler fort et d\u2019exprimer notre point de vue dans le concert des nations.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000e0"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000de"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f65b8147e6884000d000c8c","text":"Il s\u2019est produit au printemps 2008 un changement. Les missions d\u00e9volues \u00e0 nos Arm\u00e9es ont chang\u00e9. Des renforts ont \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9s avec une implication directe dans les zones de combat. Des drames r\u00e9cents ont justifi\u00e9 dans la h\u00e2te un nouvel infl\u00e9chissement de notre pr\u00e9sence en Afghanistan, sans que la coh\u00e9rence en sorte renforc\u00e9e. Il est donc maintenant aussi n\u00e9cessaire que logique de retirer nos troupes combattantes d'Afghanistan d'ici fin 2012.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000e6"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000de"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f65b88a7e68840007000cad","text":"Industrie forte, industrie coh\u00e9rente, qui supposera de rassembler sous une m\u00eame autorit\u00e9 nos instruments de contr\u00f4le des technologies civiles et militaires, de d\u00e9fense et de s\u00e9curit\u00e9, trop souvent dispers\u00e9es. Les grands groupes de la d\u00e9fense seront incit\u00e9s, un peu plus encore qu\u2019aujourd\u2019hui, dans leurs r\u00e9ponses aux appels d\u2019offres du minist\u00e8re de la D\u00e9fense, \u00e0 associer les PME-PMI \u00e0 leurs projets. Cette impulsion concernera tous les domaines li\u00e9s \u00e0 l\u2019innovation, \u00e0 la recherche et au d\u00e9veloppement.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000ea"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000de"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f65b8da7e6884000a000c95","text":"La France, plusieurs ann\u00e9es apr\u00e8s sa r\u00e9int\u00e9gration du commandement int\u00e9gr\u00e9 de l'OTAN, n\u2019en a retir\u00e9 aucun b\u00e9n\u00e9fice probant. Il faudra donc \u00e9valuer cette d\u00e9cision. Quelle est aujourd\u2019hui la raison d\u2019\u00eatre de l\u2019OTAN ? Quelle est sa mission essentielle ? Quel est l\u2019avantage de notre participation au commandement militaire int\u00e9gr\u00e9 ? Fran\u00e7ois Hollande veillera donc \u00e0 ce que cette \u00e9valuation nous permette \u00e0 la fois d\u2019avoir les contreparties, qui avaient \u00e9t\u00e9 un moment \u00e9voqu\u00e9es, et aussi la pr\u00e9servation de notre ind\u00e9pendance.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000e8"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000de"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f65b9a1d189e20008000004","text":"Oeuvrer dans le sens de la consolidation de la base technologique et industrielle europ\u00e9enne, ce qui suppose un soutien commun \u00e0 l\u2019effort de recherche a\u00e9ronautique et de d\u00e9fense, mais aussi des rapprochements d\u2019entreprises. Dans le volet de croissance que Fran\u00e7ois Hollande pr\u00e9conise pour l\u2019Europe, il y a aussi des projets qui peuvent \u00eatre li\u00e9s \u00e0 la volont\u00e9 commune des pays membres d\u2019avancer sur l\u2019Europe de la d\u00e9fense.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000ea"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000de"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f65bd7b7e68840005000d83","text":"Le r\u00f4le du Parlement sera \u00e9tendu dans l\u2019approbation des d\u00e9cisions et notamment de l\u2019engagement de nos forces, sera \u00e9largi dans le domaine du contr\u00f4le du budget et de la gestion des op\u00e9rations qui peuvent \u00eatre men\u00e9es au nom de la France. Au lieu de demander au Parlement un assentiment en bloc pour l\u2019ensemble des op\u00e9rations, le nouveau gouvernement proc\u00e9dera r\u00e9guli\u00e8rement \u00e0 une \u00e9valuation de chacun de nos engagements d\u00e8s lors qu\u2019une certaine dur\u00e9e a \u00e9t\u00e9 consentie.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000e0"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000de"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f65bd9b7e6884000d000d7f","text":"Consolidation de notre dissuasion nucl\u00e9aire. Elle est indissociable de notre s\u00e9curit\u00e9 et de notre statut international. Elle est, selon la formule trop souvent employ\u00e9e mais juste, \u00ab l\u2019assurance-vie \u00bb de notre pays, notamment face \u00e0 la menace de la prolif\u00e9ration. Elle est d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la d\u00e9fense de nos int\u00e9r\u00eats vitaux, donc elle sanctuarise le territoire.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000e4"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000de"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f65be397e6884000d000d8c","text":"Sur la repr\u00e9sentation professionnelle, une nouvelle impulsion sera donn\u00e9e aux m\u00e9canismes de concertation propres aux militaires. Pour la participation \u00e0 la vie de la Cit\u00e9, il sera d\u00e9t\u00e9rmin\u00e9 avec les militaires ce qu\u2019ils peuvent attendre afin de mettre en place une citoyennet\u00e9 plus active.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000e0"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000de"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f240ca2dc86c100010000a6","text":"J\u2019encouragerai la promotion de nouveaux mod\u00e8les de production et de l\u2019agriculture biologique.\n","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000116"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000112"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[{"id":"4f527afd796ea900050001e3","title":"Fin 2010, 20 604 exploitations agricoles \u00e9taient engag\u00e9es en agriculture biologique","url":"http://www.agencebio.org/default.asp","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f240cb469b2330001000006","text":"Je d\u00e9fendrai un budget europ\u00e9en ambitieux pour l\u2019avenir de l\u2019agriculture dans sa diversit\u00e9, en particulier l\u2019\u00e9levage, dans le cadre de la r\u00e9vision de la politique agricole commune.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb000400011a"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000112"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f240d07dc86c100010000a8","text":"Je donnerai aux producteurs les moyens de s\u2019organiser pour r\u00e9\u00e9quilibrer les rapports de force au sein des fili\u00e8res face \u00e0 la grande distribution.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000116"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000112"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":3},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f2340d3dc86c10001000041","text":"Je pr\u00e9serverai l\u2019ind\u00e9pendance de la France tout en diversifiant nos sources d\u2019\u00e9nergie.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000fe"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000f4"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":4},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f240d30dc86c100010000ac","text":"J\u2019assurerai la protection de notre \u00e9conomie maritime et redonnerai \u00e0 la p\u00eache les moyens de sa modernisation.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000118"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000112"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":3},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f23411fdc978a000100002a","text":"J\u2019engagerai la r\u00e9duction de la part du nucl\u00e9aire dans la production d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 de 75% \u00e0 50% \u00e0 l\u2019horizon 2025, en garantissant la s\u00fbret\u00e9 maximale des installations et en poursuivant la modernisation de notre industrie nucl\u00e9aire. ","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000f6"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000f4"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[{"id":"4f527b6b796ea900050001ed","title":"Le nucl\u00e9aire repr\u00e9sente 74,1% de la production d'\u00e9lectricit\u00e9","url":"http://www.edf.com/html/panorama/transversal/media_nuc/nuc_graph_02.html","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f234135dc86c10001000043","text":"Je favoriserai la mont\u00e9e en puissance des \u00e9nergies renouvelables en soutenant la cr\u00e9ation et le d\u00e9veloppement de fili\u00e8res industrielles dans ce secteur.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000f8"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000f4"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":2},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[{"id":"4f527bb3796ea900050001f7","title":"Les \u00e9nergies renouvelables repr\u00e9sentent 14,1% de la production d'\u00e9lectricit\u00e9","url":"http://www.edf.com/html/panorama/transversal/media_nuc/nuc_graph_02.html","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f234274dc86c1000100004d","text":"Je ferai adopter une nouvelle tarification progressive de l\u2019eau, de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 et du gaz afin de garantir l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 ces biens essentiels et d\u2019inciter \u00e0 une consommation responsable. Elle permettra de faire sortir de la pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique 8 millions de Fran\u00e7ais.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000108"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000100"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":3},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f4e171f368d070196000222","text":"\"Les aides doivent aller prioritairement aux agricultures qui maintiennent des hommes et des femmes sur le territoire\".","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000116"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000112"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[{"id":"4f4e1728368d070196000224","title":"Hollande   Agriculture","url":"http://www.youtube.com/watch?v=XssaazhwSfk","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/XssaazhwSfk?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"},{"id":"4f527b40796ea900050001ea","title":"490 000 exploitations agricoles en France","url":"http://www.insee.fr/fr/themes/tableau.asp?reg_id=0&ref_id=NATTEF10203","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f4e1757368d07019600022d","text":"\"Aider la recherche dans le transport\".","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000fc"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000f4"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[{"id":"4f4e175b368d07019600022e","title":"Hollande   moteurs e\u0301cologiques","url":"http://www.youtube.com/watch?v=TPtOPaMlUBA","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/TPtOPaMlUBA?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"}]},{"id":"4f4e17b1368d07019600023f","text":"\"[Concernant le prix des carburants] ... Restituer aux consommateurs ce que l'Etat n'a pas \u00e0 avoir comme recettes suppl\u00e9mentaires\"","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000fc"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000f4"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[{"id":"4f4e17ba368d070196000240","title":"Hollande   prix des carburants","url":"http://www.youtube.com/watch?v=-0MjNpGNhig","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/-0MjNpGNhig?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"}]},{"id":"4f4e17f9368d070196000248","text":"\"Un contrat collectif doit \u00eatre pass\u00e9 entre les acheteurs et les vendeurs\"","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000116"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000112"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[{"id":"4f4e1802368d070196000249","title":"Hollande   Agriculture 2","url":"http://www.youtube.com/watch?v=4Ncce0PcWbQ","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/4Ncce0PcWbQ?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"}]},{"id":"4f23414cdc86c10001000045","text":"Je fermerai la centrale de Fessenheim et je poursuivrai l\u2019ach\u00e8vement du chantier de Flamanville (EPR).","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000f6"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000f4"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":3},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[{"id":"4f527b7c796ea900050001ef","title":"Centrale nucl\u00e9aire de Flamanville","url":"http://fr.wikipedia.org/wiki/Centrale_nucl%C3%A9aire_de_Flamanville","provider_name":null,"type":"link","html":null},{"id":"4f527b8b796ea900050001f1","title":"Centrale nucl\u00e9aire de Fessenheim, plus ancienne en exploitation","url":"http://fr.wikipedia.org/wiki/Centrale_nucl%C3%A9aire_de_Fessenheim","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f240d3adc86c100010000ae","text":"Je ferai de notre pays le leader europ\u00e9en des \u00e9nergies marines renouvelables.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000f8"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000f4"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[{"id":"4f527b9c796ea900050001f6","title":"Feuille de route sur les \u00e9nergies renouvelables marines","url":"http://www2.ademe.fr/servlet/getDoc?sort=-1&cid=96&m=3&id=74563&ref=14228&nocache=yes&p1=111","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f23f2ccdc86c1000100006a","text":"Je maintiendrai toutes les ressources affect\u00e9es \u00e0 la politique familiale.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb0004000150"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000148"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f30d352c7718a000b00007d","text":"\"Il faut s\u00e9curiser le statut de l'\u00e9tudiant \u00e9tranger pendant ses \u00e9tudes avec une carte de s\u00e9jour pluriannuelle correspondant \u00e0 la dur\u00e9e du cycle d'\u00e9tudes, ce qui dans les faits n'est pas le cas aujourd'hui.\"","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb000400013a"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000138"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f233fa2dc978a0001000026","text":"J\u2019abrogerai la circulaire sur les \u00e9tudiants \u00e9trangers.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb000400013a"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000138"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f23f2ebdc86c1000100006c","text":"Je rendrai le quotient familial plus juste en baissant le plafond pour les m\u00e9nages les plus ais\u00e9s, ce qui concernera moins de 5% des foyers fiscaux.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb0004000150"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000148"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":2},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f2408f4dc86c100010000a0","text":"Je garantirai l\u2019existence d\u2019un volet handicap dans chaque loi. Et je renforcerai les sanctions en cas de non-respect des 6% de travailleurs handicap\u00e9s dans les entreprises, les services publics et les collectivit\u00e9s locales.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000122"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011e"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[{"id":"4f5cca8c6970610003000004","title":"Loi du 10 juillet 1987 en faveur de l'emploi des travailleurs handicap\u00e9s","url":"http://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=LEGITEXT000006069003&dateTexte=20100222","provider_name":null,"type":"link","html":null},{"id":"4f5cccf365f04900030004a0","title":"Obligation d\u2019emploi en faveur des travailleurs handicap\u00e9s","url":"http://www.emploi.gouv.fr/dispositif/obligation-d%E2%80%99emploi-faveur-des-travailleurs-handicapes","provider_name":null,"type":"link","html":null},{"id":"4f5ccd113cc10200030004f1","title":"La politique du handicap - Collection politiques publiques","url":"http://www.data.gouv.fr/donnees/view/La-politique-du-handicap---Collection-politiques-publiques-551028?xtmc=handicap&xtcr=2","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f240938dc86c100010000a2","text":"Je lutterai contre le \u00ab d\u00e9lit de faci\u00e8s \u00bb dans les contr\u00f4les d\u2019identit\u00e9 par une proc\u00e9dure respectueuse des citoyens, et contre toute discrimination \u00e0 l\u2019embauche et au logement. Je combattrai en permanence le racisme et l\u2019antis\u00e9mitisme.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb000400013a"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000138"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":5},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f215bf7d07301000100000c","text":"Je conduirai une lutte implacable contre l\u2019immigration ill\u00e9gale et les fili\u00e8res du travail clandestin. Je s\u00e9curiserai l\u2019immigration l\u00e9gale. Les r\u00e9gularisations seront op\u00e9r\u00e9es au cas par cas sur la base de crit\u00e8res objectifs.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb000400013e"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000138"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":4},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[{"id":"4f5ccec73cc1020003000506","title":"L\u2019immigration clandestine en France","url":"http://www.ladocumentationfrancaise.fr/dossiers/immigration/immigration-clandestine.shtml","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f23f324dc86c1000100006e","text":"J\u2019augmenterai de 25% l\u2019allocation de rentr\u00e9e scolaire d\u00e8s la prochaine rentr\u00e9e.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb000400014a"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000148"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":2},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[{"id":"4f5ccefc3cc102000300050c","title":"Allocation de rentr\u00e9e scolaire (ARS)","url":"http://vosdroits.service-public.fr/F1878.xhtml","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f240956dc86c100010000a4","text":"Je proposerai d\u2019inscrire les principes fondamentaux de la loi de 1905 sur la la\u00efcit\u00e9 dans la Constitution en ins\u00e9rant, \u00e0 l\u2019article 1er, un deuxi\u00e8me alin\u00e9a ainsi r\u00e9dig\u00e9 : \u00ab La R\u00e9publique assure la libert\u00e9 de conscience, garantit le libre exercice des cultes et respecte la s\u00e9paration des \u00c9glises et de l\u2019\u00c9tat, conform\u00e9ment au titre premier de la loi de 1905, sous r\u00e9serve des r\u00e8gles particuli\u00e8res applicables en Alsace et Moselle. \u00bb","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb000400015c"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000158"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[{"id":"4f5cd1f565f04900030004c4","title":"La\u00efcit\u00e9 et loi de 1905","url":"http://www.vie-publique.fr/politiques-publiques/etat-cultes-laicite/index/","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f2408e4dc86c1000100009e","text":"J\u2019ouvrirai le droit au mariage et \u00e0 l\u2019adoption aux couples homosexuels.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb0004000154"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000148"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":8},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[{"id":"4f4e145d368d0701960001ce","title":"Hollande - Mariage homosexuel","url":"http://www.youtube.com/watch?v=RQgxQ9zfeU8","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"459\" height=\"344\" src=\"http://www.youtube.com/embed/RQgxQ9zfeU8?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"}]},{"id":"4f21483109534e00010000ba","text":"J\u2019engagerai une nouvelle \u00e9tape de la d\u00e9centralisation en associant les \u00e9lus locaux. Je ferai voter une loi sur le renforcement de la d\u00e9mocratie et des libert\u00e9s locales. Elle pr\u00e9voira notamment l\u2019abrogation du conseiller territorial et la clarification des comp\u00e9tences. Un pacte de confiance et de solidarit\u00e9 sera conclu entre l\u2019\u00c9tat et les collectivit\u00e9s locales garantissant le niveau des dotations \u00e0 leur niveau actuel. Je r\u00e9formerai la fiscalit\u00e9 locale en donnant plus d\u2019autonomie aux communes, aux d\u00e9partements et aux R\u00e9gions, en contrepartie d\u2019une plus grande responsabilit\u00e9. Une v\u00e9ritable p\u00e9r\u00e9quation sera mise en oeuvre.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb0004000196"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000194"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[{"id":"4f52e45148fd540192000067","title":"Qu\u2019est-ce que la d\u00e9centralisation ?","url":"http://www.vie-publique.fr/decouverte-institutions/institutions/collectivites-territoriales/decentralisation/comment-definir-decentralisation.html","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f215aa9a98f89000100000d","text":"J\u2019augmenterai les pouvoirs d\u2019initiative et de contr\u00f4le de Parlement, notamment sur les nominations aux plus hauts postes de l\u2019\u00c9tat afin de les rendre irr\u00e9prochables.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb000400017a"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400016a"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f215ab2e8a96a0001000013","text":"J\u2019introduirai une part de proportionnelle \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb0004000188"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000184"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f23347fdc86c10001000014","text":"Je renforcerai la parit\u00e9 entre les femmes et les hommes en alourdissant les sanctions financi\u00e8res contre les partis politiques qui ne la respectent pas.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb0004000176"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400016a"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f3bc1c4125e14000800010a","text":"Chaque fois qu'il y a un changement de nos institutions majeur, le peuple doit \u00eatre consult\u00e9.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb000400019c"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400019a"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[{"id":"4f3bc1c9125e14000b00011c","title":"Hollande   Re\u0301fe\u0301rendum","url":"http://www.youtube.com/watch?v=eXaCYxqR1iI","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/eXaCYxqR1iI?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"}]},{"id":"4f21588be8a96a000100000d","text":"Je proposerai d\u2019inscrire les principes fondamentaux de la loi de 1905 sur la la\u00efcit\u00e9 dans la Constitution en ins\u00e9rant, \u00e0 l\u2019article 1er, un deuxi\u00e8me alin\u00e9a ainsi r\u00e9dig\u00e9 : \u00ab La R\u00e9publique assure la libert\u00e9 de conscience, garantit le libre exercice des cultes et respecte la s\u00e9paration des \u00c9glises et de l\u2019\u00c9tat, conform\u00e9ment au titre premier de la loi de 1905, sous r\u00e9serve des r\u00e8gles particuli\u00e8res applicables en Alsace et Moselle. \u00bb","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb000400019e"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400019a"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[{"id":"4f52e55548fd54019200006e","title":"Loi de 1905 sur la s\u00e9paration des Eglises et de l'Etat (version consolid\u00e9e au 19 mai 2011)","url":"http://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000508749","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f215b94d07301000100000a","text":"Je porterai la dur\u00e9e d\u2019in\u00e9ligibilit\u00e9 des \u00e9lus condamn\u00e9s pour faits de corruption \u00e0 dix ans.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b2"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001aa"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[{"id":"4f4e138b368d0701960001b3","title":"Hollande - La corruption","url":"http://www.youtube.com/watch?v=qlYBQ5T_Rzk","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"459\" height=\"344\" src=\"http://www.youtube.com/embed/qlYBQ5T_Rzk?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"}]},{"id":"4f2158b0e8a96a000100000f","text":"Je r\u00e9formerai le statut p\u00e9nal du chef de l\u2019\u00c9tat.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb0004000166"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000160"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[{"id":"4f52de4848fd540192000058","title":"La responsabilit\u00e9 p\u00e9nale, civile et administrative du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique","url":"http://www.vie-publique.fr/decouverte-institutions/institutions/fonctionnement/president-republique/role/qu-est-il-responsabilite-penale-civile-administrative-du-president-republique.html","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f21592ba98f890001000008","text":"Les anciens pr\u00e9sidents de la R\u00e9publique ne si\u00e9geront plus au Conseil constitutionnel.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001a6"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001a2"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[{"id":"4f52e60248fd540192000072","title":"Comment est compos\u00e9 le Conseil constitutionnel ?","url":"http://www.vie-publique.fr/decouverte-institutions/institutions/fonctionnement/autres-institutions/conseil-constitutionnel/comment-est-compose-conseil-constitutionnel.html","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f215bc57d7eef0001000005","text":"J\u2019accorderai le droit de vote aux \u00e9lections locales aux \u00e9trangers r\u00e9sidant l\u00e9galement en France depuis cinq ans.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b0"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001aa"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[{"id":"4f45781999a63c0008000cc2","title":"Hollande   Droit de vote des e\u0301trangers","url":"http://www.youtube.com/watch?v=KFJbUDgQjac","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/KFJbUDgQjac?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"},{"id":"4f52e67c48fd540192000074","title":"Vote des \u00e9trangers : qu\u2019en est-il ailleurs en Europe ?","url":"http://www.vie-publique.fr/actualite/alaune/vote-etrangers-qu-est-il-ailleurs-europe.html","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f215ae1e8a96a0001000015","text":"Je ferai voter une loi sur le non-cumul des mandats.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb0004000176"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400016a"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[{"id":"4f52e8a248fd540192000076","title":"Sur 576 d\u00e9put\u00e9s, 77 n'exercent qu'un seul mandat","url":"http://www.slate.fr/story/23457/cumul-de-mandat-cumul-de-remuneration","provider_name":null,"type":"link","html":null},{"id":"4f52e8d548fd540192000077","title":"Cumul des mandats des d\u00e9put\u00e9s (donn\u00e9es collect\u00e9es par NosDeputes.fr)","url":"https://spreadsheets.google.com/pub?key=0AvfZMH-vuIiWdDd1RWEtVWY4MWN0UFNMdk5EdnJCemc&output=html","provider_name":null,"type":"link","html":null},{"id":"4f57d5301008b90003000287","title":"Hollande   Cumul des mandats","url":"http://www.youtube.com/watch?v=N1YgHiQBx4s","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/N1YgHiQBx4s?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"}]},{"id":"4f215976a98f89000100000b","text":"Je r\u00e9duirai de 30% la r\u00e9mun\u00e9ration du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et des ministres.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb0004000164"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000160"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[{"id":"4f57d9091008b900030002c5","title":"Hollande   Salaires des e\u0301lus","url":"http://www.youtube.com/watch?v=0kV7_RsPebw","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/0kV7_RsPebw?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"}]},{"id":"4f24060ddc978a000100005b","text":"J\u2019augmenterai les moyens, notamment scolaires, dans les zones qui en ont le plus besoin et je r\u00e9tablirai une pr\u00e9sence r\u00e9guli\u00e8re des services de police au contact des habitants.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001c2"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001c0"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f240d5269b2330001000009","text":"Je garantirai la pr\u00e9sence des services publics locaux dans le monde rural. ","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001c4"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001c0"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f5cc07a3cc1020003000487","text":"Je d\u00e9gagerai 500 M\u20ac d'euros pour l'investissement outre-mer. Apr\u00e8s l'\u00e9tablissement d'un \u00e9tat des retards, je lancerai ainsi un programme d'investissements publics pour rattraper le retard des outre-mers en mati\u00e8re d'\u00e9quipements structurants.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001c6"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001c0"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f2408c9dc978a000100005f","text":"Je relancerai la politique des transports pour lutter contre la fracture territoriale qui exclut une partie des habitants de l\u2019acc\u00e8s aux emplois et aux services publics. Ma priorit\u00e9 sera d\u2019apporter, tant en Ile-de-France que dans les autres r\u00e9gions, une r\u00e9ponse \u00e0 la qualit\u00e9 de service des trains du quotidien ainsi qu\u2019\u00e0 la desserte des territoires enclav\u00e9s. ","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001bc"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b6"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":2},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f240609dc86c1000100009a","text":"Je lancerai une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration d\u2019op\u00e9rations de renouvellement urbain, je les compl\u00e9terai par des actions de coh\u00e9sion sociale en lien avec les collectivit\u00e9s et les associations, et je maintiendrai les services publics dans nos banlieues.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001c2"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001c0"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f240887dc978a000100005d","text":"J\u2019encouragerai un nouveau mod\u00e8le de d\u00e9veloppement de l\u2019outre-mer, comportant un programme d\u2019investissements et une action prioritaire pour l\u2019emploi et la formation des jeunes. Je lutterai sans concession contre les monopoles et les marges abusives pour r\u00e9duire la vie ch\u00e8re. Je cr\u00e9erai un minist\u00e8re de l\u2019Outre-mer rattach\u00e9 au Premier ministre et une cit\u00e9 de l\u2019outre-mer en Ile-de-France.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001c6"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001c0"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f212df09ca0b50001000076","text":"Je pr\u00e9serverai le statut public des entreprises d\u00e9tenues majoritairement par l\u2019\u00c9tat (EDF, SNCF, La Poste...). Je demanderai \u00e0 ce que soit adopt\u00e9e, au sein de l\u2019Union europ\u00e9enne, une directive sur la protection des services publics. ","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001ba"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b6"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f240e89dc86c100010000bd","text":"Un coup d\u2019arr\u00eat sera port\u00e9 \u00e0 la proc\u00e9dure de r\u00e9vision g\u00e9n\u00e9rale des politiques publiques et \u00e0 l\u2019application m\u00e9canique du non-remplacement d\u2019un fonctionnaire sur deux.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001be"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b6"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":2},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f240e8f69b2330001000015","text":"D\u00e8s 2012, j\u2019ouvrirai un cycle de concertation avec les organisations syndicales de la fonction publique sur tous les sujets : perspectives salariales ; lutte contre la pr\u00e9carit\u00e9 ; modes de nominations des emplois sup\u00e9rieurs de la fonction publique ; d\u00e9roulement des carri\u00e8res. ","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001be"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b6"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f2401dddc978a0001000053","text":"Je mettrai en place pour les jeunes un dispositif de caution solidaire.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001fe"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f24029fdc86c10001000090","text":"J\u2019agirai pour que soient construits au cours du quinquennat 2,5 millions de logements interm\u00e9diaires, sociaux et \u00e9tudiants, soit 300 000 de plus que lors du quinquennat pr\u00e9c\u00e9dent, dont 150 000 logements tr\u00e8s sociaux, gr\u00e2ce au doublement du plafond du livret A.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb0004000202"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f240251dc86c1000100008e","text":"Je renforcerai la loi SRU, en multipliant par cinq les sanctions qui p\u00e8sent sur les communes refusant d\u2019accueillir les m\u00e9nages aux revenus modestes et moyens. ","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001fa"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f2402a5dc86c10001000092","text":" Je porterai \u00e0 25% les exigences en mati\u00e8re de construction de logements sociaux et je favoriserai la mixit\u00e9 sociale en imposant une r\u00e8gle des trois tiers b\u00e2tis : un tiers de logements sociaux locatifs \u00e0 loyer mod\u00e9r\u00e9, un tiers de logements en accession sociale, un tiers de logements libres.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb0004000202"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f317633c7718a00080016d6","text":"Je s\u00e9curiserai l\u2019acc\u00e8s aux soins de tous les Fran\u00e7ais en encadrant les d\u00e9passements d\u2019honoraires, en favorisant une baisse du prix des m\u00e9dicaments et en supprimant le droit d\u2019entr\u00e9e dans le dispositif de l\u2019aide m\u00e9dicale d\u2019\u00c9tat.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001e0"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f2401a5dc978a000100004f","text":"J\u2019engagerai aussi une r\u00e9forme de la d\u00e9pendance permettant de mieux accompagner la perte d\u2019autonomie.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001d0"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ca"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f5e6941ab9f77000300013e","text":"R\u00e9server une part de l\u2019acc\u00e8s aux march\u00e9s publics locaux aux entreprises de l\u2019Economie Sociale et Solidaire.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001d6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ca"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f5e6d11ab9f770003000163","text":"R\u00e9server \u00e0 l\u2019ESS une partie des fonds de la future Banque Publique d\u2019Investissement \u00e0 hauteur de 500 millions d\u2019euros.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001d6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ca"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f3bc224125e140008000121","text":"\"Chaque fois que la croissance augmente, le SMIC doit augmenter\".","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001cc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ca"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":2},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[{"id":"4f3bc225125e14000d00012c","title":"Hollande   SMIC","url":"http://www.youtube.com/watch?v=x5waGYaIaWw","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/x5waGYaIaWw?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"}]},{"id":"4f5e6af8ab9f770003000154","text":"R\u00e9tablir une partie des financements associatifs supprim\u00e9s sans concertation et \u00e9tablir avec les associations une v\u00e9ritable contractualisation en consolidant les financements (pluriannuels), en respectant leur capacit\u00e9 d\u2019initiative.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001d2"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ca"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f240069dc978a0001000049","text":"J\u2019am\u00e9liorerai la prise en compte de la sant\u00e9 publique, notamment en augmentant la part de r\u00e9mun\u00e9ration forfaitaire des m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f2"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f23ff86dc86c10001000080","text":"Une n\u00e9gociation globale s\u2019engagera d\u00e8s l\u2019\u00e9t\u00e9 2012 avec les partenaires sociaux afin de d\u00e9finir, dans un cadre financier durablement \u00e9quilibr\u00e9, l\u2019\u00e2ge l\u00e9gal de d\u00e9part \u00e0 la retraite, la prise en compte de la p\u00e9nibilit\u00e9, le montant des pensions et l\u2019\u00e9volution des recettes indispensables \u00e0 la p\u00e9rennit\u00e9 de notre syst\u00e8me de retraite solidaire.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ce"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ca"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f317607c7718a000d00165e","text":"Je r\u00e9formerai la tarification pour mettre fin \u00e0 l\u2019assimilation de l\u2019h\u00f4pital avec les \u00e9tablissements priv\u00e9s. Je le consid\u00e9rerai comme un service public et non comme une entreprise.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001de"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f2401ccdc978a0001000051","text":"Dans les zones o\u00f9 les prix sont excessifs, je proposerai d\u2019encadrer par la loi les montants des loyers lors de la premi\u00e8re location ou \u00e0 la relocation.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001fc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f31761ec7718a000b001692","text":"Je fixerai un d\u00e9lai maximum d\u2019une demi-heure pour acc\u00e9der aux soins d\u2019urgence.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001e0"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":3},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f2402b5dc86c10001000094","text":"Je mettrai gratuitement \u00e0 disposition des collectivit\u00e9s locales les terrains de l\u2019\u00c9tat qui sont disponibles pour leur permettre de construire de nouveaux logements dans un d\u00e9lai de cinq ans.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001fa"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f24003adc86c10001000088","text":"Pour lutter contre les d\u00e9serts m\u00e9dicaux, je favoriserai une meilleure r\u00e9partition des m\u00e9decins par la cr\u00e9ation de p\u00f4les de sant\u00e9 de proximit\u00e9 dans chaque territoire.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001e2"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[{"id":"4f4577e999a63c0008000cbf","title":"Hollande   De\u0301serts me\u0301dicaux","url":"http://www.youtube.com/watch?v=F8-IPG8D86U","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/F8-IPG8D86U?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"}]},{"id":"4f240193dc978a000100004d","text":"Je proposerai que toute personne majeure en phase avanc\u00e9e ou terminale d\u2019une maladie incurable, provoquant une souffrance physique ou psychique insupportable, et qui ne peut \u00eatre apais\u00e9e, puisse demander, dans des conditions pr\u00e9cises et strictes, \u00e0 b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019une assistance m\u00e9dicalis\u00e9e pour terminer sa vie dans la dignit\u00e9.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ea"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":3},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[{"id":"4f45787699a63c0008000cc7","title":"Hollande   Fin de vie","url":"http://www.youtube.com/watch?v=PfH6R8drCGw","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/PfH6R8drCGw?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"}]},{"id":"4f23ff7bdc86c1000100007e","text":"Je ferai en sorte que tous ceux qui ont 60 ans et qui auront cotis\u00e9 la totalit\u00e9 de leurs annuit\u00e9s retrouvent le droit de partir \u00e0 la retraite \u00e0 taux plein \u00e0 cet \u00e2ge-l\u00e0 : ce principe sera mis en \u0153uvre imm\u00e9diatement.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ce"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ca"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":3},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[{"id":"4f45808499a63c0008000cea","title":"Hollande   Retraites","url":"http://www.youtube.com/watch?v=XaF47esOAYA","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/XaF47esOAYA?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"}]},{"id":"4f5e68f0c680570003000178","text":"Faire voter une loi de programmation de l\u2019Economie Sociale et Solidaire pour accompagner de mani\u00e8re durable le d\u00e9veloppement de l\u2019ESS en r\u00e9elle concertation avec les acteurs du secteur.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001d6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ca"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[{"id":"4f5e69deab9f770003000146","title":"L'\u00e9conomie sociale et solidaire, entreprendre autrement pour la croissance et l'emploi","url":"http://www.ladocumentationfrancaise.fr/rapports-publics/104000206/index.shtml#book_sommaire","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f240f3969b2330001000019","text":"Je proposerai \u00e0 nos partenaires un pacte de responsabilit\u00e9, de gouvernance et de croissance pour sortir de la crise et de la spirale d\u2019aust\u00e9rit\u00e9 qui l\u2019aggrave.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb000400021c"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000214"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f240f5869b233000100001b","text":"Je d\u00e9fendrai une association pleine et enti\u00e8re des parlements nationaux et europ\u00e9en \u00e0 ces d\u00e9cisions.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb000400020c"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000206"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f240fb0dc86c100010000c5","text":"Je soutiendrai la cr\u00e9ation de nouveaux outils financiers pour lancer des programmes industriels innovants, notamment dans les domaines des technologies vertes et des transports de marchandise ferroviaires.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb000400022c"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000222"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f240fd469b233000100001d","text":"Je militerai aupr\u00e8s de nos partenaires pour une Europe de l\u2019\u00e9nergie. ","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb000400022c"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000222"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f241051dc86c100010000cc","text":"Je proposerai \u00e9galement une nouvelle politique commerciale pour faire obstacle \u00e0 toute forme de concurrence d\u00e9loyale et pour fixer des r\u00e8gles strictes de r\u00e9ciprocit\u00e9 en mati\u00e8re sociale et environnementale.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb0004000216"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000214"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f240febdc86c100010000ca","text":"Je d\u00e9fendrai un budget europ\u00e9en (2014-2020) au service des grands projets d\u2019avenir. ","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb0004000224"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000222"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[{"id":"4f3bc096125e14000b0000fa","title":"Hollande    Crise euro","url":"http://www.youtube.com/watch?v=5fThUzW60Kg","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/5fThUzW60Kg?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"}]},{"id":"4f241065dc86c100010000ce","text":"Une contribution climat - \u00e9nergie aux fronti\u00e8res de l\u2019Europe","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb000400022c"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000222"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f240eeddc86c100010000c1","text":"Je proposerai de cr\u00e9er des euro-obligations. Je d\u00e9fendrai une association pleine et enti\u00e8re des parlements nationaux et europ\u00e9en \u00e0 ces d\u00e9cisions.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb000400021a"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000214"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":2},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f240ec6dc86c100010000bf","text":"Je ren\u00e9gocierai le trait\u00e9 europ\u00e9en issu de l\u2019accord du 9 d\u00e9cembre 2011 en privil\u00e9giant la croissance et l\u2019emploi, et en r\u00e9orientant le r\u00f4le de la Banque centrale europ\u00e9enne dans cette direction.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb0004000208"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000206"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f65bc637e68840007000d6b","text":"Poursuivre les efforts d\u2019approfondissement de la relation la franco-britannique qui avait \u00e9t\u00e9 engag\u00e9e \u00e0 Saint-Malo, qui s\u2019est poursuivie ces derniers mois, mais aussi en revivifiant la coop\u00e9ration franco-allemande et en favorisant les convergences avec tous nos partenaires europ\u00e9ens.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb0004000226"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000222"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f65bc9a7e68840007000d71","text":"Explorer toutes les pistes permettant une rationalisation des appareils militaires des pays membres de l\u2019Union : mutualisation des moyens nationaux existants, programmation collective des \u00e9quipements futurs, sp\u00e9cialisation des t\u00e2ches, renforcement des capacit\u00e9s communes, crit\u00e8res de convergence.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb0004000226"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000222"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]},{"id":"4f65bcac7e68840005000d6d","text":"Oeuvrer dans le sens de la consolidation de la base technologique et industrielle europ\u00e9enne, ce qui suppose un soutien commun \u00e0 l\u2019effort de recherche a\u00e9ronautique et de d\u00e9fense, mais aussi des rapprochements d\u2019entreprises. Dans le volet de croissance que Fran\u00e7ois Hollande pr\u00e9conise pour l\u2019Europe, il y a aussi des projets qui peuvent \u00eatre li\u00e9s \u00e0 la volont\u00e9 commune des pays membres d\u2019avancer sur l\u2019Europe de la d\u00e9fense.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb0004000226"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000222"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a59f8104a0001000004"},"embeds":[]}]}
},

 "joly":   {
  "meta": {"code":200},
  "response": {"propositions":[{"id":"4f3696bc55f5130005000192","text":"Elle d\u00e9mant\u00e8lera ses bases militaires \u00e0 l\u2019\u00e9tranger et soutiendra la reconnaissance de l\u2019\u00c9tat de Palestine.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000028"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000026"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000002"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f3694c055f51300080001ac","text":"La  France  portera  au  sein  de  l\u2019OMC  le  droit  inali\u00e9nable  des peuples \u00e0 produire leur propre alimentation, par une protection efficace contre le \u00ab dumping \u00bb \u00e0 l'export de nombreux pays industrialis\u00e9s et \u00e9mergents, et contre la privatisation des semences. ","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000014"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000012"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000002"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f3694c355f513000500017f","text":"Elle promouvra une r\u00e9gulation internationale permettant de prot\u00e9ger les agriculteurs et les consommateurs de la sp\u00e9culation et de la volatilit\u00e9 des prix.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000014"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000012"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000002"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f3696a555f51300080001bd","text":"La France d\u00e9fendra une nouvelle architecture de la gouvernance mondiale  avec  la  r\u00e9forme  du  Conseil  de  s\u00e9curit\u00e9  de  l\u2019ONU  -  fin du  droit  de  v\u00e9to,  si\u00e8ge  europ\u00e9en  -  et  la  cr\u00e9ation  d\u2019une  Organisa-\ntion mondiale de l\u2019environnement dont les normes contraignantes seront sup\u00e9rieures \u00e0 celles de l\u2019Organisation mondiale du commerce.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000010"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400000c"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000002"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f3696b855f51300080001bf","text":"La France retirera ses troupes d\u2019Afghanistan d\u2019ici fin 2012, et engagera un plan de reconstruction et de r\u00e9paration de guerre dans le cadre d\u2019une conf\u00e9rence r\u00e9gionale. ","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000028"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000026"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000002"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f36971155f51300080001c5","text":"La France l\u00e8vera par ailleurs le secret d\u00e9fense sur les essais nucl\u00e9aires en Alg\u00e9rie et en Polyn\u00e9sie et leurs cons\u00e9quences sur les populations et l'environnement. La loi d\u2019indemnisation \ndes victimes des essais nucl\u00e9aires fran\u00e7ais deviendra effective.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000006"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000004"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000002"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f3696ff55f513000d0001a7","text":"Pour  am\u00e9liorer  la  s\u00e9curit\u00e9  internationale,  la  France  doit  faire  des propositions diplomatiques et technologiques ambitieuses afin de progresser vers l\u2019objectif d\u2019un monde d\u00e9nucl\u00e9aris\u00e9. Pour enclencher un \ncercle  vertueux  de  d\u00e9sarmement  multilat\u00e9ral,  elle  doit  arr\u00eater les  programmes  de  modernisation  de  son  armement  nucl\u00e9aire et de ses vecteurs.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000006"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000004"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000002"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f36968c55f51300080001bb","text":" L\u2019Aide publique au d\u00e9veloppement devra atteindre 1% du PIB d\u2019ici la fin du quinquennat, et une loi sur la coop\u00e9ration solidaire sera propos\u00e9e pour contr\u00f4ler les finalit\u00e9s et l\u2019efficacit\u00e9 de l\u2019aide.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000014"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000012"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000002"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f52ea4a48fd540192000083","text":"Une r\u00e9forme du CSA et du mode de nomination des dirigeants de l\u2019audio-visuel public qui garantisse le pluralisme des m\u00e9dias audiovisuels et la parit\u00e9 des instances.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000044"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000040"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002a"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[{"id":"4f587f830e991d0003000475","title":"Conseil sup\u00e9rieur de l\u2019audiovisuel (CSA)","url":"http://www.csa.fr/","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f369b5155f51300050001cb","text":"Pour assurer l\u2019ind\u00e9pendance de la presse et des m\u00e9dias, toute soci\u00e9t\u00e9 d\u00e9tenant plus d'un certain seuil du capital d\u2019une entreprise du secteur sera exclue du droit de r\u00e9pondre \u00e0 un march\u00e9 public.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000044"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000040"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002a"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f369f0b55f513000d0001e8","text":"Une  culture  accessible  \u00e0  tous  passe  par  la  construction,  avec les actrices et acteurs, d'une nouvelle fiscalit\u00e9 de l\u2019art et de la culture, qui favorise la circulation des biens culturels \u00ab art et essai \u00bb, en commen\u00e7ant par appliquer le taux super r\u00e9duit de TVA aux oeuvres \n\u00e9crites, litt\u00e9raires, artistiques et philosophiques.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000034"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000032"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002a"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f36bcf79f9b40000700007b","text":"Une contribution de l\u2019ordre d\u2019un milliard d\u2019euros, \u00e0 laquelle participeront les internautes \u00e0 la hauteur de leurs moyens et les fournisseurs d'acc\u00e8s \u00e0 Internet, sera instaur\u00e9e pour soutenir la cr\u00e9ation. ","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000030"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002c"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002a"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f36bcda9f9b400007000079","text":"L\u2019abrogation de la loi Hadopi et la l\u00e9galisation du partage non marchand se feront en organisant dans le m\u00eame temps le soutien \u00e0 la cr\u00e9ation.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000030"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002c"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002a"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[{"id":"4f587d050e991d0003000437","title":"Haute Autorit\u00e9 pour la diffusion des \u0153uvres et la protection des droits sur internet (HADOPI)","url":"http://hadopi.fr/","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f3698cc55f51300050001ae","text":"\u00c0 l\u2019exact oppos\u00e9 d\u2019ACTA, l'usage des standards ouverts et des logiciels libres sera g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9, ainsi que la promotion de l'innovation ouverte.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000030"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002c"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002a"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[{"id":"4f57d0a21008b90003000213","title":"Accord commercial anti-contrefa\u00e7on (ACTA)","url":"http://www.laquadrature.net/fr/ACTA","provider_name":null,"type":"link","html":null},{"id":"4f587d690e991d000300043f","title":"ACTA : les d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens veulent plus de clart\u00e9 avant de prendre une d\u00e9cision","url":"http://www.europarl.europa.eu/news/fr/pressroom/content/20120227IPR39340/html/ACTA-les-d%C3%A9put%C3%A9s-veulent-plus-de-clart%C3%A9-avant-de-prendre-une-d%C3%A9cision","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f369f1355f5130008000209","text":"Dans  chaque  R\u00e9gion  seront  organis\u00e9s  des  \u00c9tats  G\u00e9n\u00e9raux  des droits  culturels  pour  \u00e9laborer  avec  toutes  les  actrices  et  tous  les acteurs,  les  politiques  culturelles  et  instaurer  une  v\u00e9ritable  culture de la transparence. Ce sera le lieu d\u2019une mise en d\u00e9bat pour une r\u00e9forme profonde de l\u2019emploi artistique et culturel prenant notamment en compte les temps de travail indirectement productifs. Cette mesure inscrit dans les actes l'art comme un bien commun de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000036"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000032"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002a"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[{"id":"4f587f540e991d0003000470","title":"Gestion du patrimoine","url":"http://www.vie-publique.fr/politiques-publiques/politique-patrimoine/gestion/#La d\u00e9centralisation culturelle","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f369f2c55f513000d0001ea","text":"L'\u00e9ducation artistique et l'\u00e9ducation populaire doivent redevenir un pilier essentiel des politiques publiques sur l'ensemble du territoire. Nous lancerons des conf\u00e9rences territoriales qui y sont d\u00e9di\u00e9es, avec  l'ensemble  des  collectivit\u00e9s  locales  et  des  associations,  afin  de d\u00e9finir et coordonner l'enseignement artistique dans le circuit scolaire \ncomme extra-scolaire, et tout au long de la vie.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000034"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000032"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002a"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[{"id":"4f58837a0e991d00030004cb","title":"L'\u00e9ducation artistique et culturelle \u00e0 l'\u00e9cole","url":"http://www.education.gouv.fr/cid20725/l-education-artistique-et-culturelle.html","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f369e1255f51300080001ff","text":"Recruter 20 000 enseignants et cadres \u00e9ducatifs suppl\u00e9mentaires.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400007e"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f368efa55f513000d000165","text":"Lancer un plan national d\u2019\u00e9ducation \u00e0 la pr\u00e9servation de la nature pour syst\u00e9matiser l\u2019enseignement des sciences de la nature \u00e0 tous les niveaux, de l\u2019\u00e9cole primaire aux formations professionnelles. ","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000076"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f368efb55f5130005000157","text":"D\u00e8s la rentr\u00e9e 2012, chaque enfant de primaire b\u00e9n\u00e9ficiera d\u2019une animation ou d\u2019une sortie nature par le biais d\u2019un partenariat renforc\u00e9 entre l\u2019Etat \net les associations de protection de l\u2019environnement. ","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000076"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f36911655f513000d000172","text":"La formation est au coeur de la transition \u00e9cologique. \u00c0 terme, chacune et chacun b\u00e9n\u00e9ficiera, apr\u00e8s 16 ans, d\u2019un cr\u00e9dit de 8 ann\u00e9es de formation tout au long de la vie.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000072"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f36985255f51300080001d0","text":"Les nombreux obstacles financiers et administratifs impos\u00e9s aux  \u00e9tudiants  \u00e9trangers  seront  lev\u00e9s.  Leurs  premi\u00e8res  exp\u00e9riences professionnelles en France seront favoris\u00e9es.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000086"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f369e2255f513000d0001e2","text":"Reconstruire la carte scolaire suivant le principe de la mixit\u00e9 sociale maximale : elle associera dans une m\u00eame zone urbaine des quartiers centraux et p\u00e9riph\u00e9riques. ","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000074"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f369cd755f51300080001f7","text":"Le syst\u00e8me d\u2019affectation des enseignants  sera  modifi\u00e9  afin qu\u2019aucun  enseignant  ayant  moins de cinq ann\u00e9es d\u2019exercice ne soit nomm\u00e9 contre son gr\u00e9 dans les  zones  sensibles.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400006a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f369d2355f51300080001f9","text":"Les  enseignants en zones sensibles  b\u00e9n\u00e9ficieront d\u2019un all\u00e8gement des charges  horaires  devant les \u00e9l\u00e8ves pour passer plus de temps en formation continue.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400006a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f369dfa55f513000b00020b","text":"Cr\u00e9er  l\u2019\u00c9cole  Fondamentale,  regroupant  les  enseignements primaire et secondaire pour scolariser les enfants de 6 \u00e0 16 ans sans rupture ni s\u00e9lection. L\u2019enseignement sera organis\u00e9 dans des unit\u00e9s p\u00e9dagogiques \u00e0 taille humaine.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400007e"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f369e0f55f51300080001fd","text":"R\u00e9tablir la formation initiale des enseignants, avec deux ann\u00e9es en alternance associant les mouvements p\u00e9dagogiques et d'\u00e9ducation populaire. ","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400007e"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f369e3b55f51300050001e0","text":"Modifier le syst\u00e8me d\u2019affectation des enseignants afin de permettre la constitution d\u2019\u00e9quipes stables, disposant d'une autonomie d'organisation dans le cadre d'un cahier des charges national.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400007e"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f369e6755f51300050001e2","text":"Encourager  et  accompagner  les  innovations  p\u00e9dagogiques, permettant de mobiliser les \u00e9l\u00e8ves, de mettre oeuvre des pratiques coop\u00e9ratives,  d\u2019inscrire  l\u2019\u00e9cole  dans  son  environnement  et  de  favoriser les activit\u00e9s artistiques et culturelles.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000076"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f369ea855f5130008000203","text":"Substituer  \u00e0  l\u2019h\u00e9g\u00e9monie  des  notes  de  nouveaux  syst\u00e8mes d'\u00e9valuation (\u00e9valuations collectives, unit\u00e9s de valeur) afin de valoriser les r\u00e9ussites, de personnaliser les parcours, et d\u2019assurer le bien-\u00eatre des \u00e9l\u00e8ves. ","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000074"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f369eb955f5130008000205","text":"Le d\u00e9pistage pr\u00e9coce des \u00e9l\u00e8ves de m\u00eame que les \u00e9valuations nationales visant \u00e0 mettre les personnes, les \u00e9coles et les \u00e9tablissements en concurrence seront supprim\u00e9es. ","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000074"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f369ebd55f51300050001e4","text":"Les enseignants construiront  des  outils  d\u2019\u00e9valuation  adapt\u00e9s  \u00e0  leur  p\u00e9dagogie  \u00e0  partir  d\u2019un cahier des charges national.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000074"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f369f7f55f513000800020b","text":"Pour redonner aux scientifiques leur ind\u00e9pendance, la logique du tout-projet  et  de  la  concurrence  exacerb\u00e9e  sera  abandonn\u00e9e. \n","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000094"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f369f8e55f513000d0001ef","text":"Les moyens de l\u2019Agence nationale de la recherche et du grand emprunt seront progressivement transform\u00e9s en financements publics  r\u00e9currents  et  en  postes  stables,  \u00e0  commencer  par  5  000 postes d\u00e8s 2012.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000094"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f369faa55f513000d0001f1","text":"Pour remettre la d\u00e9mocratie et la coll\u00e9gialit\u00e9 au coeur de l\u2019enseignement  sup\u00e9rieur,  la  r\u00e9forme  des  universit\u00e9s  sera  remplac\u00e9e par une loi \u00e9labor\u00e9e avec la participation de tous les acteurs. ","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000088"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f369fb355f513000b000215","text":"Les grandes \u00e9coles se rapprocheront des Universit\u00e9s au sein de structures f\u00e9d\u00e9rales et d\u00e9mocratiques assurant un maillage \u00e9quilibr\u00e9 du territoire.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000084"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f36a19555f513000d000201","text":"Pour am\u00e9liorer l'acc\u00e8s aux \u00e9tudes sup\u00e9rieures, les frais d'inscription seront diminu\u00e9s (avec comme objectif la gratuit\u00e9 dans l'enseignement sup\u00e9rieur). La p\u00e9dagogie \u00e0 l\u2019entr\u00e9e \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 sera renforc\u00e9e, avec  un  syst\u00e8me  d\u2019accueil  et  de  parcours  adapt\u00e9s  et  d\u2019avantage  de \npluridisciplinarit\u00e9.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000082"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f36a1b055f513000d000203","text":"L\u2019\u00c9tat appuiera le d\u00e9veloppement des \u00e9co-campus : 70 000 r\u00e9novations et 50 000 nouvelles chambres \u00e9co-con\u00e7ues, d\u00e9veloppement de l\u2019alimentation bio et \u00e9quitable, acc\u00e8s aux activit\u00e9s sportives et culturelles, etc.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400008e"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f36a20255f51300050001f5","text":"La g\u00e9n\u00e9ration ERASMUS sera \u00e9tendue, en favorisant la mobilit\u00e9 internationale des jeunes, lors de la formation autant que de l'orientation. L\u2019objectif  de  30%  d'une  classe  d'\u00e2ge  ayant  pass\u00e9  au  moins  six mois \u00e0 l'\u00e9tranger sera fix\u00e9","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400006c"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f36a26a55f51300050001fa","text":"La Charte europ\u00e9enne des langues r\u00e9gionales ou minoritaires sera ratifi\u00e9e, et l\u2019\u00e9galit\u00e9 de traitement et d\u2019acc\u00e8s aux aides publiques sera garantie.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400007e"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f36a27f55f513000d000205","text":"Les stages seront r\u00e9gul\u00e9s (droit du travail, protection sociale) et la r\u00e9mun\u00e9ration des stagiaires port\u00e9e au minimum \u00e0 50% du SMIC.  Cette  avanc\u00e9e  contribuera  \u00e0  mettre  fin  \u00e0  la  pr\u00e9carisation  de l'emploi des jeunes, et \u00e0 refaire du stage et de l'alternance une \u00e9tape \nvers un emploi stable.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400008c"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f36a29455f513000b00022c","text":"L'acc\u00e8s des enfants handicap\u00e9s au syst\u00e8me scolaire doit \u00eatre garanti.  Insertion  professionnelle  des  handicap\u00e9s,  accessibilit\u00e9  des lieux : les lois existantes seront appliqu\u00e9es sans d\u00e9rogations.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400007a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f368dc355f513000800017a","text":"Seules les banques qui n\u2019op\u00e8rent plus dans les paradis fiscaux garderont leur licence bancaire. Cette licence, octroy\u00e9e par l\u2019Etat, donne le droit de vendre des services bancaires.","tags":[{"id":"4f17029399c7a10001000032"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[{"id":"4f5885ff0e991d0003000500","title":"Qu'est-ce qu'un paradis fiscal ?","url":"http://www.lemonde.fr/economie/article/2011/08/18/qu-est-ce-qu-un-paradis-fiscal_1561157_3234.html","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f368db455f513000b000180","text":"Pour en finir avec le secret bancaire et l\u2019\u00e9vasion fiscale, toutes les institutions financi\u00e8res qui op\u00e8rent en France et qui ouvrent un compte  \u00e0  une  Fran\u00e7aise  ou  un  Fran\u00e7ais,  n\u2019importe  o\u00f9  dans  le monde, devront en informer l\u2019administration fiscale. Une disposition semblable a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e aux Etats Unis, qui s\u2019appliquera d\u00e8s 2013 \naux citoyennes et citoyens am\u00e9ricains. ","tags":[{"id":"4f17029399c7a10001000032"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f368dd755f513000b000182","text":"La France p\u00e8sera de tout son poids pour l\u2019instauration d\u2019une vraie taxe sur les transactions financi\u00e8res au sein de l\u2019Union Europ\u00e9enne, en commen\u00e7ant par la zone euro. ","tags":[{"id":"4f17029399c7a10001000032"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f368e0355f513000800017c","text":"Les banques disposent d\u2019une garantie de l\u2019Etat pour les d\u00e9p\u00f4ts des \u00e9pargnants allant jusqu\u2019\u00e0 100 000 euros par personne. La garantie publique  sera  r\u00e9serv\u00e9e  aux  banques  n\u2019exer\u00e7ant  pas  d\u2019activit\u00e9s sp\u00e9culatives  sur  les  march\u00e9s  financiers,  de  sorte  que  les  contribuables  ne  soient  plus  les  assureurs  des  activit\u00e9s  financi\u00e8res  \u00e0  haut risque.","tags":[{"id":"4f17029399c7a10001000032"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f368e2655f513000b000184","text":"Pour remettre la finance au service de l\u2019\u00e9conomie r\u00e9elle, un p\u00f4le d\u2019investissement public sera constitu\u00e9 autour de la Caisse des D\u00e9p\u00f4ts et Consignations et d\u2019OSEO. Il financera les projets de transition \u00e9cologique, en particulier ceux des petites entreprises et de l\u2019\u00e9conomie \nsociale et solidaire, gr\u00e2ce au d\u00e9ploiement d\u2019un livret Vert.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c4"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f36909655f5130008000191","text":"Un \u201cPacte pour les PME\u201d r\u00e9orientera le soutien \u00e0 l\u2019innovation vers les PME, modulera le soutien public pour favoriser les entreprises qui contribuent \u00e0 la transition \u00e9cologique, et leur donnera un acc\u00e8s priori-taire aux march\u00e9s publics via l\u2019\u00e9laboration d\u2019un \u201cSmall Business Act\u201d \u00e0 la fran\u00e7aise.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000b2"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f36910855f5130008000196","text":" La formation est au coeur de la transition \u00e9cologique. \u00c0 terme, chacune et chacun b\u00e9n\u00e9ficiera, apr\u00e8s 16 ans, d\u2019un cr\u00e9dit de 8 ann\u00e9es de formation tout au long de la vie. ","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000a4"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f36914855f5130005000165","text":"Une Conf\u00e9rence nationale sur la r\u00e9duction du temps de travail sera organis\u00e9e d\u00e8s les premiers mois de la mandature. Deux mesures prioritaires y seront propos\u00e9es : la suppression des exon\u00e9rations sur les heures suppl\u00e9mentaires ; le d\u00e9part \u00e0 la retraite \u00e0 60 ans, sans d\u00e9cote,  et  la  possibilit\u00e9  pour  les  personnes  ayant  exerc\u00e9  des  m\u00e9tiers p\u00e9nibles de partir avant cet \u00e2ge.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000a6"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[{"id":"4f5884f40e991d00030004f9","title":"L'\u00e2ge de d\u00e9part \u00e0 la retraite","url":"https://www.lassuranceretraite.fr/cs/Satellite/PUBPrincipale/Salaries/Comprendre-Retraite/Age-Depart-Retraite?packedargs=null","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f36917a55f5130005000167","text":"Un  plan  d'action  contre  la  souffrance  au  travail  sera  lanc\u00e9. Il  renforcera  la  d\u00e9mocratie  du  travail  et  le  pouvoir  des  institutions repr\u00e9sentatives du personnel, cr\u00e9era un service public national de la sant\u00e9  au  travail  et  assurera  la  r\u00e9paration  int\u00e9grale  des  accidents  du travail  et  des  maladies  professionnelles.  Les  entreprises  donneuses d\u2019ordre et les maisons m\u00e8res seront tenues responsables des dommages \u00e9conomiques, sociaux et environnementaux de leurs sous-traitants et de leurs filiales, en France comme \u00e0 l'\u00e9tranger. Les droits civil, p\u00e9nal \net commercial seront modifi\u00e9s en ce sens.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400009c"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f36919055f513000b000193","text":"Une tarification progressive de l'\u00e9lectricit\u00e9, du gaz et de l'eau pour garantir \u00e0 toutes et tous l'acc\u00e8s \u00e9l\u00e9mentaire \u00e0 ces biens, favoriser les \u00e9conomies tout en d\u00e9courageant le gaspillage.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ae"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f36919f55f513000d000174","text":"Une strat\u00e9gie nationale contre le gaspillage : extension du syst\u00e8me de bonus-malus aux produits \u00e9lectrom\u00e9nagers, allongement de la garantie des produits, soutien au secteur de la r\u00e9paration, etc.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ae"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f3691b655f513000500016a","text":"La lutte contre le surendettement, avec l'interdiction de la publicit\u00e9 pour les cr\u00e9dits \u00e0 la consommation, le plafonnement des taux pratiqu\u00e9s, et la possibilit\u00e9 pour une personne de se d\u00e9clarer en faillite.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ae"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[{"id":"4f5885310e991d00030004fc","title":"Barom\u00e8tre du surendettement","url":"http://www.banque-france.fr/publications/publication-statistiques-indicateurs/barometre-du-surendettement.html","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f3691f955f5130008000199","text":" La suppression de tous les dispositifs incitant au travail pr\u00e9caire  et  au  temps  partiel  subi,  qui  affectent  essentiellement  les femmes.  Une  entreprise  qui  emploie  un  salari\u00e9  quelques  heures  par semaine devra majorer chaque heure travaill\u00e9e d\u2019une prime salariale. ","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000a6"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f36951c55f5130005000184","text":"Instauration de la bioconditionnalit\u00e9 des aides publiques : aucune subvention ne pourra \u00eatre vers\u00e9e pour des projets contraires aux objectifs  environnementaux. ","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c4"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f36952b55f513000b0001a7","text":"Les  d\u00e9penses  publiques  consid\u00e9r\u00e9es n\u00e9fastes pour l'environnement seront progressivement supprim\u00e9es (exon\u00e9ration de la TVA sur le k\u00e9ros\u00e8ne, TVA \u00e0 taux r\u00e9duit sur les pesticides, etc).","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c0"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f36953c55f5130005000187","text":"\u00c9tablissement d\u2019un imp\u00f4t sur le revenu individualis\u00e9, facteur d\u2019\u00e9galit\u00e9 femmes-hommes, remplacement du quotient familial par un cr\u00e9dit d\u2019imp\u00f4t forfaitaire, pour plus de solidarit\u00e9 tout en pr\u00e9servant les classes moyennes, et pr\u00e9l\u00e8vement \u00e0 la source. ","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c2"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f36955c55f5130005000189","text":"Pour  limiter  l\u2019\u201coptimisation  fiscale\u201d,  \u00e9tablissement  d\u2019un  imp\u00f4t plancher sur les soci\u00e9t\u00e9s pour les multinationales de droit fran\u00e7ais, \u00e0 hauteur de 17 % de leur b\u00e9n\u00e9fice brut. ","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c8"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f369b9855f51300050001cf","text":"Renforcer le r\u00f4le des usagers au sein des institutions et des entreprises  qui  jouent  un  r\u00f4le  directeur  en  mati\u00e8re  de  transports, \u00e9nergie ou sant\u00e9 (SNCF, CEA, EDF, agences sanitaires...)","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ae"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f369bae55f51300080001f2","text":"Promouvoir une d\u00e9mocratie sociale digne de ce nom. Comme en Allemagne, les repr\u00e9sentants des salari\u00e9s doivent \u00eatre associ\u00e9s aux d\u00e9cisions strat\u00e9giques, avec 50% des si\u00e8ges dans les conseils d'administration.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000a8"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f369bd555f513000d0001d9","text":"Instaurer un dialogue environnemental structur\u00e9 et ouvert, inscrit dans la dur\u00e9e, et permettant une n\u00e9gociation \u00e9quilibr\u00e9e entre les acteurs de la soci\u00e9t\u00e9 civile. Incluant l\u2019\u00c9tat, les ONG, les salari\u00e9Es, les employeurs, les collectivit\u00e9s locales voire les parlementaires, il permettra de passer de la co-\u00e9laboration \u00e0 la cod\u00e9cision. ","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000bc"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f369c9a55f513000b0001fe","text":"Les aides accord\u00e9es aux entreprises pour s\u2019installer dans les quartiers populaires seront modul\u00e9es en fonction de leur impact social,  comme  le  fait  l\u2019Union  europ\u00e9enne.  L\u2019\u00c9tat  encouragera  financi\u00e8rement et techniquement la cr\u00e9ation d'entreprises par les habitants,  les  coop\u00e9ratives,  l\u2019\u00e9conomie  sociale  et  solidaire,  les  associations. ","tags":[{"id":"4f1702a299c7a10001000034"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f36a1ce55f51300050001f3","text":"Les stages seront r\u00e9gul\u00e9s (droit du travail, protection sociale) et la r\u00e9mun\u00e9ration des stagiaires port\u00e9e au minimum \u00e0 50% du SMIC.  Cette  avanc\u00e9e  contribuera  \u00e0  mettre  fin  \u00e0  la  pr\u00e9carisation  de l'emploi des jeunes, et \u00e0 refaire du stage et de l'alternance une \u00e9tape vers un emploi stable.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000a2"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f36a16f55f5130008000216","text":"\u00ab Un jeune, un projet, un revenu \u00bb. Pas de jeune sans solution : par l'action concert\u00e9e de l\u2019\u00c9tat et des R\u00e9gions, chaque jeune s'inscrira dans un projet \u2013 formation  professionnelle, \u00e9tudes, r\u00e9insertion, service civique, mobilit\u00e9 europ\u00e9enne, etc. Il b\u00e9n\u00e9ficiera pour cela d'un revenu d'autonomie, soit sous la forme d'une allocation d'\u00e9tude r\u00e9nov\u00e9e, soit par l\u2019acc\u00e8s \u00e0 un revenu minimum d\u2019insertion de 600 euros.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000a2"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[{"id":"4f58843d0e991d00030004e1","title":"Taux de ch\u00f4mage des 15-24 ans en 2010 : 22,9%","url":"http://www.insee.fr/fr/themes/tableau.asp?reg_id=0&ref_id=NATCCF03338","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f36a84a55f513000d000221","text":"Objectif : 1 million d'emplois d'ici 2020.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400009e"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":3},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[{"id":"4f4581ae99a63c0008000cfd","title":"Joly   Emplois Verts","url":"http://www.youtube.com/watch?v=OCkSnvtg6Ms","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/OCkSnvtg6Ms?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"}]},{"id":"4f36965755f513000b0001b7","text":"La France soutiendra l\u2019instauration d\u2019une pr\u00e9f\u00e9rence sociale et environnementale aux fronti\u00e8res de l'Europe : les produits entrants  sur  le  march\u00e9  commun  devront  respecter  les  normes  environnementales  et  les  normes  sociales  internationales  de  l\u2019Organisation Internationale du Travail.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000b6"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[{"id":"4f5885da0e991d00030004ff","title":"Site de l'OIT","url":"http://www.ilo.org/global/lang--fr/index.htm","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f36954a55f513000d000196","text":"Fusion de l'imp\u00f4t sur le revenu et de la CSG. Instauration de deux nouvelles tranches : une imposition au taux de 60% au-del\u00e0 de 100 000 euros, et de 70% au del\u00e0 de 500 000 euros.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c2"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[{"id":"4f5886910e991d0003000503","title":"Tranche la plus haute est plus de 70 830 \u20ac pour un taux de 41 %","url":"http://www.impots.gouv.fr/portal/dgi/public/particuliers.impot;jsessionid=WPEUDBGCJY1CTQFIEIPSFEY?espId=1&pageId=part_impot_revenu&impot=IR&sfid=50","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f36991055f513000d0001ba","text":" Les peines plancher, la r\u00e9tention de s\u00fbret\u00e9 et les lois LOPPSI 1 et 2 seront abrog\u00e9es. ","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d8"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d6"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f36993155f51300050001b3","text":"Le code p\u00e9nal sera nettoy\u00e9 des lois r\u00e9pressives \u00e0 vis\u00e9es m\u00e9diatiques. ","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d8"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d6"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f36994455f51300080001d5","text":"Les missions et les moyens de la Protection judiciaire  de  la  jeunesse  seront  renforc\u00e9s,  tout  comme  l\u2019ordonnance de 1945 sur la justice des mineurs. ","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d2"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ce"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f3698f555f51300050001b0","text":"Le Conseil sup\u00e9rieur de la magistrature sera le garant de l'ind\u00e9pendance  des  magistrats  du  si\u00e8ge  et  du  parquet.  Il  fera  des propositions  pour  les  nominations  des  magistrats  du  si\u00e8ge  \u00e0  la  Cour \nde  cassation, pour celles  de  premier pr\u00e9sident de  cour  d'appel et  de pr\u00e9sident  de  tribunal  de  grande  instance.  Tous  les  autres  magistrats seront  nomm\u00e9s  sur  son  avis  conforme.  Il  statuera  comme  conseil  de discipline des magistrats.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d0"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ce"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f36995d55f513000b0001da","text":"La police sera d\u00e9concentr\u00e9e et reterritorialis\u00e9e, afin de la rendre plus proche du citoyen, tout en renfor\u00e7ant les offices centraux de lutte contre la grande criminalit\u00e9.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000da"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d6"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f36997b55f513000d0001bc","text":"Les moyens l\u00e9gislatifs, r\u00e9glementaires et financiers des p\u00f4les judiciaires  et  policiers  charg\u00e9s  de  traquer  la  d\u00e9linquance  financi\u00e8re, environnementale et le crime organis\u00e9 seront renforc\u00e9s.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000da"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d6"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f369b7255f51300080001ef","text":"Instaurer un droit \u00e0 agir en justice pour un groupe de citoyens (class action) \u00e0 l\u2019image de ce qui existe notamment au Canada ou dans plusieurs pays europ\u00e9ens.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d2"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ce"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f369d8955f51300050001d9","text":"La France d\u00e9fendra une nouvelle architecture de la gouvernance mondiale  avec  la  r\u00e9forme  du  Conseil  de  s\u00e9curit\u00e9  de  l\u2019ONU  -  fin du  droit  de  v\u00e9to,  si\u00e8ge  europ\u00e9en  -  et  la  cr\u00e9ation  d\u2019une  Organisation mondiale de l\u2019environnement dont les normes contraignantes seront sup\u00e9rieures \u00e0 celles de l\u2019Organisation mondiale du commerce.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000e8"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000de"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f369d9d55f51300050001db","text":"La France retirera ses troupes d\u2019Afghanistan d\u2019ici fin 2012, et engagera un plan de reconstruction et de r\u00e9paration de guerre dans le cadre d\u2019une conf\u00e9rence r\u00e9gionale.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000e6"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000de"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f369dc355f513000b000209","text":"Pour  am\u00e9liorer  la  s\u00e9curit\u00e9  internationale,  la  France  doit  faire  des propositions diplomatiques et technologiques ambitieuses afin de progresser vers l\u2019objectif d\u2019un monde d\u00e9nucl\u00e9aris\u00e9. Pour enclencher un cercle  vertueux  de  d\u00e9sarmement  multilat\u00e9ral,  elle  doit  arr\u00eater les  programmes  de  modernisation  de  son  armement  nucl\u00e9aire et de ses vecteurs. ","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000e4"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000de"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f369d5155f51300050001d7","text":" Le r\u00e9gime des contr\u00f4les d\u2019identit\u00e9 sera r\u00e9form\u00e9. Ces derniers seront conditionn\u00e9s \u00e0 la d\u00e9livrance d\u2019un r\u00e9c\u00e9piss\u00e9.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000da"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d6"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f368fa955f513000800018a","text":"La l\u00e9gislation sur la chasse \u00e9voluera pour introduire le respect de l\u2019animal et la bonne sant\u00e9 des populations d\u2019esp\u00e8ces.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000118"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000112"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[{"id":"4f527d9f796ea90005000228","title":"Textes juridiques relatifs \u00e0 la chasse","url":"http://www.oncfs.gouv.fr/Textes-juridiques-relatifs-a-la-chasse-ru291","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f36949355f513000d00018d","text":"L\u2019artificialisation des terres agricoles sera fiscalement d\u00e9courag\u00e9e.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000116"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000112"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f368eaa55f513000b000186","text":"Investir quatre milliards d\u2019euros par an dans les transports alternatifs \u00e0 la voiture et au camion, en commen\u00e7ant par am\u00e9liorer la qualit\u00e9 et l\u2019offre de trains sur le r\u00e9seau ferr\u00e9 local, et en d\u00e9veloppant le fret ferroviaire.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000fc"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000f4"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f368f7e55f5130008000188","text":"Promouvoir la for\u00eat fran\u00e7aise dans ses fonctions \u00e9cologiques, paysag\u00e8res, sociales et \u00e9conomiques. Pour ce faire, l\u2019Office National des For\u00eats rompra avec sa d\u00e9rive commerciale et verra ses missions de service public garanties. ","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000108"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000100"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[{"id":"4f527c6b796ea9000500020a","title":"Site de l'ONF","url":"http://www.onf.fr/","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f368fa355f513000500015c","text":"D\u00e9finir un nouveau statut de l\u2019animal : la loi sera modifi\u00e9e pour agir  contre  le  trafic  d\u2019animaux  et  pour  favoriser  le  bien-\u00eatre  de  ces derniers, qu\u2019ils soient domestiques ou non, dans toutes les politiques sectorielles : transport, \u00e9levage, abattage, animaleries, cirques, etc. ","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000118"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000112"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f368ff255f513000b00018e","text":"Un objectif \u201cTriple z\u00e9ro\u201d : z\u00e9ro OGM, z\u00e9ro gaz de schiste, z\u00e9ro autoroutes  suppl\u00e9mentaires  (incluant  les  grands  contournements des agglom\u00e9rations).","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000114"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000112"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f36902155f513000800018e","text":"Un moratoire sur l\u2019ensemble des grands projets pharaoniques. Des \u00e9valuations permettront de les revisiter ou de les abandonner, \u00e0 commencer par l\u2019a\u00e9roport de Notre-Dame-des-Landes.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000fc"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000f4"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[{"id":"4f527def796ea90005000230","title":"Projet d'a\u00e9roport du Grand Ouest Notre-Dame-Des-Landes","url":"http://aeroport-grandouest.fr/files/2010/02/20100211-enjeux-aeroport-notre-dame-des-landes.pdf","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f36906455f513000d00016f","text":"Le  d\u00e9veloppement  d\u2019une  nouvelle  politique  de  la  mer.  Cette politique portera la protection sociale des marins, la s\u00e9curit\u00e9 maritime, la cr\u00e9ation d\u2019un corps europ\u00e9en de garde c\u00f4tes, la promotion de nouveaux navires plus s\u00fbrs et plus \u00e9conomes en \u00e9nergie, ou encore la pro-\nmotion du cabotage. D\u2019autre part, pour restaurer les ressources halieutiques, des \u00ab contrats territoriaux de p\u00eache durable \u00bb seront lanc\u00e9s avec les avec les p\u00eacheurs, un label public \u201cp\u00eache durable\u201d sera cr\u00e9\u00e9, et l\u2019aquaculture durable sera soutenue.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000118"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000112"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f3692b755f5130005000171","text":"Le seuil l\u00e9gal d'exposition aux pollutions \u00e9lectromagn\u00e9tiques sera r\u00e9duit et des plans d\u2019actions locaux mis en place pour lutter contre la pollution de l\u2019air.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000108"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000100"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[{"id":"4f527c8e796ea90005000213","title":"Valeur limite d'exposition aux pollutions \u00e9lectromagn\u00e9tiques","url":"http://www.radiofrequences.gouv.fr/spip.php?article44","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f368e8855f513000d00015f","text":"Organiser  la  sortie  du  nucl\u00e9aire  en  20  ans.  Cr\u00e9er  un  p\u00f4le d\u2019excellence industrielle en mati\u00e8re de gestion des d\u00e9chets et de d\u00e9mant\u00e8lement  des  centrales,  pour  maintenir  ainsi  les  emplois  dans  la fili\u00e8re","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000f6"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000f4"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[{"id":"4f36b02b9f9b40000a000026","title":"Joly   emplois d'avenir","url":"http://www.youtube.com/watch?v=uPirdHsR9FQ","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/uPirdHsR9FQ?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"},{"id":"4f36b0609f9b40000700002a","title":"Joly   Nucle\u0301aire","url":"http://www.youtube.com/watch?v=hWFaL4r6dy4","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/hWFaL4r6dy4?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"},{"id":"4f527dd1796ea9000500022d","title":"Le nucl\u00e9aire repr\u00e9sente 74,1% de la production d'\u00e9lectricit\u00e9","url":"http://www.edf.com/html/panorama/transversal/media_nuc/nuc_graph_02.html","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f3694ea55f513000d000192","text":"\u00c9tablissement d\u2019une contribution climat-\u00e9nergie. 50% de son produit  sera  utilis\u00e9  pour  financer  des  investissements  publics  \u00e9cologiques (transports collectifs, services publics locaux de la ma\u00eetrise de l'\u00e9nergie, etc.). Le reste sera redistribu\u00e9 sous forme de \u201cch\u00e8que vert\u201d aux Fran\u00e7aises et aux Fran\u00e7ais les moins favoris\u00e9s.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000f0"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ee"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f36946f55f513000d00018a","text":"L\u2019objectif de r\u00e9duction de 50% des pesticides d\u2019ici 2018, issu du Grenelle de l\u2019environnement, deviendra prioritaire. Mais il ne peut s\u2019agir que d\u2019une \u00e9tape. L\u2019horizon que l\u2019on doit se fixer, pour et avec les agriculteurs, c\u2019est la sortie des pesticides en une g\u00e9n\u00e9ration. ","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000116"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000112"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[{"id":"4f45818599a63c0008000cfa","title":"Joly   Pesticides","url":"http://www.youtube.com/watch?v=78FQdbNPNoA","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/78FQdbNPNoA?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"},{"id":"4f527d45796ea90005000224","title":"Le plan Ecophyto","url":"http://agriculture.gouv.fr/Ecophyto-Kesako","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f368e5155f513000d00015c","text":"R\u00e9duire de 30% les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre d\u2019ici 2020, par rapport \u00e0 1990, pour limiter le r\u00e9chauffement de la plan\u00e8te sous les 2\u00b0C. Engager tous les territoires et les secteurs d'acitivit\u00e9s, en commen\u00e7ant par l'agriculture,  \u00e0 anticiper et \u00e0 s\u2019adapter d\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent aux changement climatiques.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000102"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000100"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[{"id":"4f527c2c796ea90005000203","title":"R\u00e9duction des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre de 50 % d'ici \u00e0 2050","url":"http://www.gouvernement.fr/gouvernement/reduction-des-emissions-de-gaz-a-effet-de-serre-de-50-d-ici-a-2050","provider_name":null,"type":"link","html":null},{"id":"4f527c56796ea90005000207","title":"\u00c9missions de gaz \u00e0 effet de serre en France","url":"http://www.insee.fr/fr/themes/tableau.asp?ref_id=nattef01305","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f36907e55f5130005000160","text":"La refonte de la l\u00e9gislation sur les d\u00e9chets, avec un plan de fermeture progressive des incin\u00e9rateurs, \u00e0 mesure de la mont\u00e9e en puissance des fili\u00e8res alternatives. Le suivi des d\u00e9chets de construction sera mis en oeuvre pour garantir leur tri et leur recyclage.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000108"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000100"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[{"id":"4f527c80796ea90005000211","title":"Les d\u00e9chets en France : statuts et traitements","url":"http://www.lerm.fr/lerm/Newsletter/Newsletter4/lerm_Newsletter4_dechet_legislation.shtml","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f36942b55f51300080001a7","text":"Sur le mod\u00e8le de la loi SRU, les collectivit\u00e9s seront incit\u00e9es \u00e0 convertir au minimum 20% de leurs surfaces agricoles utiles \u00e0 l'agriculture  biologique  d'ici  la  fin  du  quinquennat.  L'objectif  doit \n\u00eatre de permettre, dans un premier temps, une alimentation 100% bio dans les cantines de nos enfants, pour les cr\u00e8ches et les maternelles d\u2019ici la fin du quinquennat.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000116"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000112"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[{"id":"4f527d04796ea9000500021a","title":"490 000 exploitations agricoles en France","url":"http://www.insee.fr/fr/themes/tableau.asp?reg_id=0&ref_id=NATTEF10203","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f36949155f513000500017a","text":"Pour mener une vraie politique de d\u00e9veloppement territorial agricole en faveur de l\u2019emploi, de l\u2019environnement, des productions de qualit\u00e9 et des circuits courts, une r\u00e9forme fonci\u00e8re doit \u00eatre engag\u00e9e. La priorit\u00e9 ne sera plus donn\u00e9e \u00e0 l'agrandissement et \u00e0 l'hyper-industria-\nlisation. ","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000116"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000112"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[{"id":"4f527d1c796ea9000500021d","title":"Les circuits courts en agriculture : un mod\u00e8le de distribution alimentaire \u00e0 contre-courant","url":"http://www.inra.fr/la_science_et_vous/apprendre_experimenter/questions_d_actu/circuits_courts","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f368e9455f5130005000151","text":"Faire de la France un leader industriel des \u00e9nergies renouvelables, en produisant 40% de notre \u00e9nergie par des sources renouvelables d\u00e8s 2020 (hors carburant). ","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000f8"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000f4"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[{"id":"4f527dde796ea9000500022e","title":"Les \u00e9nergies renouvelables repr\u00e9sentent 14,1% de la production d'\u00e9lectricit\u00e9","url":"http://www.edf.com/html/panorama/transversal/media_nuc/nuc_graph_02.html","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f36973655f513000d0001ab","text":"Les  questions  migratoires  ne  seront  plus  d\u00e9pendantes  du  Minist\u00e8re  de  l'Int\u00e9rieur.  Les  minist\u00e8res  de  la  Justice,  des  Affaires \u00e9trang\u00e8res, de l'Emploi et des Affaires sociales auront ensemble comp\u00e9tence sur les questions de l'asile, de l\u2019immigration et des naturalisa-\ntions. ","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb000400013a"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000138"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f36975255f51300080001c8","text":" Les droits \u00e0 vivre en famille, \u00e0 la vie priv\u00e9e et aux soins m\u00e9dicaux seront pleinement respect\u00e9s, comme le pr\u00e9voient les principes g\u00e9n\u00e9raux du droit fran\u00e7ais et les conventions internationales ratifi\u00e9es par notre pays.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb0004000142"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000138"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f36979455f513000b0001ce","text":"Il sera mis fin \u00e0 l\u2019arbitraire de la r\u00e9gularisation des sans papiers par le recours \u00e0 des crit\u00e8res objectifs tels que la pr\u00e9sence sur le territoire depuis plus de 5 ans, la scolarisation d\u2019un enfant ou encore le fait d\u2019avoir un travail.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb000400013e"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000138"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f36982855f513000b0001d2","text":"Le placement en centre de r\u00e9tention ne sera plus la r\u00e8gle mais l\u2019exception. Il aura lieu seulement en cas de menace \u00e0 l'ordre public ou de fort soup\u00e7on de d\u00e9lit de fuite. Les enfants, femmes enceintes, et personnes vuln\u00e9rables ne devront en aucun cas y \u00eatre assign\u00e9es. Les \npouvoirs d\u2019intervention et de contr\u00f4le des associations dans les centres de r\u00e9tention seront \u00e9tendus.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb000400013e"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000138"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f36a0bf55f513000b00021d","text":"La loi sur l\u2019\u00e9galit\u00e9 salariale n\u2019est pas appliqu\u00e9e. Pour garantir son respect, aucune aide publique ne sera accord\u00e9e aux entreprises qui n\u2019assurent pas l'\u00e9galit\u00e9 salariale effective : ni subvention, ni exon\u00e9ration, ni march\u00e9 public.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000136"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000128"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f36a13f55f513000b000223","text":"En compl\u00e9ment du cong\u00e9 maternit\u00e9, le cong\u00e9 parental sera transform\u00e9 en un cr\u00e9dit-temps r\u00e9parti \u00e0 parts \u00e9gales entre les parents et utilisable pendant les premi\u00e8res ann\u00e9es de l\u2019enfant.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb000400014e"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000148"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f36a0e055f5130008000213","text":"L\u2019acc\u00e8s  \u00e0  la  contraception  pour  les  jeunes  filles  sera  facilit\u00e9  par l\u2019\u00e9largissement  du  Pass  contraception  \u00e0  l\u2019ensemble  du  territoire. \n","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb000400012a"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000128"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f36a0eb55f513000b00021f","text":"Au cours du quinquennat, tous les moyens contraceptifs seront rendus gratuits pour les jeunes, et rembours\u00e9s \u00e0 100% par la S\u00e9curit\u00e9 sociale pour les autres assur\u00e9s sociaux. ","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb000400012a"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000128"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f36a10155f513000b000221","text":"Le  nombre  de  logements  d'urgence  pour  les  femmes  victimes  de violence sera augment\u00e9 dans le cadre d\u2019une loi-cadre contre les violences  faites  aux  femmes.  La  r\u00e9organisation  des  conditions  mat\u00e9rielles d'existence ne doit plus \u00eatre un frein au choix de changer de vie.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb000400012c"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000128"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f36a11655f513000d0001fe","text":"Un plan d\u2019\u00e9ducation et de formation sera lanc\u00e9 afin de lutter contre les st\u00e9r\u00e9otypes de genre et de favoriser l\u2019\u00e9mancipation de chacune et chacun.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb000400012e"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000128"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f36a2bd55f513000800021c","text":"Le  mariage  et  tous  les  droits  attenants  seront  ouverts  aux couples de m\u00eame sexe, et les droits du PACS seront align\u00e9s sur ceux du mariage. ","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb0004000154"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000148"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f36a2c655f51300050001fc","text":"L\u2019acc\u00e8s pour toutes et tous \u00e0 l\u2019adoption et aux techniques \nd\u2019assistance  \u00e0  la  procr\u00e9ation  sera  garanti,  et  un  statut  du  co-parent sera cr\u00e9\u00e9.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb0004000154"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000148"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f36988955f513000d0001b7","text":"Le droit de vote sera accord\u00e9 aux \u00e9trangerEs non communautaires qui r\u00e9sident depuis 5 ans en France. La liste des emplois dont sont exclus les \u00e9trangers sera r\u00e9duite suivant les pr\u00e9conisations de la HALDE.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb000400013a"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000138"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":2},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f36a0ee55f51300050001f1","text":"Les centres d'interruption de grossesse ferm\u00e9s seront rouverts, et l'IVG \u00e9galement rembours\u00e9e \u00e0 100%.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb000400012a"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000128"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f369bfa55f513000b0001f8","text":"Mettre en place un statut du \u00ab lanceur d'alerte \u00bb et instaurer une Haute Autorit\u00e9  d\u2019expertise ind\u00e9pendante et plurielle.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001a8"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001a2"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f369a6255f513000d0001c8","text":"Reconnaissance du vote blanc.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001ae"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001aa"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f3695aa55f513000b0001ae","text":"Le contr\u00f4le du Parlement sur les questions europ\u00e9ennes sera renforc\u00e9.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb000400017a"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400016a"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f3695a555f513000500018b","text":"Les questions europ\u00e9ennes seront extraites du domaine des Affaires \u00e9trang\u00e8res.  Une  fonction  de  Vice-Premier  ministre  charg\u00e9  des questions  europ\u00e9ennes  sera  cr\u00e9\u00e9e,  avec  une  autorit\u00e9  transversale. ","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb0004000192"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400018c"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f3699c655f513000b0001dc","text":"Pour lutter contre les conflits d\u2019int\u00e9r\u00eat, sera garantie la transparence des r\u00e9mun\u00e9rations et des d\u00e9clarations d\u2019int\u00e9r\u00eat des \u00e9lus, ministres et membres de cabinet, magistrats, fonctions de direction dans l\u2019\u00c9tat et les entreprises du secteur public, ainsi que des experts consult\u00e9s par des organismes d\u2019\u00c9tat. ","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb0004000176"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400016a"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f3699df55f513000b0001df","text":"Les r\u00e8gles de pr\u00e9vention des conflits d\u2019int\u00e9r\u00eat dans le passage du public au secteur priv\u00e9 seront renforc\u00e9es. La peine pour  les  \u00e9lus  condamn\u00e9s  pour  corruption  sera  port\u00e9e  \u00e0  10  ans \nd\u2019in\u00e9ligibilit\u00e9.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b2"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001aa"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f369a1c55f513000d0001c6","text":"L\u2019\u00e9tablissement d\u2019un vrai r\u00e9gime parlementaire comme dans les  autres  pays  de  l\u2019Union  Europ\u00e9enne  :  le  Pr\u00e9sident  ou  la  Pr\u00e9sidente sera garant du bien commun et du long terme, laissant toute sa place \u00e0 son ou sa Premier ministre et \u00e0 un Parlement aux pouvoirs d\u2019initiative  et  d\u2019investigation  revaloris\u00e9s","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb000400017a"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400016a"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f369a5f55f51300080001e8","text":"Une repr\u00e9sentation d\u00e9mocratique \u00e0 l\u2019image de la soci\u00e9t\u00e9 : g\u00e9n\u00e9ralisation  de  la  proportionnelle  \u00e0  toutes  les  \u00e9lections,  parit\u00e9  effective, mandat unique et limitation du cumul des mandats dans le temps","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b0"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001aa"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f369a7d55f51300050001bd","text":"Le Conseil \u00e9conomique, social et environnemental, r\u00e9nov\u00e9 et transform\u00e9 en \u201cChambre du long terme\u201d, pourra soumettre au Parlement des propositions de loi li\u00e9es au long terme, et demander une nouvelle d\u00e9lib\u00e9ration de la loi vot\u00e9e par le Parlement.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001a8"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001a2"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f369aef55f51300050001c2","text":"Une nouvelle organisation de la France sur un mod\u00e8le f\u00e9d\u00e9ral diff\u00e9renci\u00e9, avec une r\u00e9gionalisation renforc\u00e9e : octroi \u00e0 la R\u00e9gion de comp\u00e9tences normatives et d\u2019une large autonomie fiscale, la p\u00e9r\u00e9-\nquation financi\u00e8re \u00e9tant assur\u00e9e par l\u2019\u00c9tat sous le contr\u00f4le d\u2019un S\u00e9nat r\u00e9nov\u00e9. Les langues r\u00e9gionales seront officiellement reconnues.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb0004000196"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000194"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f369a4155f51300080001e6","text":"Il sera mis fin \u00e0 l\u2019impunit\u00e9 pr\u00e9sidentielle.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb0004000166"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000160"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[{"id":"4f52dffa48fd54019200005e","title":"La responsabilit\u00e9 p\u00e9nale, civile et administrative du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique","url":"http://www.vie-publique.fr/decouverte-institutions/institutions/fonctionnement/president-republique/role/qu-est-il-responsabilite-penale-civile-administrative-du-president-republique.html ","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f3696d855f51300080001c1","text":" Les Affaires \u00e9trang\u00e8res quitteront le domaine r\u00e9serv\u00e9 du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, au profit du Parlement. Cela passera en particulier par la dissolution de la cellule Afrique de l\u2019\u00c9lys\u00e9e.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb000400017a"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400016a"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[{"id":"4f52e9a348fd54019200007e","title":"Qu\u2019est-ce que le domaine r\u00e9serv\u00e9 ?","url":"http://www.vie-publique.fr/decouverte-institutions/institutions/approfondissements/qu-est-ce-que-domaine-reserve.html","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f369a3155f51300080001e4","text":"Le Pr\u00e9sident ne  sera  plus  membre  de  droit du Conseil Constitutionnel, dont le mode de d\u00e9signation des membres sera plus largement r\u00e9nov\u00e9. ","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001a6"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001a2"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[{"id":"4f52ea1048fd540192000080","title":"Comment est compos\u00e9 le Conseil constitutionnel ?","url":"http://www.vie-publique.fr/decouverte-institutions/institutions/fonctionnement/autres-institutions/conseil-constitutionnel/comment-est-compose-conseil-constitutionnel.html","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f368fdd55f513000800018c","text":"Un objectif \u201cTriple z\u00e9ro\u201d : z\u00e9ro OGM, z\u00e9ro gaz de schiste, z\u00e9ro autoroutes  suppl\u00e9mentaires  (incluant  les  grands  contournements des agglom\u00e9rations).","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001c2"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001c0"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f368f2c55f5130008000185","text":"Mettre en oeuvre un grand chantier de remise en nature du territoire : opposabilit\u00e9 des trames vertes et bleues, renaturation des grands fleuves (Rh\u00f4ne, Loire, Seine et Rhin), r\u00e9tablissement de la perm\u00e9abilit\u00e9 des grandes infrastructures lin\u00e9aires aux flux biologiques.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001c4"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001c0"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f368f4a55f5130005000159","text":" Organiser  une  Conf\u00e9rence  nationale  de  protection  du  littoral, des estuaires et de la montagne, qui devra aboutir au renforcement  des  dispositifs  actuels.  Il  s\u2019agira  en  particulier  de  limiter l\u2019artificialisation, de pr\u00e9server les espaces naturels et agricoles, de renforcer la surveillance et la pr\u00e9vention des pollutions d\u2019origine agricoles \ndans les estuaires et les baies.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001c4"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001c0"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f36904255f513000500015e","text":"L\u2019objectif z\u00e9ro artificialisation nette du territoire d\u2019ici 2025. Un observatoire de la consommation fonci\u00e8re publiera chaque ann\u00e9e les chiffres de l\u2019artificialisation, et une fiscalit\u00e9 sp\u00e9cifique sera cr\u00e9\u00e9e.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001c4"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001c0"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f369c3455f51300080001f5","text":"Un  euro  dans  le  b\u00e9ton,  un  euro  pour  l\u2019humain.  L\u2019effort  dans la  r\u00e9novation  urbaine  devra  \u00eatre  maintenu.  Mais  pour  chaque  euro \u00e0 l\u2019Agence nationale de la r\u00e9novation urbaine, un euro sera donn\u00e9 \u00e0 son \u00ab \u00e9quivalent pour l\u2019humain \u00bb, l\u2019Agence nationale pour la coh\u00e9sion sociale et l\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances : \u00e9ducation, formation, emploi, activit\u00e9 \u00e9conomique, sant\u00e9, etc.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001c2"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001c0"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f369c4555f513000b0001fb","text":"Pour d\u00e9senclaver les quartiers, l\u2019offre de transports sera accrue et s\u00e9curis\u00e9e. Les navettes et taxis collectifs inter-quartiers seront d\u00e9velopp\u00e9s","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001c2"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001c0"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f36a07555f513000d0001f8","text":"L\u2019eau est un bien commun dont la gestion a trop souvent \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9e \u00e0 des multinationales. L\u2019\u00c9tat soutiendra financi\u00e8rement et techniquement  les  collectivit\u00e9s  souhaitant  reprendre  en  R\u00e9gie publique la gestion de l\u2019eau sur leur territoire.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001c4"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001c0"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f36a08a55f513000d0001fa","text":"La  r\u00e8gle  du  non  remplacement  d'un  fonctionnaire  sur  deux sera abrog\u00e9e. Afin de  corriger les errements de la RGPP, une nouvelle politique de ressources humaines sera d\u00e9finie, fond\u00e9e sur la r\u00e9sorption de la pr\u00e9carit\u00e9, sur des crit\u00e8res objectifs, respectueuse des personnes, garantissant la formation et l\u2019\u00e9volution de carri\u00e8re dans les fonctions publiques,  tout  en  assurant  l\u2019efficacit\u00e9  des  d\u00e9penses  de  fonctionnement. Il sera mis un terme aux pratiques syst\u00e9matiques d\u2019externalisation.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001ba"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b6"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f36a2a655f513000d000208","text":"Un plan de rattrapage de l'\u00e9cart creus\u00e9 avec les Outre-mers permettra une r\u00e9partition \u00e9quitable des ressources et la garantie de la continuit\u00e9 territoriale.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001c6"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001c0"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f36935955f5130005000173","text":"Les propri\u00e9taires auront une garantie contre les impay\u00e9s de loyers.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001fc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f36928e55f513000b00019a","text":"Un Institut national de recherche en sant\u00e9 environnementale sera cr\u00e9\u00e9.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001e4"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f36a02955f513000b000217","text":"Pour  assurer  l\u2019acc\u00e8s  aux  soins,  les  franchises  m\u00e9dicales  seront supprim\u00e9es.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001e0"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f36999555f513000d0001be","text":"Afin d'ass\u00e9cher les r\u00e9seaux de trafiquants, l\u2019usage du cannabis sera l\u00e9galis\u00e9 et encadr\u00e9, et son commerce sera r\u00e9glement\u00e9.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ec"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f36935555f513000d00017b","text":"Le prochain quinquennat doit commencer par un d\u00e9cret simple\u00a0: l\u2019interdiction des expulsions locatives sans solution de relogement. ","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001fc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f36939055f51300080001a5","text":"Construire chaque ann\u00e9e 500 000 logements, \u00e0 basse consommation  d'\u00e9nergie,  dont  160  000  logements  vraiment  sociaux. ","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001fa"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f368ed155f513000d000163","text":"R\u00e9nover  un  million  de  logements  par  an,  d\u2019ici  2020,  au  niveau  \u00ab basse  consommation  d\u2019\u00e9nergie  \u00bb,  en  commen\u00e7ant  par  ceux  dans lesquels vivent les huit millions de personnes en situation de pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique. Les b\u00e2timents publics seront tous r\u00e9nov\u00e9s d\u2019ici 2030. Ce plan permettra la cr\u00e9ation de 400 000 emplois d\u2019ici 2020 dans le secteur du BTP.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb0004000202"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f36921f55f513000800019c","text":" L\u2019\u00c9tat prendra un engagement national pour l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire (ESS). L\u2019ESS sera dot\u00e9e d\u2019une loi-cadre et de Fonds r\u00e9gionaux \u00e9thiques. Le droit sera r\u00e9form\u00e9 pour obliger les actionnaires \nqui ferment un site \u00e0 le mettre en vente pour favoriser la reprise de l\u2019activit\u00e9, avec priorit\u00e9 pour les salari\u00e9s.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001d6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ca"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[{"id":"4f5e7018c6805700030001c8","title":"L'\u00e9conomie sociale et solidaire, entreprendre autrement pour la croissance et l'emploi","url":"http://www.ladocumentationfrancaise.fr/rapports-publics/104000206/index.shtml#book_sommaire","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f36924755f513000b000196","text":"1% du budget de la sant\u00e9 sera d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la politique de pr\u00e9vention ","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f0"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f3692e155f513000d000179","text":"La logique de fixation des prix des m\u00e9dicaments et de mise sur le march\u00e9 repose moins sur l'int\u00e9r\u00eat th\u00e9rapeutique que sur l\u2019int\u00e9r\u00eat \u00e9conomique des laboratoires. C'est par la sortie de la confusion entre l\u2019expertise technique et les int\u00e9r\u00eats industriels du m\u00e9dicament, par la transparence, que la France diminuera sa surconsommation de m\u00e9dicaments et fera baisser les prix.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001e0"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f3692f755f51300080001a1","text":"Pour assurer l\u2019acc\u00e8s aux soins de premiers recours sur l\u2019ensemble du territoire, des \u201cmaisons de sant\u00e9 et de l\u2019Autonomie\u201d seront cr\u00e9\u00e9es, regroupant m\u00e9decins et professions de soins, et comportant service d\u2019\u00e9ducation pour la sant\u00e9 et la sant\u00e9 environnementale. ","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001e0"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f36931a55f513000b00019d","text":"A l\u2019inverse d\u2019une politique de sant\u00e9 mentale qui assimile psychiatrie et r\u00e9pression, la pr\u00e9vention non stigmatisante sera d\u00e9velopp\u00e9e, comme les alternatives \u00e0 l\u2019hospitalisation et la politique de \nsecteur. La loi du 5 juillet 2011, qui instaure des soins sans consentement \u00e0 domicile, sera abrog\u00e9e.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001de"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f36933e55f51300080001a3","text":"Poser un moratoire de 3 ans sur les augmentations de loyers, le  temps  de  mettre  en  place  un  \u201cmiroir  des  loyers\u201d,  comme  en Allemagne. Lors d\u2019une premi\u00e8re location, le loyer devra s\u2019aligner sur les prix en vigueur dans le voisinage. Lors d\u2019un changement de locataire, \nl\u2019\u00e9volution du loyer ne pourra exc\u00e9der celle du voisinage. Ce syst\u00e8me conduira \u00e0 baisser les loyers jusqu\u2019\u00e0 20 %   les zones o\u00f9 le march\u00e9 s\u2019est emball\u00e9, comme \u00e0 Paris.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001fc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f36939855f513000b00019f","text":"Nous renforcerons les exigences et les sanctions de la loi SRU, passant \u00e0  25  %  de  logements  sociaux  dans  les  communes,  et  m\u00eame  \u00e0  30  % en \u00cele-de-France. ","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001fa"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f3693b255f513000d00017f","text":"Le pr\u00e9fet se substituera aux maires dans l'ill\u00e9galit\u00e9 et r\u00e9quisitionnera les terrains, b\u00e2timents et logements laiss\u00e9s \u00e0 l\u2019abandon dans les villes, pour en faire des logements. Par ailleurs, la taxe sur les logements vacants sera augment\u00e9e et appliqu\u00e9e aux bureaux.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001fa"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f3693d555f513000d000181","text":"Adopter une loi fonci\u00e8re pour enrayer l'\u00e9talement urbain et garantir la mixit\u00e9 sociale et fonctionnelle : l\u2019objectif est de valoriser les espaces naturels, agricoles et bois\u00e9s, en lien avec des territoires urbains \u00e9quilibr\u00e9s entre logements, activit\u00e9s et loisirs. Pour ce faire, les politiques  du  logement  et  de  l\u2019urbanisme  ne  seront  plus  men\u00e9es  au niveau de chaque commune mais \u00e0 l\u2019\u00e9chelle des agglom\u00e9rations.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb0004000202"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f3693f155f513000d000183","text":"Favoriser les coop\u00e9ratives d\u2019habitants, ainsi que tous les projets qui dessinent un logement non-sp\u00e9culatif ou une r\u00e9appropriation de la ville par les habitants.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb0004000202"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f36944455f51300080001a9","text":"Un plan national de pr\u00e9vention de l'ob\u00e9sit\u00e9 sera \u00e9labor\u00e9 : les seuils  de  qualit\u00e9  pour  l'agroalimentaire  seront  renforc\u00e9s,  la  publicit\u00e9 encadr\u00e9e. Une campagne permanente d\u2019information et de sensibilisation \u00e0 l\u2019\u00e9quilibre alimentaire et \u00e0 l\u2019activit\u00e9 physique sera entre-\nprise. ","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f0"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f36a03555f51300050001ea","text":"Un moratoire sera pos\u00e9 sur la tarification \u00e0 l\u2019activit\u00e9 et il sera mis fin \u00e0 la convergence public-priv\u00e9 \u00e0 l\u2019h\u00f4pital.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001de"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f36a23755f513000b00022a","text":"Pour appuyer la Haute autorit\u00e9 de la lutte contre les discriminations, restaur\u00e9e, sera mis en place un outil de mesure des discriminations. Celui-ci, strictement contr\u00f4l\u00e9, se traduira par un bilan annuel pr\u00e9sent\u00e9 au Parlement","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001da"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ca"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f3691cf55f513000500016c","text":"L\u2019augmentation de 50% de tous les minima sociaux pendant le quinquennat, \u00e0 commencer par l'Allocation aux adultes handicap\u00e9s.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001cc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ca"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[{"id":"4f45816399a63c0008000cf6","title":"Joly   Minima Sociaux","url":"http://www.youtube.com/watch?v=yo6m4U2U3aA","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/yo6m4U2U3aA?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"}]},{"id":"4f3695e755f513000b0001b2","text":"mise en place d'une Communaut\u00e9 europ\u00e9enne des \u00e9nergies renouvelables.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb000400022c"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000222"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f36957f55f513000b0001ac","text":"La France proposera de lancer un nouveau processus constituant permettant de doter l\u2019Europe d\u2019une Constitution digne de ce nom \u2013 c\u2019est \u00e0 dire d\u2019un texte court et compr\u00e9hensible par toutes et tous, rappelant les valeurs et les projets qui unissent les Europ\u00e9ens, et faisant progresser l\u2019Europe vers le f\u00e9d\u00e9ralisme. Ce texte tirera sa l\u00e9gitimit\u00e9 de sa ratification par un r\u00e9f\u00e9rendum europ\u00e9en.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb0004000208"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000206"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f36962755f51300080001b6","text":"Le Pacte de Stabilit\u00e9, devenu un \u201cPacte d\u2019aust\u00e9rit\u00e9\u201d qui nous enfonce dans la crise, sera remplac\u00e9 par un Pacte de D\u00e9veloppement \u00c9cologique et Social. Il comprendra des objectifs financiers, sociaux et environnementaux, et un grand plan d\u2019investissement dans la transition \u00e9cologique, avec le soutien de la BCE. Il comportera notamment la mise en place d'une Communaut\u00e9 europ\u00e9enne des \u00e9nergies renouvelables.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb000400021c"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000214"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f36961c55f513000b0001b4","text":"La France d\u00e9fendra la mutualisation partielle des dettes publiques des \u00c9tats gr\u00e2ce \u00e0 des eurobonds, de mani\u00e8re \u00e0 contrer la sp\u00e9culation sur les march\u00e9s financiers et \u00e0 assurer une solidarit\u00e9 entre les Europ\u00e9ens.  Elle  s\u2019engagera  avec  les  \u00c9tats  membres  de  l\u2019Union  qui  le souhaitent \u00e0 harmoniser l\u2019imp\u00f4t sur les entreprises et le capital afin d\u2019\u00e9viter les d\u00e9localisations fiscales.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb0004000220"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000214"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]},{"id":"4f36965f55f51300080001b9","text":"La France soutiendra l\u2019instauration d\u2019une pr\u00e9f\u00e9rence sociale et environnementale aux fronti\u00e8res de l'Europe : les produits entrants  sur  le  march\u00e9  commun  devront  respecter  les  normes  environnementales  et  les  normes  sociales  internationales  de  l\u2019Organisation Internationale du Travail.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb000400021e"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000214"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1887545c664f000100010f"},"embeds":[]}]}
},

  "lepen":   {
  "meta": {"code":200},
  "response": {"propositions":[{"id":"4f1ae0afaeef4e00010000f8","text":"La proposition de la formation d\u2019une Union paneurop\u00e9enne (des Etats souverains) incluant la Russie et la Suisse et respectant le statut de neutralit\u00e9, le droit national, la fiscalit\u00e9 nationale\u2026 La Turquie ne serait pas associ\u00e9e \u00e0 ce projet.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000006"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000004"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000002"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ae18eaeef4e00010000fa","text":"Nous devons ensuite promouvoir la langue fran\u00e7aise dans le monde. ","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000006"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000004"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000002"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ae195aeef4e00010000fc","text":"La cr\u00e9dibilit\u00e9 de la puissance au service de ce programme\nLa cr\u00e9dibilit\u00e9 de puissance repose sur deux outils, l\u2019outil diplomatique et l\u2019outil militaire.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000006"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000004"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000002"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ae19baeef4e00010000fe","text":"Nous devons revoir notre approche de la pratique diplomatique, sans doute laisser nos diplomates plus longtemps en poste pour s\u2019impr\u00e9gner davantage du pays et y tisser des r\u00e9seaux performants, tant dans le domaine politique qu\u2019\u00e9conomique.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000006"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000004"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000002"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ae1b4aeef4e0001000102","text":"Une grande politique de la mer, avec la cr\u00e9ation d\u2019un Conseil strat\u00e9gique permanent de la mer, visant \u00e0 faire de la France, et en s\u2019appuyant sur les atouts que nous procurent nos territoires d\u2019outre-mer, une puissance de m\u00e9diation des conflits de souverainet\u00e9 maritime, et une puissance d\u2019innovation dans le domaine de la recherche maritime (Arctique, Antarctique, ressources \u00e9nerg\u00e9tiques et alimentaires de demain\u2026).","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb000400000e"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400000c"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000002"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ae1bfaeef4e0001000104","text":"Dans l\u2019ensemble des confrontations duales (Etats-Unis contre Chine, Chine contre Inde, Inde contre Pakistan, Iran contre Arabie Saoudite, Venezuela contre Etats-Unis\u2026) nous nous efforcerons de jouer un r\u00f4le d\u2019\u00e9quilibre et de m\u00e9diation. C\u2019est ainsi que la France, se rendant utile \u00e0 la paix du monde, verra son influence et son prestige augmenter.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000010"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400000c"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000002"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ae1f17fd49a00010000d4","text":"L\u2019Afrique est aujourd\u2019hui abandonn\u00e9e aux puissances \u00e9mergentes, la Chine, l\u2019Inde, le Br\u00e9sil et m\u00eame la Russie qui revient. Nous voulons rompre avec la France-Afrique corruptrice et poser les bases d\u2019une politique africaine fond\u00e9e d\u2019une part sur un respect r\u00e9el des souverainet\u00e9s nationales africaines, d\u2019autre part sur un soutien fort par l\u2019Etat fran\u00e7ais des investissements priv\u00e9s fran\u00e7ais en Afrique en \u00e9change d\u2019une inversion des flux migratoires.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000022"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000020"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000002"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ae1fa7fd49a00010000d6","text":"La restauration de notre politique arabe passe d\u2019abord par la restauration de notre politique d\u2019\u00e9quilibre au Proche-Orient : Si nous soutenons la formation d\u2019un Etat palestinien, il n\u2019en demeure pas moins que Isra\u00ebl doit \u00eatre assur\u00e9 d\u2019une existence indiscutable et d\u2019une s\u00e9curit\u00e9 garantie. Dans le m\u00eame temps, nous ferons conna\u00eetre notre ligne rouge: la France ne discutera ni n\u00e9gociera avec aucun gouvernement pratiquant ou soutenant des groupes pratiquants le terrorisme, quelle que soit la cible (Europe, Etats-Unis, Isra\u00ebl, Russie\u2026).","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000028"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000026"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000002"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ae202aeef4e0001000108","text":"Une politique asiatique volontariste. La France est en retard en dehors de son champ d\u2019influence historique (ex-colonial). Mis \u00e0 part la Chine, notre absence en Asie est criante. Nous devons nous renforcer en Inde, en Indon\u00e9sie, en Malaisie\u2026 La formation de diplomates sp\u00e9cialistes de l\u2019Asie et le renforcement de notre projection dans ces pays seront parmi nos priorit\u00e9s de politique \u00e9trang\u00e8re.","tags":[{"id":"4f17050e99c7a1000100004c"},{"id":"4f1704ff99c7a1000100004a"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000002"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ec8b3997d280001000024","text":"Il convient de mettre en place des droits de douane afin de r\u00e9tablir une juste concurrence avec les pays dont l\u2019avantage concurrentiel est issu du moins disant social et des manipulations mon\u00e9taires.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb000400000e"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400000c"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000002"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ec8c96e27d7000100001b","text":"Sur la base du plan de planification de r\u00e9industrialisation nous mettrons en \u0153uvre un protectionnisme strat\u00e9gique  qui sera ajust\u00e9, cibl\u00e9 et flexible.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb000400000e"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400000c"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000002"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ae231aeef4e000100010c","text":"Restaurer la politique de la langue fran\u00e7aise, tant abandonn\u00e9e aujourd\u2019hui, notamment par une l\u00e9gislation renfor\u00e7ant les dispositifs de la loi dite Toubon. L\u2019Acad\u00e9mie fran\u00e7aise deviendra l\u2019autorit\u00e9 de r\u00e9f\u00e9rence de la langue, aid\u00e9e des commissions de terminologie. Une grande banque de terminologie en langue fran\u00e7aise sera cr\u00e9\u00e9e en partenariat avec les banques du Qu\u00e9bec et de l\u2019ONU. La France d\u00e9noncera le protocole de Londres favorisant l\u2019anglais dans les brevets internationaux.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000036"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000032"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002a"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ae23baeef4e000100010e","text":"Redonner la parole au public : nous favoriserons la cr\u00e9ation d\u2019associations du public et nous leur donnerons une place dans les conseils d\u2019administration des institutions culturelles. Les subventions seront plus li\u00e9es qu\u2019aujourd\u2019hui aux recettes propres, les structures subventionn\u00e9es devront prouver qu\u2019elles touchent un public important. Par ailleurs, le processus de nomination \u00e0 la t\u00eate des institutions culturelles sera rendu transparent, les postes les plus importants seront pourvus, apr\u00e8s audition des candidats, devant une commission de parlementaires, les d\u00e9bats \u00e9tant publics.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000038"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000032"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002a"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ae241aeef4e0001000110","text":"Favoriser l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 la culture : le budget du minist\u00e8re de la Culture privil\u00e9gie trop Paris, et ses st\u00e9riles copinages par rapport \u00e0 la province; il faudra inverser ce rapport. Les pratiques amateurs devront \u00eatre mieux prises en compte. La cr\u00e9ation de biblioth\u00e8ques et d\u2019 \u00bbanimateurs lecture \u00bb dans les \u00e9coles sera peu \u00e0 peu g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000038"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000032"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002a"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ae2487fd49a00010000d9","text":"Valoriser notre patrimoine et notre culture : la d\u00e9fense du patrimoine sera remise au premier plan, qu\u2019il s\u2019agisse des monuments historiques ou du patrimoine rural (\u00e9glises ou autres), faisant l\u2019objet d\u2019un plan d\u2019urgence. A ce titre, un audit sera r\u00e9alis\u00e9 sur les cessions du patrimoine national effectu\u00e9es par France Domaine durant les cinq derni\u00e8res ann\u00e9es, souvent en catimini, et les cessions seront d\u00e9sormais organis\u00e9es \u00e0 l\u2019avenir avec parcimonie, et dans le strict respect de l\u2019int\u00e9r\u00eat patrimonial fran\u00e7ais, avant toute consid\u00e9ration financi\u00e8re. Le m\u00e9c\u00e9nat, comme le march\u00e9 de l\u2019art, sera encourag\u00e9 par des mesures fiscales.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000038"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000032"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002a"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ae257aeef4e0001000112","text":"Soutenir le livre et l\u2019\u00e9crit : Le prix unique du livre sera maintenu, comme sera prot\u00e9g\u00e9 le droit d\u2019auteur, l\u2019un et l\u2019autre remis en cause par l\u2019UE. Les actions du Centre National du Livre (CNL) devront privil\u00e9gier la cr\u00e9ation francophone et la traduction. Les maisons d\u2019\u00e9dition fran\u00e7aises seront prot\u00e9g\u00e9es contre les rachats par des groupes internationaux.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400003c"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000032"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002a"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ae25e7fd49a00010000db","text":"Soutenir l\u2019exception culturelle fran\u00e7aise : les dispositifs favorisant notre exception culturelle (quotas de diffusion d\u2019\u0153uvres fran\u00e7aises, aides sp\u00e9cifiques \u00e0 l\u2019industrie fran\u00e7aise, etc.) rel\u00e8vent d\u2019une logique de priorit\u00e9 nationale, l\u2019exception culturelle n\u2019\u00e9tant rien d\u2019autre que la priorit\u00e9 nationale appliqu\u00e9e \u00e0 la culture. Les quotas de diffusion d\u2019\u0153uvres fran\u00e7aises \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision et \u00e0 la radio seront garantis, comme seront encourag\u00e9es les grandes productions illustrant l\u2019histoire de France, et la vitalit\u00e9 du monde francophone.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400003c"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000032"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002a"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ae2647fd49a00010000dd","text":"Garantir le dynamisme de la cr\u00e9ation vivante : le statut des intermittents sera r\u00e9form\u00e9 pour en stopper les d\u00e9ficits tout en gardant la souplesse n\u00e9cessaire au m\u00e9tier d\u2019artiste. Les structures d\u2019insertion professionnelle (dans les op\u00e9ras, les orchestres, les th\u00e9\u00e2tres) seront d\u00e9velopp\u00e9es ou cr\u00e9\u00e9es et r\u00e9serv\u00e9es aux nationaux.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400003c"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000032"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002a"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ae271aeef4e0001000114","text":"Dans le secteur de la Communication, il faudra s\u2019attacher \u00e0 restaurer l\u2019ind\u00e9pendance de la presse \u00e9crite et audiovisuelle : le fait que les grands groupes de m\u00e9dias appartiennent \u00e0 des soci\u00e9t\u00e9s en \u00e9troite relation avec l\u2019\u00c9tat (armement, BTP) pose un vrai probl\u00e8me de libert\u00e9; une loi interdira cette possibilit\u00e9. Dans la m\u00eame logique, la neutralit\u00e9 politique de l\u2019audiovisuel public devra \u00eatre r\u00e9affirm\u00e9e.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000044"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000040"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002a"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ae27a7fd49a00010000df","text":"Seul v\u00e9ritable concurrent du cin\u00e9ma am\u00e9ricain, le cin\u00e9ma fran\u00e7ais fera l\u2019objet de mesures d\u2019encouragement particuli\u00e8res, notamment quant \u00e0 la promotion des films fran\u00e7ais par le service public audiovisuel. Le syst\u00e8me de l\u2019avance sur recette sera pr\u00e9serv\u00e9, tout en devenant plus transparent et \u00e9quitable. La cin\u00e9math\u00e8que fran\u00e7aise sera restaur\u00e9e et la (re)diffusion des grandes \u0153uvres du patrimoine cin\u00e9matographique encourag\u00e9e.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000048"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000040"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002a"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f2ea161910fd10008000040","text":" L\u2019essor du commerce en ligne s\u00e9curis\u00e9 sera encourag\u00e9.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb000400002e"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002c"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002a"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f2ea179910fd1000500003d","text":" La communication ne se rapporte pas qu\u2019aux groupes de presse, elle concerne tous les Fran\u00e7ais, notamment \u00e0 travers les m\u00e9dias audiovisuels Internet (blogs, forums, etc.). Leur libert\u00e9 d\u2019expression doit \u00eatre garantie et renforc\u00e9e dans ce domaine.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000030"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002c"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002a"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f2ea189910fd1000b000039","text":"Une licence globale sera instaur\u00e9e pour les \u00e9changes priv\u00e9s sur Internet, qui doivent rester libres. La libert\u00e9 sur internet sera fermement d\u00e9fendue contre toute tentative (HADOPI, LOPPSI 2 Trait\u00e9 ACTA) visant sous divers pr\u00e9texte de la restreindre.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000030"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002c"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002a"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ae2b57fd49a00010000e1","text":"L\u2019ins\u00e9curit\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9cole doit \u00eatre trait\u00e9e de la m\u00eame mani\u00e8re que l\u2019ins\u00e9curit\u00e9 en g\u00e9n\u00e9ral : tol\u00e9rance z\u00e9ro. Les \u00e9tablissements les plus dangereux seront \u00e9quip\u00e9s de portiques de d\u00e9tection des m\u00e9taux, m\u00eame temporairement.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000070"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ae2bcaeef4e0001000116","text":"Alourdissement des peines pour les personnes coupables d\u2019avoir agress\u00e9 physiquement ou verbalement un enseignant.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000070"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ae2c67fd49a00010000e3","text":"Suppression progressive sur le quinquennat du coll\u00e8ge unique qui a \u00e9t\u00e9 un terrible \u00e9chec.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000072"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ae2ccaeef4e0001000118","text":"Les fili\u00e8res techniques et manuelles seront revaloris\u00e9es.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000072"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ae2d3aeef4e000100011a","text":"L\u2019apprentissage \u00e0 14 ans sera r\u00e9tabli.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000072"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ae2da7fd49a00010000e5","text":"Maintien du baccalaur\u00e9at, qui doit retrouver son caract\u00e8re s\u00e9lectif : refus de tout contr\u00f4le continu : seul l\u2019examen national permet l\u2019\u00e9galit\u00e9.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000072"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ae2e4aeef4e000100011c","text":"Pas de remise en cause de la d\u00e9centralisation des coll\u00e8ges et les lyc\u00e9es aux d\u00e9partements et aux r\u00e9gions, qui date de 1984, mais mise en place les m\u00e9canismes de p\u00e9r\u00e9quation n\u00e9cessaires \u00e0 une vraie \u00e9galit\u00e9 entre les \u00e9l\u00e8ves sur le territoire national.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000074"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ae2e97fd49a00010000e7","text":"La d\u00e9cision de fermer les petits coll\u00e8ges de moins de 200 \u00e9l\u00e8ves \u00e0 la campagne sera revue. Les m\u00e9ga-structures ne r\u00e9ussissent pas n\u00e9cessairement. La proximit\u00e9 a des immenses vertus.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000074"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ae2f2aeef4e000100011e","text":"Le minist\u00e8re de l\u2019Education nationale devra faire une place toute particuli\u00e8re aux probl\u00e9matiques rurales dans son organisation interne, et les int\u00e9r\u00eats ruraux seront mieux repr\u00e9sent\u00e9s dans les cabinets minist\u00e9riels.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000074"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ae3017fd49a00010000eb","text":"A l\u2019\u00e9cole tout le monde n\u2019est pas au m\u00eame niveau. Le professeur est au-dessus de l\u2019\u00e9l\u00e8ve. Et le parent d\u2019\u00e9l\u00e8ve n\u2019est pas le client du professeur. L\u2019accent sera mis sur cette \u00e9vidence dans la formation des enseignants.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000076"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ae3067fd49a00010000ed","text":"La valeur centrale de respect du professeur retrouvera toute sa place \u00e0 l\u2019\u00e9cole : cela passe par des choses simples : se lever quand le professeur entre en classe, bannir le tutoiement par l\u2019\u00e9l\u00e8ve de l\u2019enseignant.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000076"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ae30daeef4e0001000120","text":"Les professeurs devront pouvoir s\u2019appuyer sur leur administration et leur hi\u00e9rarchie dans l\u2019entreprise de r\u00e9tablissement de leur autorit\u00e9.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000076"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ae314aeef4e0001000122","text":"Fin de l\u2019aventure p\u00e9dagogiste : la m\u00e9thode syllabique sera obligatoire en CP, l\u2019histoire sera apprise de fa\u00e7on chronologique tout au long de la scolarit\u00e9. La g\u00e9ographie sera enseign\u00e9e sur des cartes, et l\u2019apprentissage de la g\u00e9ographie fran\u00e7aise obligatoire.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000076"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ae31d7fd49a00010000ef","text":"L\u2019histoire de France retrouvera sa place au c\u0153ur de l\u2019apprentissage.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000076"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ae32faeef4e0001000124","text":"R\u00e9tablissement du principe d\u2019\u00e9galit\u00e9 et de m\u00e9ritocratie : bannissement des pratiques de discrimination positive dans tous les secteurs de la soci\u00e9t\u00e9 (\u00e9cole, universit\u00e9, entreprise, administration).","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400007a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ae33baeef4e0001000126","text":"Veiller \u00e0 l\u2019application de loi handicap de 2005 dans l\u2019entreprise (conformit\u00e9 des postes de travail, d\u00e9veloppement du \u00ab e Learning \u00bb).","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400007a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ae3487fd49a00010000f1","text":"Instauration de cours de fran\u00e7ais obligatoires pour les parents qui ne ma\u00eetrisent pas notre langue nationale, pour inciter les parents \u00e0 franchir le seuil de l\u2019\u00e9cole et \u00e0 discuter avec l\u2019\u00e9quipe \u00e9ducative de la scolarit\u00e9 de leur enfant.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400007c"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ae3517fd49a00010000f3","text":"La politique du \u00ab 1 sur 2 \u00bb (non remplacement d\u2019un enseignant partant \u00e0 la retraite sur deux) cessera : l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 des d\u00e9part \u00e0 la retraite sera remplac\u00e9e. Il n\u2019y aura cependant pas de cr\u00e9ations de postes suppl\u00e9mentaires, dans un souci de responsabilit\u00e9 budg\u00e9taire.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400007e"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ae359aeef4e0001000128","text":"Les efforts de r\u00e9duction d\u2019effectifs seront concentr\u00e9s sur l\u2019administration centrale du minist\u00e8re de l\u2019Education nationale.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400007e"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ae360aeef4e000100012a","text":"Augmentation en cons\u00e9quence du nombre d\u2019heures consacr\u00e9es \u00e0 ces mati\u00e8res, qui a sans cesse baiss\u00e9 depuis les ann\u00e9es 1970. En 1976, un \u00e9l\u00e8ve qui sortait du coll\u00e8ge avait re\u00e7u 2800 heures d\u2019enseignement du fran\u00e7ais depuis son entr\u00e9e en CP. En 2004, c\u2019\u00e9tait 2000 heures, soit 800 de moins, l\u2019\u00e9quivalent de deux ans et demi de cours.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400007e"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ae367aeef4e000100012c","text":"L\u2019\u00e9cole primaire doit donc \u00eatre r\u00e9form\u00e9e en profondeur. Il faut en particulier revoir le statut de l\u2019\u00e9cole, cr\u00e9er un nouveau type d\u2019\u00e9tablissement public sur le mod\u00e8le des coll\u00e8ges et lyc\u00e9es.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400007e"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ae36d7fd49a00010000f5","text":"Un statut du directeur d\u2019\u00e9cole devra lui donner les moyens d\u2019accomplir compl\u00e8tement ses missions. Une revalorisation de la r\u00e9mun\u00e9ration et une am\u00e9lioration du r\u00e9gime de d\u00e9charge sont indispensables pour pallier les probl\u00e8mes actuels de recrutement, qui sont pr\u00e9occupants.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400007e"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ae384aeef4e000100012e","text":"Mise en place d\u2019une Planification Strat\u00e9gique de la R\u00e9industralisation directement rattach\u00e9e au Premier ministre, associant \u00e9tablissements universitaires et grandes \u00e9coles, fili\u00e8res industrielles et repr\u00e9sentants de l\u2019Etat. Elle organisera la r\u00e9industralisation de la France. Cette politique se fera parall\u00e8lement \u00e0 la mise en place de protections raisonnables aux fronti\u00e8res face \u00e0 la concurrence internationale d\u00e9loyale (droits de douane cibl\u00e9s et quotas d\u2019importation).","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000084"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ae38e7fd49a00010000f7","text":"Cr\u00e9er un grand minist\u00e8re de l\u2019Enseignement sup\u00e9rieur aux comp\u00e9tences \u00e9largies, qui g\u00e9rera l\u2019ensemble de l\u2019enseignement sup\u00e9rieur.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000084"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ae392aeef4e0001000130","text":"Renforcer la l\u00e9gitimit\u00e9 d\u00e9mocratique du pr\u00e9sident de l\u2019universit\u00e9 en le faisant \u00e9lire par l\u2019ensemble r\u00e9uni des membres du CA et du CS.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000084"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ae3987fd49a00010000f9","text":"Restituer \u00e0 l\u2019Etat la gestion de la masse salariale et la propri\u00e9t\u00e9 des b\u00e2timents universitaires.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000084"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ae39faeef4e0001000132","text":"Remplacer les comit\u00e9s de s\u00e9lection par des commissions de sp\u00e9cialistes.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000084"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ae3a9aeef4e0001000134","text":"Pour renforcer l\u2019attractivit\u00e9 de l\u2019Universit\u00e9, la place des \u00e9tablissements fran\u00e7ais dans les classements internationaux et l\u2019int\u00e9r\u00eat port\u00e9 par les meilleurs chercheurs \u00e9trangers, on encouragera la structuration de la recherche en r\u00e9seaux pour d\u00e9velopper des synergies, tout en donnant \u00e0 chaque laboratoire de recherche reconnu par l\u2019Etat les moyens de travailler efficacement.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000084"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ae3af7fd49a00010000fb","text":"Dans la m\u00eame perspective, on g\u00e9n\u00e9ralisera le regroupement des universit\u00e9s en p\u00f4les de recherche et d\u2019enseignement sup\u00e9rieur (PRES), pour favoriser leur travail en commun et am\u00e9liorer leur lisibilit\u00e9 internationale.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000084"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ae3b7aeef4e0001000136","text":"Les meilleurs chercheurs \u00e9trangers seront attir\u00e9s dans le cadre d\u2019une politique d\u2019immigration ultra-s\u00e9lective exclusivement centr\u00e9e sur les talents (l\u2019objectif global est de ramener l\u2019immigration l\u00e9gale de 200 000 titres de s\u00e9jour par an \u00e0 10 000 en fin de mandat).","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000084"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ae3dd7fd49a00010000fd","text":"Accorder aux \u00e9tudiants fran\u00e7ais une priorit\u00e9 d\u2019acc\u00e8s aux logements \u00e9tudiants avec une attention particuli\u00e8re pour les \u00e9tudiants de la France d\u2019Outre-Mer.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400008e"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ae4d2aeef4e0001000139","text":"Engager une politique volontariste de construction de logements universitaires.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400008e"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ae4d77fd49a0001000100","text":"Organiser une vaste concertation sur les conditions de travail des personnels et sur les primes.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400008e"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ae4dfaeef4e000100013b","text":"G\u00e9n\u00e9raliser le regroupement des universit\u00e9s en p\u00f4les de recherche et d\u2019enseignement sup\u00e9rieur (PRES), pour favoriser leur travail en commun et am\u00e9liorer leur lisibilit\u00e9 internationale.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000090"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ae4e47fd49a0001000102","text":"Elargir la composition du Conseil d\u2019administration (CA) de chaque universit\u00e9 (entre 40 et 50 membres), et instituer la repr\u00e9sentation proportionnelle ; maintenir le r\u00f4le consultatif du Conseil scientifique (CS) ; supprimer le Conseil des \u00e9tudes et de la vie universitaire (CEVU).","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000090"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ae4ea7fd49a0001000104","text":"Op\u00e9rer la modulation du service des enseignants-chercheurs d\u2019apr\u00e8s les \u00e9valuations individuelles faites par le Conseil national des Universit\u00e9s, et dans le respect d\u2019un tableau r\u00e9f\u00e9rentiel des \u00e9quivalences horaires \u00e9tabli par le minist\u00e8re.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000090"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ae503aeef4e000100013d","text":"Les liens entre grandes \u00e9coles et Universit\u00e9 seront encourag\u00e9s via la multiplication des masters et doctorats communs afin de permettre une meilleure circulation des \u00e9lites intellectuelles entre deux univers aujourd\u2019hui trop cloisonn\u00e9s et d\u2019offrir des doubles dipl\u00f4mes permettant un passage plus souple dans le cadre de la carri\u00e8re professionnelle entre l\u2019univers de la recherche et celui des m\u00e9tiers plus op\u00e9rationnels.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000090"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ae50aaeef4e000100013f","text":"Les chercheurs de l\u2019Universit\u00e9 n\u2019ayant rien publi\u00e9 pendant une p\u00e9riode \u00e0 d\u00e9terminer selon les disciplines se verront proposer, sauf cas exceptionnel, une reconversion professionnelle vers les fili\u00e8res administratives, d\u2019enseignement, ou de valorisation de la recherche.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000090"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1b057ef21dac0001000005","text":"Encourager la structuration de la recherche en r\u00e9seaux pour d\u00e9velopper des synergies, tout en donnant \u00e0 chaque laboratoire de recherche reconnu par l\u2019Etat les moyens de travailler efficacement.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000094"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1b058bb98b4f0001000003","text":"L\u2019objectif fix\u00e9 est de porter l\u2019effort de recherche national \u00e0 3% du PIB en 2017. Les contraintes budg\u00e9taires ne permettront qu\u2019un accroissement limit\u00e9 et progressif des sommes consacr\u00e9es \u00e0 la recherche publique. C\u2019est donc avant tout par une incitation forte du secteur priv\u00e9 \u00e0 accro\u00eetre ses objectifs que cet objectif pourra \u00eatre atteint.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000094"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1b0593f21dac0001000007","text":"Afin d\u2019am\u00e9liorer le fonctionnement des grands centres nationaux de recherche, au premier rang desquels le CNRS, un audit sera r\u00e9alis\u00e9 en d\u00e9but de quinquennat par les services de l\u2019Etat et des repr\u00e9sentants du secteur priv\u00e9 afin de lutter contre les lourdeurs administratives et de mettre en place des modes de fonctionnement plus simples et dynamiques, adapt\u00e9s \u00e0 la comp\u00e9tition internationale.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000094"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1b05daf21dac000100000b","text":"Conditionner le cr\u00e9dit imp\u00f4t recherche (3,2 milliards d\u2019euros par an de d\u00e9penses fiscales) au maintien int\u00e9gral par l\u2019entreprise b\u00e9n\u00e9ficiaire de cette mesure des centres de recherche et d\u00e9veloppement en France.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000082"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1b05e0b98b4f0001000005","text":"R\u00e9former la taxe d\u2019apprentissage en \u00f4tant aux chambres de commerce et d\u2019industrie le r\u00f4le d\u2019organismes collecteurs.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000082"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1b05e5f21dac000100000d","text":"Les agences de financement, \u00e0 l\u2019instar de l\u2019ANR (Agence Nationale de Recherche), verront leur conseil scientifique \u00e9largi et seront appel\u00e9es \u00e0 plus de transparence sur les conditions d\u2019attribution des aides qui devront respecter des crit\u00e8res strictement scientifiques et s\u2019inscrire en conformit\u00e9 avec les priorit\u00e9s fix\u00e9es par la Nation.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000082"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1b05edf21dac000100000f","text":"R\u00e9orientation de la formation de nos jeunes en grandes \u00e9coles vers les m\u00e9tiers de l\u2019entreprenariat et de l\u2019industrie au d\u00e9triment des m\u00e9tiers de la finance.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000086"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1b05f2f21dac0001000011","text":"Substituer aux dispositifs actuels d\u2019orientation, trop dispers\u00e9s, un service public national d\u2019orientation pilot\u00e9 par le minist\u00e8re.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000086"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1b05f8b98b4f0001000007","text":"Lutter contre l\u2019\u00e9chec en premi\u00e8re ann\u00e9e de licence en proposant un \u00ab contrat de r\u00e9ussite \u00bb personnalis\u00e9 \u00e0 chaque \u00e9tudiant en difficult\u00e9 ou redoublant.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000086"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1b05fef21dac0001000013","text":"Encadrer les droits d\u2019inscription dans les grandes \u00e9coles.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000086"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1b060af21dac0001000015","text":"Cr\u00e9er un service public centralis\u00e9 de validation des acquis et de l\u2019exp\u00e9rience (VAE), pilot\u00e9 par le minist\u00e8re et accessible \u00e0 un co\u00fbt raisonnable, en remplacement de l\u2019actuel syst\u00e8me de VAE, trop d\u00e9centralis\u00e9, in\u00e9galitaire, et ayant engendr\u00e9 de graves abus.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400008a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1b0618f21dac0001000017","text":"Une concertation \u00e9largie \u00e0 tout le monde de la recherche, via l\u2019organisation d\u2019\u00e9tats-g\u00e9n\u00e9raux en d\u00e9but de quinquennat, permettra de d\u00e9terminer les grands domaines prioritaires de recherche sur lesquels les investissements les plus massifs devront \u00eatre port\u00e9s. La Planification Strat\u00e9gique de la R\u00e9industralisation fixera dans le cadre de ces \u00e9tats-g\u00e9n\u00e9raux ses priorit\u00e9s, afin que les fili\u00e8res industrielles puissent d\u00e9terminer et cofinancer les travaux de recherche qu\u2019elles jugent les plus utiles.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000092"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1b0621b98b4f0001000009","text":"Le budget de la recherche publique non finalis\u00e9e sera progressivement augment\u00e9 lorsque la situation des finances publiques se r\u00e9tablira, et les \u00e9valuations quinquennales des laboratoires seront rendues tr\u00e8s rigoureuses pour d\u00e9finir le montant du renouvellement des aides.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000092"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1b0628b98b4f000100000b","text":"La coop\u00e9ration entre la recherche priv\u00e9e et la recherche publique sera encourag\u00e9e via le d\u00e9veloppement d\u2019une logique de coop\u00e9ration transversale (en \u00ab clusters \u00bb) au d\u00e9triment des logiques en tuyaux d\u2019orgue. Les p\u00f4les de comp\u00e9titivit\u00e9 existants feront l\u2019objet d\u2019une \u00e9valuation rigoureuse pour d\u00e9terminer les progr\u00e8s r\u00e9alis\u00e9s en ce sens et les blocages persistants. Les bonnes pratiques seront diffus\u00e9es sous l\u2019impulsion de l\u2019Etat strat\u00e8ge.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000092"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f2ea302910fd1000d000042","text":"L\u2019abaissement \u00e0 14 ans de l\u2019\u00e2ge plancher pour pouvoir b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019un contrat d\u2019apprentissage sera d\u00e9cid\u00e9.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000072"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f2ea2ea910fd1000b000044","text":"L\u2019apprentissage sera valoris\u00e9 dans le cadre de la r\u00e9forme de l\u2019enseignement professionnel que nous engagerons. L\u2019objectif sera de passer \u00e0 la fin du quinquennat \u00e0 environ 700 000 apprentis contre 500 000 aujourd\u2019hui (en Allemagne, on compte 1,5 millions d\u2019apprentis). La suppression du coll\u00e8ge unique et la valorisation des fili\u00e8res professionnelles participeront de cet effort.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000072"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f2ea85d910fd1000d00004e","text":"L\u2019esprit d\u2019entreprise fera l\u2019objet d\u2019une place plus importante dans les programmes scolaires des coll\u00e9giens et lyc\u00e9ens. Dans le cadre des cours de g\u00e9ographie au coll\u00e8ge et des cours de sciences \u00e9conomiques et sociales au lyc\u00e9e, on insistera sur la contribution des petites entreprises \u00e0 la vitalit\u00e9 \u00e9conomique du pays et l\u2019on valorisera l\u2019esprit d\u2019entreprise.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000076"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1b0668b98b4f000100000d","text":"La relocalisation sur le territoire national des forces de production des entreprises, dans le cadre de la politique de r\u00e9industrialisation de la France, permettra une production au plus pr\u00e8s des syst\u00e8mes de distribution et des consommateurs. Associ\u00e9e \u00e0 une valorisation forte du \u00ab achetons fran\u00e7ais \u00bb, elle engendrera une baisse consid\u00e9rable des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre, via une drastique r\u00e9duction des circuits de transport au niveau international.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000b6"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1b0699b98b4f0001000017","text":"Mise en place politique de l\u2019\u00e9quivalent fran\u00e7ais du \u00ab small business act \u00bb accordant aux PME/PMI fran\u00e7aises une priorit\u00e9 d\u2019acc\u00e8s aux march\u00e9s publics locaux et nationaux.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000b2"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1b06b2f21dac0001000019","text":"Les TPE profiteront notamment : de la Grande R\u00e9forme de Simplification (simplification des normes, d\u00e9mat\u00e9rialisation, carte d\u2019identit\u00e9 num\u00e9rique, simplification du bulletin de salaire) qui s\u2019appliquera \u00e0 toutes les entreprises,des mesures prises en faveur du financement des entreprises, de la loi Achetons fran\u00e7ais qui favorisera toutes les productions fran\u00e7aises, y compris au niveau tr\u00e8s local (fournitures des collectivit\u00e9s en prestations de service et biens de consommation courante).","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000b2"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1b06c8f21dac000100001d","text":"Lutte contre les fraudes commerciales (falsification des normes de s\u00e9curit\u00e9, environnementales, sociales) pour assurer une concurrence loyale.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000b4"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1b06cfb98b4f0001000019","text":"Action au niveau des centrales d\u2019achat pour r\u00e9tablir un \u00e9quilibre entre le commerce ind\u00e9pendant et la grande distribution. Les liens d\u2019exclusivit\u00e9 entre centrales d\u2019achat et grands distributeurs seront interdits.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000b4"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1b0728b98b4f000100001b","text":"Favoriser l\u2019innovation \u00e9cologique dans le cadre de la r\u00e9organisation de la production agricole et industrielle.\nLes \u00e9valuations seront men\u00e9es par les services de l\u2019Etat d\u00e9concentr\u00e9 et viseront un respect scrupuleux des obligations l\u00e9gales en mati\u00e8re de respect des contraintes environnementales tant dans les processus de production que de recyclage ou rejet des d\u00e9chets, en y associant plus \u00e9troitement les acteurs.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000bc"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1b077bb98b4f000100001d","text":"S\u00e9paration par la loi des banques de d\u00e9p\u00f4t et des banques d\u2019affaires.","tags":[{"id":"4f17029399c7a10001000032"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1b0782f21dac0001000027","text":"En cas d\u2019extr\u00eame n\u00e9cessit\u00e9 et de risque pour les d\u00e9p\u00f4ts des particuliers, nationalisation, m\u00eame partielle et temporaire, des banques de d\u00e9p\u00f4ts en difficult\u00e9.","tags":[{"id":"4f17029399c7a10001000032"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1b0788b98b4f000100001f","text":"Action d\u00e9termin\u00e9e de la France au niveau international pour une interdiction des produits d\u00e9riv\u00e9s sp\u00e9culatifs et une taxe mondiale sur les transactions financi\u00e8res.","tags":[{"id":"4f17029399c7a10001000032"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1b0799f21dac0001000029","text":"Des incitations fiscales seront d\u00e9velopp\u00e9es au profit des particuliers de mani\u00e8re \u00e0 multiplier le nombre de \u00ab business angels \u00bb (bien moins nombreux que dans les pays anglo-saxons) et leur capacit\u00e9 d\u2019investissement individuel (pertes \u00e9ventuelles dues \u00e0 des participations infructueuses dans des entreprises nouvelles partiellement d\u00e9falqu\u00e9es de la base imposable de l\u2019IRPP).","tags":[{"id":"4f1702a299c7a10001000034"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1b079ef21dac000100002b","text":"Le nombre de fonds d\u2019amor\u00e7age et de post-cr\u00e9ation, sp\u00e9cialement pour les entreprises innovantes, sera accru, notamment en obligeant les compagnies d\u2019assurance \u00e0 investir dans des fonds sp\u00e9cialis\u00e9s.","tags":[{"id":"4f1702a299c7a10001000034"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1b07fcf21dac0001000037","text":"Mise en place d\u2019une Planification Strat\u00e9gique de la R\u00e9industralisation directement rattach\u00e9e au Premier ministre, associant \u00e9tablissements universitaires et grandes \u00e9coles, fili\u00e8res industrielles et repr\u00e9sentants de l\u2019Etat. Elle organisera la r\u00e9industralisation de la France. Cette politique se fera parall\u00e8lement \u00e0 la mise en place de protections raisonnables aux fronti\u00e8res face \u00e0 la concurrence internationale d\u00e9loyale (droits de douane cibl\u00e9s et quotas d\u2019importation).","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c4"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f2ea8a8910fd10005000059","text":"Le monopole des march\u00e9s financiers et des banques en ce qui concerne le financement de nos emprunts sera supprim\u00e9 et la possibilit\u00e9 pour la Banque de France de d\u00e9tenir des titres de la dette publique sera r\u00e9tablie.","tags":[{"id":"4f17029399c7a10001000032"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f2ea464910fd10008000050","text":"Outre l\u2019int\u00e9gration de la taxe d\u2019habitation \u00e0 l\u2019IRPP, plusieurs mesures permettront de simplifier le syst\u00e8me fiscal fran\u00e7ais.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c2"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f2ea900910fd1000b000050","text":"Les protections raisonn\u00e9es aux fronti\u00e8res nationales, via notamment des droits de douane ou des contingentements, seront d\u00e9termin\u00e9es non seulement selon le niveau de protection sociale des pays exportateurs, mais aussi selon la qualit\u00e9 \u00e9cologique et de s\u00e9curit\u00e9 de leur production.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000b6"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1b082fb98b4f000100002d","text":"Une r\u00e9forme fiscale de grande ampleur sera mise en \u0153uvre dans les premiers mois du quinquennat et restaurera l\u2019\u00e9galit\u00e9 des Fran\u00e7ais devant l\u2019imp\u00f4t et une r\u00e9partition juste des efforts n\u00e9cessaires au redressement entre petites et grandes entreprises.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c2"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ddeaaabb33000010000cc","text":"L\u2019imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s sera r\u00e9form\u00e9 pour encourager le r\u00e9investissement prioritaire des b\u00e9n\u00e9fices en France et mettre fin \u00e0 la sous-imposition massive des grands groupes","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c8"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ddeccc3878800010000d9","text":"Une v\u00e9ritable banque publique de financement des PME/PMI sera cr\u00e9\u00e9e pour d\u00e9multiplier l\u2019action d\u2019OSEO.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c4"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ddeddabb33000010000ce","text":"Le cr\u00e9dit imp\u00f4t recherche visera en priorit\u00e9 les PME/PMI innovantes et cessera de constituer une subvention non-justifi\u00e9e aux tr\u00e8s grands groupes qui d\u00e9localisent. Il sera conditionn\u00e9 au maintien int\u00e9gral des centres de recherche et de d\u00e9veloppement en France.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000b2"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ddef2c3878800010000db","text":"Sera cr\u00e9\u00e9e au sein du minist\u00e8re de l\u2019Economie, de l\u2019Entreprise et du Travail une cellule d\u00e9lais de paiement charg\u00e9e de collecter les r\u00e9clamations des PME/PMI dont les clients ne respectent pas les termes de la loi de modernisation de l\u2019\u00e9conomie de 2008.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000b2"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ddf1fc3878800010000dd","text":"Les lois sur le temps de travail hebdomadaire de 35 heures ne seront pas revues, en revanche la ren\u00e9gociation sera autoris\u00e9e \u00e0 la condition qu\u2019elle s\u2019accompagne d\u2019une augmentation proportionnelle du salaire.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000a6"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ddf2eabb33000010000d2","text":"L\u2019Etat strat\u00e8ge reprendra en main la politique de formation professionnelle et instaurera un v\u00e9ritable service public de la formation tout au long de l\u2019existence (ch\u00e8que formation).","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000a4"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f312da2c7718a0005000962","text":"L\u2019Etat et les collectivit\u00e9s locales valoriseront l\u2019exp\u00e9rience des s\u00e9niors et s\u2019engageront, dans la limite qu\u2019impose la prise en compte du crit\u00e8re de la comp\u00e9tence, \u00e0 r\u00e9server une embauche sur trois dans la fonction publique aux personnes de plus de 45 ans issues du secteur priv\u00e9.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000a4"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f2ea0c0910fd10008000039","text":"A partir d\u2019un certain seuil, les r\u00e9mun\u00e9rations seront impos\u00e9es dans le cadre de l\u2019imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s. Les r\u00e9mun\u00e9rations excessives (au-del\u00e0 de 1 million d\u2019euros) seront donc r\u00e9int\u00e9gr\u00e9es dans l\u2019assiette de l\u2019IS.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c8"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ddf82abb33000010000dc","text":"Une grande r\u00e9forme des syndicats sera mise en \u0153uvre avec comme objectif principal d\u2019assurer une meilleure repr\u00e9sentation des salari\u00e9s. Le monopole de repr\u00e9sentativit\u00e9 institu\u00e9 apr\u00e8s la Lib\u00e9ration sera supprim\u00e9, et les modalit\u00e9s d\u2019\u00e9lections des repr\u00e9sentants des salari\u00e9s seront revues.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000a8"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1df124abb33000010000e9","text":"Il conviendra d\u2019adopter des mesures de contr\u00f4le des mouvements de sp\u00e9culation des capitaux. Les banques de d\u00e9p\u00f4t feront l\u2019objet d\u2019une nationalisation partielle aussi longtemps que n\u00e9cessaire pour assainir les pratiques bancaires et s\u00e9curiser l\u2019\u00e9pargne des Fran\u00e7ais.","tags":[{"id":"4f17029399c7a10001000032"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ec6af6e27d70001000009","text":"La tranche sup\u00e9rieure de l\u2019imp\u00f4t sur le revenu sera port\u00e9e de 46%. Ainsi, les classes moyennes paieront moins l\u2019imp\u00f4t sur le revenu, mais les foyers tr\u00e8s ais\u00e9s le paieront davantage.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c2"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ec6ba997d28000100000f","text":"La fiscalit\u00e9 des dividendes sera revue pour que les revenus du capital ne soient plus favoris\u00e9s par rapport aux revenus du travail.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c2"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ec6c5997d280001000011","text":"La taxe d\u2019habitation, opaque, sera int\u00e9gr\u00e9e \u00e0 l\u2019imp\u00f4t sur le revenu, plus juste, sous la forme d\u2019une taxe additionnelle qui sera aussi progressive que l\u2019imp\u00f4t sur les revenus.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c2"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ec6f0997d280001000016","text":"Fusion de l\u2019IS et de la contribution \u00e9conomique territoriale (CET)","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c8"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ec703997d280001000018","text":" Il est envisag\u00e9e la cr\u00e9ation d\u2019un taux unique d\u2019IS de 34% maximum soit 20% part Etat et entre 10 et 14% part Collectivit\u00e9s. L\u2019id\u00e9e est de s\u2019inspirer du  mod\u00e8le allemand, qui a fusionn\u00e9 leur TP avec leur IS.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c8"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ec7196e27d7000100000f","text":"Les entrepreneurs individuels relevant du r\u00e9gime fiscal des BIC-BNC-BA, dont  le bar\u00e8me de l\u2019IRPP les d\u00e9courage, b\u00e9n\u00e9ficieront \u00e9galement de la fusion de l\u2019IS et de la CET et de la progressivit\u00e9 de l\u2019IS pour l\u2019imposition de leur revenu professionnels.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c8"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ec730997d28000100001a","text":"L\u2019amortissement fiscal du fonds de commerce sera cr\u00e9\u00e9 pour soutenir les repreneurs d\u2019activit\u00e9s et favoriser la cr\u00e9ation de richesse.","tags":[{"id":"4f1702a299c7a10001000034"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ec74a6e27d70001000011","text":"Le Cr\u00e9dit imp\u00f4t recherche (CIR) profite aux groupes du CAC 40. Il s\u2019agira de redistribuer le CIR vers les PME.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000b2"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ec765997d28000100001c","text":"Les grandes entreprises, qui recourent le plus massivement \u00e0 des emprunts intragroupes, ne pourront plus \u00e9chapper \u00e0 l\u2019IS par ce biais l\u00e0. Un syst\u00e8me plus contraignant sera instaur\u00e9 pour les emprunts r\u00e9alis\u00e9s dans le cadre d\u2019op\u00e9rations purement financi\u00e8res en cas d\u2019abus (succession anormale de LBO sur une m\u00eame cible sur une courte p\u00e9riode). De m\u00eame, les groupes ne pourront plus localiser artificiellement leur b\u00e9n\u00e9fice \u00e0 l\u2019\u00e9tranger en adaptant librement leurs prix de transfert : ces derniers seront plus contr\u00f4l\u00e9s.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ac"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f2ea11f910fd1000800003c","text":"Les condamnations pour la fraude fiscale \u00e0 grande \u00e9chelle seront consid\u00e9rablement renforc\u00e9es et appliqu\u00e9es.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c2"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f2ea931910fd1000b000052","text":"Les tarifs de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 et du gaz seront directement r\u00e9glement\u00e9s par l\u2019Etat et la loi NOME abrog\u00e9e.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000b4"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ec7946e27d70001000013","text":"Les 50 plus fortes capitalisations boursi\u00e8re, fleurons des entreprises fran\u00e7aises, devront affecter 15% de leur r\u00e9sultat net en r\u00e9serve sp\u00e9ciale  de r\u00e9industrialisation.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ac"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ec86e6e27d70001000017","text":"La niche dite \u00ab niche Cop\u00e9 \u00bb, devra \u00eatre supprim\u00e9e, alors qu\u2019elle co\u00fbte 3,5 milliards d\u2019euros par an au budget de l\u2019Etat.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c0"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ec87d997d280001000022","text":"On proc\u00e8dera par ailleurs \u00e0 une suppression progressive sur le quinquennat des taxes et imp\u00f4ts dont le rendement fiscal est inf\u00e9rieur \u00e0 50 millions d\u2019euros par an, sauf lorsque la seule \u00e9troitesse de la taxation justifie le faible rendement.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c0"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f2ea502910fd1000b00004c","text":"Nous proc\u00e9derons \u00e0 l\u2019annulation des conventions fiscales avec tous les paradis fiscaux.","tags":[{"id":"4f17029399c7a10001000032"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ec92e6e27d7000100001d","text":"Nous proposons de financer une diminution des charges des cotisations sociales salariales par l\u2019institution d\u2019une  Contribution Sociale aux Importations \u00e9gale \u00e0 3 % du montant des biens import\u00e9s.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000a0"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1eca3b997d280001000030","text":"Le pouvoir d\u2019achat pourra \u00eatre soutenu par une politique fiscale profond\u00e9ment r\u00e9form\u00e9e. Nous proposons un imp\u00f4t plus efficace, plus simple, et surtout plus juste, ce qui n\u00e9cessite de r\u00e9introduire de la progressivit\u00e9 partout o\u00f9 elle a disparu. ","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ae"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f2ea1e4910fd1000b00003c","text":"Les r\u00e8gles de transparence sur les frais de sortie et sur les tarifs des banques, des assurances, des op\u00e9rateurs mobiles seront renforc\u00e9es.","tags":[{"id":"4f17029399c7a10001000032"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1eca5a997d280001000032","text":"Les liens d\u2019exclusivit\u00e9 entre une centrale d\u2019achat et une enseigne de grande distribution seront interdits pour favoriser une baisse sensible des marges et des prix.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ae"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1eca63997d280001000034","text":"S\u2019agissant des services publics commerciaux (transport, \u00e9nergie notamment), l\u2019Etat r\u00e9glementera les tarifs de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 et du gaz, il imposera des tarifs plafonds \u00e0 tous les op\u00e9rateurs des transports publics locaux.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ae"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1eca6a997d280001000036","text":"En cas d\u2019envol\u00e9e des prix des carburants, un plan sera adopt\u00e9 : abaissement de 20% de la TIPP compens\u00e9 par une surtaxe des superprofits des grands groupes p\u00e9troliers et gaziers.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ae"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f2ea2b6910fd1000d000040","text":"Fixation par la loi d\u2019un plafond applicable au montant des frais bancaires factur\u00e9s aux clients des banques (m\u00e9nages et entreprises).","tags":[{"id":"4f17029399c7a10001000032"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f2ea3d5910fd1000500004b","text":"L\u2019allocation privil\u00e9gi\u00e9e de l\u2019\u00e9pargne des Fran\u00e7ais \u00e0 la dette publique sera encourag\u00e9e par des mesures fiscales et r\u00e9glementaires et la Banque de France prendra des mesures similaires en direction des banques et des assurances.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c0"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f2580560d63b30001000024","text":"Contr\u00f4le int\u00e9gral de la fixation des tarifs appliqu\u00e9s aux m\u00e9nages et aux entreprises dans les secteurs strat\u00e9giques (\u00e9nergie et transports notamment).","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ae"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f2ea378910fd1000b000046","text":"La ma\u00eetrise dans la dur\u00e9e de l\u2019endettement public sera inscrite dans une loi cadre qui instaurera \u00e0 terme l\u2019obligation d\u2019un d\u00e9ficit structurel \u00e9gal \u00e0 z\u00e9ro afin qu\u2019aucune mesure budg\u00e9taire ne soit gag\u00e9e par la croissance.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c0"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f2ea230910fd1000d00003e","text":"Une r\u00e9serve l\u00e9gale de titres sera instaur\u00e9e. Elle sera un moyen de reconna\u00eetre au personnel une part de propri\u00e9t\u00e9 dans l\u2019entreprise, sans droit de vote, mais permettant le versement de dividendes.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000a0"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f2ea2cf910fd10005000044","text":"Les ententes illicites entre op\u00e9rateurs priv\u00e9s seront p\u00e9nalement sanctionn\u00e9es, notamment dans les t\u00e9l\u00e9communications ; des tarifs plafond seront d\u00e9cid\u00e9s par l\u2019Etat et impos\u00e9s \u00e0 tous les op\u00e9rateurs des transports publics locaux","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000b4"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1c0ee9d69e90000100002a","text":"La lutte contre le ch\u00f4mage se fera selon deux grands axes : la r\u00e9industrialisation de notre pays, et le soutien aux PME, qui sont les premiers cr\u00e9ateurs d\u2019emplois en France. Le renforcement du dynamisme du march\u00e9 du travail contribuera \u00e9galement \u00e0 la lutte contre le ch\u00f4mage.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400009e"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":2},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ddf37c3878800010000df","text":"Le fonctionnement de P\u00f4le Emploi sera revu et fera l\u2019objet d\u2019un audit en collaboration avec les repr\u00e9sentants des demandeurs d\u2019emploi","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400009e"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ddf42abb33000010000d4","text":"Le non respect par un demandeur d\u2019emploi des obligations impos\u00e9es par P\u00f4le Emploi (obligation de recherche, d\u2019acceptation d\u2019un emploi dans les conditions qui seront d\u00e9finies) sera plus s\u00e9rieusement v\u00e9rifi\u00e9.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400009e"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f2ea06d910fd10005000036","text":"Une loi contraindra P\u00f4le Emploi \u00e0 proposer, toujours \u00e0 comp\u00e9tences \u00e9gales, les emplois disponibles aux demandeurs d\u2019emploi fran\u00e7ais. Les administrations respecteront \u00e9galement ce principe, et la liste des emplois dits \u00ab de souverainet\u00e9 \u00bb sera \u00e9largie, notamment dans les secteurs r\u00e9galiens o\u00f9 les professions seront r\u00e9serv\u00e9es aux personnes ayant la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400009e"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":2},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1eca85997d280001000038","text":"L\u2019imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s sera modul\u00e9 pour inciter les entreprises \u00e0 adopter une politique salariale plus g\u00e9n\u00e9reuse et distribuer davantage de leurs profits \u00e0 leurs salari\u00e9s.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c8"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f2ea298910fd10008000048","text":"Les taux des cr\u00e9dits \u00e0 la consommation et des cr\u00e9dits immobiliers contract\u00e9s par des particuliers, feront l\u2019objet d\u2019un encadrement l\u00e9gislatif et r\u00e9glementaire avec notamment une r\u00e9vision de la proc\u00e9dure de fixation du taux d\u2019usure pour emp\u00eacher les organismes de cr\u00e9dit de pr\u00eater \u00e0 taux exorbitants.","tags":[{"id":"4f17029399c7a10001000032"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":2},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1b0826f21dac0001000039","text":"Un plan d\u2019action volontariste sera mis en \u0153uvre pour identifier et r\u00e9duire drastiquement les d\u00e9penses inutiles et n\u00e9fastes pour le pays : fraude sociale et fiscale, niches fiscales inefficaces, co\u00fbts de la d\u00e9centralisation, poids de l\u2019immigration incontr\u00f4l\u00e9e sur les budgets sociaux.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c0"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ec6e0997d280001000013","text":"Les produits de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 doivent continuer \u00e0 b\u00e9n\u00e9ficier du taux r\u00e9duit de TVA \u00e0 5,5 %. D\u2019autre part, sera institu\u00e9 un taux de TVA major\u00e9 pour les produits de luxe (berlines, joaillerie et cosm\u00e9tique de luxe entre autres exemples).","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c2"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":2},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[{"id":"4f30d39ac7718a0005000069","title":"Le Pen   TVA Sociale","url":"http://www.youtube.com/watch?v=pacrVv0ZCqU","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/pacrVv0ZCqU?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"},{"id":"4f57d9771008b900030002d1","title":"Le Pen   Hauts revenus","url":"http://www.youtube.com/watch?v=1kLxRX4FJ5I","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/1kLxRX4FJ5I?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"}]},{"id":"4f3d7a4152e91a01370001f2","text":"\"Audit sur tous les biens du patrimoine fran\u00e7ais qui ont \u00e9t\u00e9 vendus\"","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c6"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[{"id":"4f3d7a4652e91a0105000215","title":"Le Pen   Audit sur les biens publics","url":"http://www.youtube.com/watch?v=5Tvf48tAbVM","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/5Tvf48tAbVM?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"}]},{"id":"4f1ec6cd6e27d7000100000b","text":"Un imp\u00f4t progressif unique sur le patrimoine, fruit de la fusion entre la taxe fonci\u00e8re et l\u2019ISF, sur des bases r\u00e9nov\u00e9es assurant la justice fiscale.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c2"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[{"id":"4f57d9a41008b900030002da","title":"Le Pen   Re\u0301forme fiscale","url":"http://www.youtube.com/watch?v=45tthELb3_g","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/45tthELb3_g?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"}]},{"id":"4f1acd65aeef4e0001000023","text":"Afin d\u2019assurer le contr\u00f4le des gardes \u00e0 vue, il sera cr\u00e9\u00e9 un corps de contr\u00f4leurs des droits civiques, confi\u00e9 \u00e0 des citoyens retrait\u00e9s, ayant servi dans les professions judiciaires, volontaires, habilit\u00e9s, sur demande des avocats des parties, \u00e0 v\u00e9rifier les bonnes conditions de la garde \u00e0 vue.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d0"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ce"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1acd75aeef4e0001000025","text":"Garantir l\u2019ind\u00e9pendance et la neutralit\u00e9 de la Magistrature : suppression du droit d\u2019\u00eatre syndiqu\u00e9, de la possibilit\u00e9 de s\u2019engager politiquement ou d\u2019\u00eatre candidat, d\u2019\u00e9crire ou de t\u00e9moigner au sujet d\u2019une quelconque affaire ayant trait \u00e0 leur fonction.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d0"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ce"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1acd7daeef4e0001000027","text":"Confier \u00e0 un jury de cour d\u2019assise, apr\u00e8s un vrai proc\u00e8s, le soin d\u2019accorder ou pas la lib\u00e9ration conditionnelle pour les condamn\u00e9s \u00e0 des peines de r\u00e9clusion criminelle assorties de p\u00e9riode de s\u00fbret\u00e9.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d0"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ce"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1acd847fd49a0001000022","text":"Soumettre la correctionnalisation des affaires criminelles \u00e0 des conditions strictes.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d0"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ce"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1acd8caeef4e0001000029","text":"Renforcer le secret de l\u2019instruction notamment en interdisant que le nom du juge en charge de l\u2019affaire soit cit\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 la fin de l\u2019instruction, ce afin de renforcer son ind\u00e9pendance \u00e0 l\u2019\u00e9gard de l\u2019opinion publique et de pr\u00e9server sa s\u00e9r\u00e9nit\u00e9.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d0"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ce"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1acd94aeef4e000100002b","text":"Organiser un syst\u00e8me de nullit\u00e9 de proc\u00e9dure qui n\u2019entraine la lib\u00e9ration d\u2019un accus\u00e9 qu\u2019\u00e0 la condition que la nullit\u00e9 ne soit pas de nature \u00e0 apporter atteinte \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9 des faits, \u00e0 la bonne marche de la manifestation de la v\u00e9rit\u00e9.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d0"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ce"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1acd997fd49a0001000024","text":"Organiser le principe de l\u2019inamovibilit\u00e9 des membres du parquet afin d\u2019assurer leur ind\u00e9pendance.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d0"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ce"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad0417fd49a0001000028","text":"Les enqu\u00eates seront facilit\u00e9es, rendues moins on\u00e9reuses et donc plus efficaces par l\u2019obligation qui sera faite aux entreprises de vid\u00e9o-surveillance de communiquer gratuitement les images pouvant int\u00e9resser l\u2019enqu\u00eate.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d2"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ce"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad0587fd49a000100002a","text":"Le rattachement de l\u2019administration p\u00e9nitentiaire au minist\u00e8re de la Justice sera sanctuaris\u00e9, dans un objectif de coh\u00e9rence.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d4"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ce"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad0d47fd49a0001000030","text":"Tol\u00e9rance z\u00e9ro contre les violences scolaires\nIl est n\u00e9cessaire d\u2019accentuer les peines contre les \u00e9l\u00e8ves ou parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves coupables d\u2019agression verbale ou physique contre un enseignant.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d8"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d6"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad0feaeef4e0001000039","text":"Mise en place d\u2019une pr\u00e9somption de l\u00e9gitime d\u00e9fense pour les forces de l\u2019ordre concernant l\u2019exercice de leurs fonctions sur le mod\u00e8le de la gendarmerie nationale. Les policiers et gendarmes sont trop souvent injustement attaqu\u00e9s et d\u00e9nigr\u00e9s en lieu et place des auteurs de m\u00e9faits.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000da"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d6"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad10daeef4e000100003b","text":"Les services de renseignements de l\u2019\u00c9tat m\u00e8neront des enqu\u00eates sur l\u2019ensemble du territoire national afin d\u2019identifier les pr\u00e9dicateurs religieux d\u00e9fendant des th\u00e8ses politiques extr\u00e9mistes susceptibles de porter atteinte \u00e0 l\u2019ordre public ou de menacer la la\u00efcit\u00e9.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000da"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d6"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad1217fd49a0001000038","text":"Il faut refuser toute d\u00e9p\u00e9nalisation des drogues et accentuer la r\u00e9pression contre les trafiquants mais aussi contre les consommateurs. Les consommateurs de stup\u00e9fiants doivent \u00eatre soumis \u00e0 une obligation de soins. Il faut faciliter aussi le travail de la police et de la Justice (interception de conversations t\u00e9l\u00e9phoniques et de courriels dans le cadre de la lutte contre les stup\u00e9fiants, possibilit\u00e9 de r\u00e9mun\u00e9ration des indicateurs, etc.)","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000da"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d6"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad127aeef4e000100003d","text":"Doubler les effectifs des brigades anti-criminalit\u00e9. Mettre des policiers en civils dans la rue pour lutter contre l\u2019ins\u00e9curit\u00e9 et non contre le sentiment d\u2019ins\u00e9curit\u00e9.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000da"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d6"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad139aeef4e000100003f","text":"Mener une r\u00e9pression s\u00e9v\u00e8re contre les attaques organis\u00e9es visant les forces de l\u2019ordre, les secours ou les pompiers. Il faut d\u00e9manteler les r\u00e9seaux du banditisme, des \u00ab grands fr\u00e8res \u00bb et des ca\u00efds et exercer une pression polici\u00e8re sur les bassins de criminalit\u00e9 pour reprendre le terrain et d\u00e9velopper une vraie politique de renseignements aujourd\u2019hui r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 la lutte anti-terroriste.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000dc"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d6"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad1477fd49a000100003a","text":"Mise en place de l\u2019injonction civile, qui signifie l\u2019interdiction prononc\u00e9e par la Justice de p\u00e9n\u00e9trer dans des territoires d\u00e9finis pendant une certaine p\u00e9riode de temps apr\u00e8s avoir purg\u00e9 sa peine. P\u00e9n\u00e9trer dans le territoire interdit signifiera, pour le d\u00e9linquant, un retour imm\u00e9diat en prison. Des mesures judiciaires d\u2019interdiction de territoire (sur un d\u00e9partement par exemple) devront \u00e9galement \u00eatre mises en \u0153uvre.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000dc"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d6"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad1517fd49a000100003c","text":"R\u00e9tablissement de la peine de mort ou instauration de la r\u00e9clusion criminelle \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9 r\u00e9elle. L\u2019alternative entre ces deux possibilit\u00e9s pour renforcer notre arsenal p\u00e9nal, sera propos\u00e9e aux Fran\u00e7ais par r\u00e9f\u00e9rendum. La r\u00e9clusion \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9 aurait un caract\u00e8re d\u00e9finitif et irr\u00e9versible, le criminel se trouverait sans possibilit\u00e9 de sortir un jour de prison.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000dc"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d6"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad177aeef4e0001000041","text":"Recentrer notre strat\u00e9gie et assurer notre ind\u00e9pendance. Il faut que la France soit en mesure de d\u00e9fendre par elle-m\u00eame ses int\u00e9r\u00eats et de garantir sa s\u00e9curit\u00e9. Pour cela, il faut d\u00e9noncer la participation de la France au commandement int\u00e9gr\u00e9 de l\u2019OTAN.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000e0"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000de"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad17eaeef4e0001000043","text":"Assurer en priorit\u00e9 la protection du territoire national et la s\u00e9curit\u00e9 des Fran\u00e7ais. A ce titre, les forces assurant le contr\u00f4le de nos espaces maritimes et a\u00e9riens, et celles assurant la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure doivent b\u00e9n\u00e9ficier de moyens en hommes et en \u00e9quipement \u00e0 la hauteur de leur r\u00f4le.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000e0"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000de"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad183aeef4e0001000045","text":"Reconstituer les fili\u00e8res industrielles de la D\u00e9fense, notamment en coop\u00e9ration avec certains partenaires europ\u00e9ens, y compris la Russie. Un tel effort sera b\u00e9n\u00e9fique pour l\u2019\u00e9conomie du pays et les nombreuses entreprises du secteur.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000e0"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000de"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad18a7fd49a000100003e","text":"Au premier rang de nos int\u00e9r\u00eats dans le monde figure l\u2019int\u00e9grit\u00e9 de nos DOM-COM dans lesquels il est l\u00e9gitime de maintenir une capacit\u00e9 de d\u00e9fense d\u2019au moins un r\u00e9giment par territoire.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000e0"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000de"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad1a17fd49a0001000045","text":"Organiser une Garde Nationale de 50.000 r\u00e9servistes hommes et femmes, sur l\u2019ensemble du territoire (Outre-Mer compris) et mobilisable dans un bref d\u00e9lai.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000e2"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000de"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad1a7aeef4e0001000047","text":"Sur le plan des mat\u00e9riels, les programmes en cours de modernisation des \u00e9quipements seront poursuivis et de nouveaux programmes strat\u00e9giques seront lanc\u00e9s, en priorit\u00e9 dans le domaine spatial, o\u00f9 les comp\u00e9tences enviables que la France avait acquises dans les 25 premi\u00e8res ann\u00e9es de la V\u00e8 R\u00e9publique sont aujourd\u2019hui en jach\u00e8re, notamment la coop\u00e9ration franco-russe en ce domaine doit \u00eatre relanc\u00e9e.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000e2"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000de"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad1aeaeef4e0001000049","text":"Face \u00e0 la mont\u00e9e en puissance des marines asiatiques, et compte tenu de notre espace maritime (le deuxi\u00e8me apr\u00e8s les Etats-Unis), un effort s\u2019impose quant \u00e0 nos b\u00e2timents de surface, nos sous-marins d\u2019attaque, et un deuxi\u00e8me porte-avions.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000e2"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000de"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad1c27fd49a0001000048","text":"R\u00e9affirmer et pr\u00e9ciser notre concept de dissuasion nucl\u00e9aire, laquelle demeure le fondement de notre strat\u00e9gie de d\u00e9fense, la garantie ultime de la s\u00e9curit\u00e9 et de l\u2019ind\u00e9pendance nationale.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000e4"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000de"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1b0ac9f21dac0001000044","text":"La pr\u00e9sence des victimes dans les commissions de d\u00e9cision de remise en libert\u00e9 conditionnelle sera pr\u00e9vue et obligatoire.","tags":[{"id":"4f1ad08caeef4e0001000035"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ce"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1b0ad9b98b4f0001000043","text":"Un corps d\u2019agent d\u2019accompagnement sera cr\u00e9\u00e9 afin d\u2019accueillir les victimes et de les accompagner tout au long du proc\u00e8s. Les associations subventionn\u00e9es seront mises \u00e0 contribution.","tags":[{"id":"4f1ad08caeef4e0001000035"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ce"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1b0af1f21dac0001000048","text":"Cr\u00e9ation de tribunaux p\u00e9naux de proximit\u00e9 pour traiter les amendes de 5\u00e8me cat\u00e9gorie et les d\u00e9lits","tags":[{"id":"4f1ad08caeef4e0001000035"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ce"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f57daa31008b90003000303","text":"Supprimer le permis \u00e0 point.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d8"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d6"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[{"id":"4f57daac1008b90003000304","title":"Le Pen   Se\u0301curite\u0301 routie\u0300re","url":"http://www.youtube.com/watch?v=itTnl8ZdyiQ","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/itTnl8ZdyiQ?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"}]},{"id":"4f1acd397fd49a0001000020","text":"Assurer l\u2019application des peines de prison en supprimant les remises automatiques de peine.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d0"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ce"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[{"id":"4f57c80a1008b90003000167","title":"Rapport Ciotti - Pour renforcer l\u2019efficacit\u00e9 de l\u2019ex\u00e9cution des peines","url":"http://www.vie-publique.fr/actualite/alaune/justice-vers-durcissement-execution-peines.html","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f1ad0cf7fd49a000100002e","text":"Assurer le renvoi chez eux des d\u00e9linquants \u00e9trangers condamn\u00e9s : des accords bilat\u00e9raux seront pass\u00e9s avec les pays \u00e9trangers dont les ressortissants sont les plus repr\u00e9sent\u00e9s dans les statistiques fran\u00e7aises de la d\u00e9linquance (Afrique du Nord, Turquie, Europe de l\u2019Est) afin que l\u2019application de la peine s\u2019effectue dans le pays d\u2019origine.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d8"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d6"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":2},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad020aeef4e0001000032","text":"Le budget de la Justice sera revaloris\u00e9 de 25% en cinq ans : il est imp\u00e9ratif de donner les moyens \u00e0 la Justice de ses missions. La France doit rattraper son retard vis-\u00e0-vis de ses voisins, comme l\u2019Allemagne et le Royaume-Uni.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d2"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ce"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[{"id":"4f57c8a21008b9000300017a","title":"Budget de la mission \u00ab Justice \u00bb de 2012 port\u00e9 \u00e0 7,42 milliards ","url":"http://www.justice.gouv.fr/budget-et-statistiques-10054/budget-10055/","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f1acd307fd49a000100001e","text":"Faire \u00e9voluer la formation et le parcours des magistrats en rempla\u00e7ant l\u2019Ecole Nationale de la Magistrature par une fili\u00e8re universitaire des carri\u00e8res judiciaires, formation commune aux avocats et aux magistrats proposant une sp\u00e9cialisation en fin de cursus. Au cours de cette formation, les \u00e9l\u00e8ves devront r\u00e9aliser une s\u00e9rie de stages en lien permanent avec le monde judiciaire et le monde carc\u00e9ral, multipliant les passerelles entre les diff\u00e9rents m\u00e9tiers du droit.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d0"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ce"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[{"id":"4f57c6881008b90003000128","title":"http://www.enm.justice.fr/","url":"Site de l'ENM","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f1ad035aeef4e0001000034","text":"Le nombre de magistrats sera revu \u00e0 la hausse afin de rendre la Justice plus rapide, et donc plus juste. La France doit viser le ratio de 20 magistrats pour 100 000 habitants en 2017, contre 12 pour 100 000 aujourd\u2019hui.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d2"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ce"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[{"id":"4f57c9eb1008b900030001a6","title":"7 722 magistrats en France","url":"http://www.insee.fr/fr/themes/tableau.asp?reg_id=16&ref_id=socop005","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f1ad0607fd49a000100002c","text":"Un vaste plan carc\u00e9ral sera adopt\u00e9 afin de cr\u00e9er, dans les plus brefs d\u00e9lais, 40 000 nouvelles places de prison. Avec 40 000 places de prison suppl\u00e9mentaires, la France se placera dans la moyenne europ\u00e9enne.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d4"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ce"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[{"id":"4f57cada1008b900030001bf","title":"56 358 places de prison au 01/01/2011","url":"http://www.justice.gouv.fr/art_pix/chiffres_cles_2011.pdf","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f1b0aecf21dac0001000046","text":"La responsabilit\u00e9 personnelle des magistrats en cas d\u2019erreur judiciaire, ou de faute, pourra \u00eatre engag\u00e9e, sur le fondement de l\u2019article 1382 du code civil, nonobstant les poursuites disciplinaires. Le droit de la responsabilit\u00e9 des juges sera tir\u00e9 du corpus jurisprudentiel, \u00e9labor\u00e9 par les juges eux-m\u00eames, au sujet de la responsabilit\u00e9 des avocats.","tags":[{"id":"4f1ad08caeef4e0001000035"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ce"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[{"id":"4f57cb761008b900030001ca","title":"Article 1382 du code civil","url":"http://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?idArticle=LEGIARTI000006438819","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f1ad0c5aeef4e0001000037","text":"R\u00e9server un traitement \u00e9nergique et efficace \u00e0 la d\u00e9linquance des mineurs : la responsabilit\u00e9 p\u00e9nale sera accrue pour tous les mineurs de plus de 13 ans, le traitement des dossiers les concernant sera acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 et les aides sociales aux parents d\u2019enfants r\u00e9cidivistes seront supprim\u00e9es, sous r\u00e9serve de la preuve de leur carence.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d8"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d6"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[{"id":"4f57cc761008b900030001e1","title":"http://www.justice.gouv.fr/budget-et-statistiques-10054/chiffres-cles-de-la-justice-10303/chiffres-cles-de-la-justice-des-mineurs-18992.html","url":"Chiffres cl\u00e9s de la justice des mineurs","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f1ad0e07fd49a0001000032","text":"Sanctions renforc\u00e9es contre les d\u00e9linquants r\u00e9cidivistes. Plus aucune prestation sociale (aides, logements, RSA, etc.) ne doit \u00eatre vers\u00e9e aux r\u00e9cidivistes d\u00e9linquants ou criminels justiciables d\u2019une peine de un an de prison ou plus.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d8"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d6"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[{"id":"4f57ce801008b90003000201","title":"Les condamn\u00e9s de 2007 en \u00e9tat de r\u00e9cidive ou de r\u00e9it\u00e9ration","url":"http://www.justice.gouv.fr/budget-et-statistiques-10054/infostats-justice-10057/les-condamnes-de-2007-en-etat-de-recidive-ou-de-reiteration-20940.html","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f1ad0f57fd49a0001000034","text":"Reconstitution en cinq ans des effectifs de police et de gendarmerie supprim\u00e9s depuis 2005. Les moyens mat\u00e9riels de la police et de la gendarmerie (armes, v\u00e9hicules, t\u00e9l\u00e9communications,\u2026) doivent \u00eatre am\u00e9lior\u00e9s. Il convient de stopper la fermeture des brigades de gendarmerie et des commissariats de police et de reconstituer en cinq ans les unit\u00e9s EGM et CRS dissoutes.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000da"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d6"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[{"id":"4f57d2341008b90003000255","title":"Projet de loi de finances pour 2012 : S\u00e9curit\u00e9","url":"http://www.senat.fr/rap/l11-107-326/l11-107-3264.html","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f1ad1067fd49a0001000036","text":"Garantir le statut militaire de la gendarmerie et organiser son retour progressif dans le p\u00e9rim\u00e8tre du minist\u00e8re de la D\u00e9fense.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000da"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d6"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[{"id":"4f57d2cd1008b9000300025b","title":"Police-gendarmerie : le rapprochement officialis\u00e9","url":"http://www.vie-publique.fr/actualite/alaune/police-gendarmerie-rapprochement-officialise.html","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f1ad1987fd49a0001000043","text":"Revenir \u00e0 un effort de d\u00e9fense suffisant en parvenant progressivement sur cinq ans \u00e0 2% du PIB n\u00e9cessaire \u00e0 la p\u00e9rennit\u00e9 des programmes, \u00e0 la modernisation des mat\u00e9riels et au maintien des effectifs.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000e2"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000de"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[{"id":"4f57d4671008b90003000274","title":"La mission \u00ab D\u00e9fense \u00bb s\u2019\u00e9l\u00e8ve en zone budg\u00e9taire \u00e0 1,9% du PIB","url":"http://www.defense.gouv.fr/sga/le-sga-en-action/budget-finances-de-la-defense/budget/budget-2012","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f1ad224aeef4e000100004c","text":"La ma\u00eetrise des ph\u00e9nom\u00e8nes migratoires, coupl\u00e9e \u00e0 une politique ambitieuse de coop\u00e9ration avec les pays souffrant aujourd\u2019hui d\u2019une \u00e9migration massive, permettra de favoriser les perspectives de croissance et de d\u00e9veloppement harmonieux des zones de la plan\u00e8te aujourd\u2019hui menac\u00e9es par un saccage des ressources naturelles et l\u2019anarchie qu\u2019engendre les flux migratoires li\u00e9s \u00e0 la pauvret\u00e9.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000108"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000100"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad2337fd49a000100004c","text":"La l\u00e9gislation concernant l\u2019\u00e9levage en batterie sera revue afin d\u2019offrir un espace vital d\u00e9cent aux animaux ; un cr\u00e9dit d\u2019imp\u00f4t aidera les \u00e9leveurs \u00e0 transformer leurs installations en conformit\u00e9 avec les nouvelles normes.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000108"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000100"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad240aeef4e000100004e","text":"L\u2019interdiction de l\u2019abattage des animaux destin\u00e9s \u00e0 la consommation sans \u00e9tourdissement pr\u00e9alable, qui s\u2019impose pourtant \u00e0 la France, sera respect\u00e9.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000108"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000100"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad247aeef4e0001000050","text":"La l\u00e9gislation concernant les exp\u00e9rimentations sur des animaux sera durcie, notamment pour les cas o\u00f9 la recherche permet de les \u00e9viter.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000108"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000100"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad27baeef4e0001000053","text":"La politique de l\u2019habitat et des paysages repensera l\u2019int\u00e9gration de l\u2019urbanisme et de l\u2019architecture dans l\u2019environnement naturel et le respect de nos traditions architecturales. Une charte d\u2019insertion paysag\u00e8re sera d\u00e9cid\u00e9e au niveau r\u00e9gional, en concertation avec les repr\u00e9sentants des architectes.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000104"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000100"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad284aeef4e0001000055","text":"L\u2019architecture sera valoris\u00e9e et l\u2019Etat demandera \u00e0 l\u2019Ordre des architectes de mettre en place une action de communication \u00e0 destination du grand public et des entreprises afin d\u2019encourager le recours \u00e0 l\u2019architecte.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000108"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000100"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad28e7fd49a0001000050","text":"Un programme d\u00e9cennal visera la destruction des cit\u00e9s construites dans les ann\u00e9es 1960 les plus v\u00e9tustes et leur remplacement par un habitat de taille et d\u2019esth\u00e9tique traditionnelles, dans le respect des chartes d\u2019insertion paysag\u00e8re.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000108"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000100"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad29caeef4e0001000057","text":"Une \u00e9valuation men\u00e9e par les services d\u00e9concentr\u00e9s de l\u2019Etat visera \u00e0 r\u00e9pertorier l\u2019ensemble des erreurs d\u2019urbanisme commises dans les zones de risques naturels (inondation, avalanches, \u00e9boulement, etc.), identifier les constructions qui n\u2019auraient pas d\u00fb \u00eatre autoris\u00e9es et en d\u00e9terminera les responsabilit\u00e9s. Les fauteurs participeront financi\u00e8rement \u00e0 la mise en conformit\u00e9 de ces zones.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000108"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000100"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad2a3aeef4e0001000059","text":"Les sanctions p\u00e9nales pour les responsables de grands d\u00e9g\u00e2ts \u00e9cologiques (mar\u00e9es noires, incendies de for\u00eats, etc.) seront renforc\u00e9es.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000104"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000100"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad2bdaeef4e000100005b","text":"L\u2019excellence de la recherche agronomique fran\u00e7aise doit \u00eatre renforc\u00e9e et remise au service des agriculteurs (am\u00e9lioration des sols) et des consommateurs.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000114"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000112"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad2c9aeef4e000100005e","text":"Il faut assurer l\u2019ind\u00e9pendance effective de l\u2019Agence Fran\u00e7aise de S\u00e9curit\u00e9 Sanitaire des Aliments, en \u00e9liminant toutes les possibilit\u00e9s de conflits d\u2019int\u00e9r\u00eat. Une libert\u00e9 d\u2019appr\u00e9ciation devra aussi \u00eatre prot\u00e9g\u00e9e vis-\u00e0-vis des organismes europ\u00e9ens et internationaux dont l\u2019ind\u00e9pendance n\u2019est pas toujours garantie.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000116"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000112"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad2d1aeef4e0001000060","text":"La r\u00e9duction de la bureaucratie agricole et la simplification des proc\u00e9dures et des contr\u00f4les permettront de faire des \u00e9conomies budg\u00e9taires, ainsi que d\u2019all\u00e9ger les contraintes administratives d\u00e9raisonnables pesant sur les agriculteurs.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000116"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000112"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad2da7fd49a0001000053","text":"Nous devons permettre \u00e0 la collectivit\u00e9 nationale de reconna\u00eetre et de r\u00e9tribuer la contribution des agriculteurs \u00e0 la qualit\u00e9 de vie de la communaut\u00e9 nationale","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000116"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000112"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad2e1aeef4e0001000062","text":"La cr\u00e9ation d\u2019une Caisse de compensation et d\u2019amortissement de la dette paysanne en vertu du principe de r\u00e9tablissement de l\u2019\u00e9galit\u00e9 devant les charges publiques.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000116"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000112"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad2ea7fd49a0001000055","text":"La cr\u00e9ation d\u2019un Fonds d\u2019intervention pour la campagne afin de revaloriser les zones rurales en difficult\u00e9 et de r\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s entre les territoires, notamment sur le plan des services publics.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000116"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000112"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad2f87fd49a0001000057","text":"La cr\u00e9ation d\u2019un Conservatoire du patrimoine viticole et le refus des plans d\u2019arrachage de vignes demand\u00e9s par l\u2019Union europ\u00e9enne.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000116"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000112"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad2feaeef4e0001000064","text":"Un programme d\u2019\u2019aide \u00e0 l\u2019installation des jeunes agriculteurs [110 millions]","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000116"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000112"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad305aeef4e0001000066","text":"La revalorisation des retraites agricoles, sp\u00e9cialement pour le conjoint survivant. La retraite agricole minimum sera fix\u00e9e \u00e0 85% du SMIC.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000116"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000112"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad30faeef4e0001000068","text":"L\u2019agriculture fran\u00e7aise b\u00e9n\u00e9ficiera d\u2019une loi Achetons fran\u00e7ais qui obligera les administrations d\u2019Etat et les administrations des collectivit\u00e9s territoriales, ainsi que les cantines et restaurants d\u2019entreprise, \u00e0 se fournir prioritairement en denr\u00e9es alimentaires produites en France.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000116"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000112"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad318aeef4e000100006a","text":"Le droit des agriculteurs \u00e0 ressemer leur propre r\u00e9colte et \u00e0 en disposer doit \u00eatre sanctuaris\u00e9.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000116"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000112"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad324aeef4e000100006c","text":"Les mesures favorisant un partage de la valeur ajout\u00e9e plus favorable aux producteurs seront consid\u00e9rablement renforc\u00e9es, notamment par la r\u00e9gulation et la simplification des circuits de distribution et la r\u00e9gionalisation des achats publics (au moyen d\u2019une modification du Code des march\u00e9s publics), ainsi que par la promotion des syst\u00e8mes coop\u00e9ratifs entre producteurs.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000116"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000112"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad3357fd49a0001000059","text":"Une lutte renforc\u00e9e contre les ententes entre centrales d\u2019achat et les abus de position dominante de la grande distribution sera men\u00e9e, gr\u00e2ce \u00e0 un renforcement des moyens de l\u2019Autorit\u00e9 de la Concurrence \u00e0 laquelle la loi fixera en outre une mission plus ambitieuse et l\u2019adoption \u2013 enfin- d\u2019une loi sur les recours collectifs.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000116"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000112"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad3417fd49a000100005b","text":"L\u2019emprise de la finance sur le march\u00e9 des mati\u00e8res premi\u00e8res agricoles doit \u00eatre limit\u00e9e notamment par la restriction des op\u00e9rations purement sp\u00e9culatives, la lutte contre la manipulation des march\u00e9s et la mise en \u0153uvre de moyens publics de r\u00e9gulation des prix(stocks d\u2019intervention).","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000116"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000112"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad351aeef4e000100006e","text":"La France abandonnera la PAC au b\u00e9n\u00e9fice de la PAF (Politique agricole fran\u00e7aise) permettant un d\u00e9veloppement strat\u00e9gique plus justement r\u00e9parti entre petites et grosses structures agricoles. Pour cela, la France adoptera cette politique agricole nationale ambitieuse financ\u00e9e par la r\u00e9duction de sa contribution globale au budget europ\u00e9en, dans le cadre de la ren\u00e9gociation des trait\u00e9s europ\u00e9ens qui sera entreprise d\u00e8s 2012.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb000400011a"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000112"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad3577fd49a000100005d","text":"Pour garantir la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, les importations en Europe doivent \u00eatre soumises auxm\u00eames contraintes phytosanitaires que celles impos\u00e9es \u00e0 nos paysans producteurs. Cette exigence sera impos\u00e9e par l\u2019interm\u00e9diaire des droits de douanes.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb000400011a"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000112"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad35c7fd49a000100005f","text":"Le patriotisme agricole sera la r\u00e8gle, dans le but de garantir l\u2019int\u00e9r\u00eat strat\u00e9gique vital que constitue l\u2019ind\u00e9pendance alimentaire de la France. Les importations doivent se limiter aux produits pour lesquels notre pays n\u2019est pas autosuffisant.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb000400011a"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000112"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad3627fd49a0001000061","text":"Un m\u00e9canisme de soutien interne doit \u00eatre r\u00e9tabli pour garantir aux agriculteurs des prix minimums et stables.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb000400011a"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000112"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1b0a3af21dac0001000041","text":"Nous soutiendrons la recherche afin de faire de ces technologies un recours possible et viable dans le cadre d\u2019utilisations locales (particuliers, communes ou entreprises). L\u2019objectif est ici de couvrir \u00e0 terme 10 \u00e0 15% de nos besoins \u00e9nerg\u00e9tiques.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000f8"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000f4"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1b0a41b98b4f0001000037","text":"Les recherches dans le domaine de l\u2019hydrog\u00e8ne doivent \u00eatre valoris\u00e9es et nous soutiendrons le programme ITER \u00e0 Cadarache.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000f8"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000f4"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1b0a5fb98b4f0001000039","text":"Le permis de conduire \u00e0 points sera supprim\u00e9 et les contraventions et d\u00e9lits seront sanctionn\u00e9s par les peines qui seront int\u00e9gr\u00e9es au code p\u00e9nal. L\u2019annulation ou la suspension du permis de conduire devra \u00eatre prononc\u00e9e par le tribunal comp\u00e9tent.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000fc"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000f4"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1b0a65b98b4f000100003b","text":"Le transport fluvial sera favoris\u00e9.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000fc"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000f4"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1b0a6bb98b4f000100003d","text":"Le renforcement du rail visera \u00e0 une compl\u00e9mentarit\u00e9 entre les lignes \u00e0 grande vitesse et les r\u00e9seaux r\u00e9gionaux. L\u2019Etat reprendra progressivement la comp\u00e9tence du transport, largement abandonn\u00e9e aux r\u00e9gions dans le cadre d\u2019une d\u00e9centralisation non ma\u00eetris\u00e9e.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000fc"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000f4"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1b0a74b98b4f000100003f","text":"Le rapprochement entre la SNCF et RFF permettra de mettre progressivement fin \u00e0 l\u2019absurde s\u00e9paration entre ces deux entit\u00e9s compl\u00e9mentaires. ","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000fc"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000f4"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad2507fd49a000100004e","text":"Les programmes de lutte contre l\u2019abandon d\u2019animaux de compagnie seront soutenus par l\u2019octroi par l\u2019Etat de plages de publicit\u00e9 gratuites sur le service public audiovisuel, et un soutien accru aux associations engag\u00e9es dans ce combat.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000108"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000100"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad4a3aeef4e0001000074","text":"Se fixer un objectif sur le mandat : mettre en place des centres d\u2019accueil pour les enfants handicap\u00e9s et \u00eatre en mesure de permettre le maintien \u00e0 domicile avec l\u2019aide d\u2019une tierce personne \u00e0 ceux qui le souhaitent.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000120"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011e"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad4a97fd49a0001000063","text":"Construire/rouvrir progressivement les \u00e9tablissements r\u00e9gionaux d\u2019\u00e9ducation adapt\u00e9e.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000120"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011e"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad4aeaeef4e0001000078","text":"Favoriser l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9cole et aux activit\u00e9s parascolaires pour les enfants handicap\u00e9s : exercer un contr\u00f4le sur les modalit\u00e9s d\u2019acceptation. Garantir la p\u00e9rennit\u00e9 statutaire des auxiliaires de vie scolaire et leur formation.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000120"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011e"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad4b37fd49a0001000065","text":"Informer les parents d\u2019enfants d\u00e9ficients sensoriels sur les \u00e9tablissements sp\u00e9cialis\u00e9s : la formation initiale d\u00e9livr\u00e9e leur permettant de poursuivre des \u00e9tudes en milieu scolaire ou universitaire ordinaire.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000120"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011e"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad4b87fd49a0001000067","text":"D\u00e9velopper progressivement les \u00c9tablissements et Services d\u2019aide par le travail.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000120"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011e"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad4beaeef4e000100007a","text":"D\u00e9velopper les programmes d\u2019aide aux handicap\u00e9s via le contact avec les animaux.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000120"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011e"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad4c3aeef4e000100007c","text":"Lancer une r\u00e9flexion avec les acteurs concern\u00e9s pour une meilleure prise en compte et une meilleure prise en charge de l\u2019autisme : formation des professionnels de sant\u00e9, accompagnement des parents, aides aux associations, financement adapt\u00e9, investissement sur la recherche.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000120"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011e"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad4d1aeef4e000100007e","text":"D\u00e9finir enfin les contours du handicap.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000122"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011e"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad4d6aeef4e0001000080","text":"Simplifier et clarifier les crit\u00e8res d\u2019appr\u00e9ciation du handicap et de la d\u00e9pendance, revenir \u00e0 une d\u00e9claration annuelle de ressources","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000122"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011e"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad4e3aeef4e0001000084","text":"Annuler progressivement les barri\u00e8res d\u2019\u00e2ge pour l\u2019attribution des aides (PCH). Mettre en place pour les proches un r\u00e9seau d\u2019aides (formation, soutien et acc\u00e8s \u00e0 des dispositifs de r\u00e9pit).","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000124"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011e"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad4ea7fd49a0001000069","text":"D\u00e9tecter et lutter activement contre la maltraitance des personnes handicap\u00e9es. Ce tabou doit \u00eatre enfin bris\u00e9.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000126"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011e"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad4f1aeef4e0001000086","text":"Imposer aux principaux acteurs du Web un standard d\u2019accessibilit\u00e9 pour les malvoyants et les mal entendants en donnant priorit\u00e9 aux entreprises fran\u00e7aises expertes et performantes dans ce domaine.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000126"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011e"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad55baeef4e0001000089","text":"Abaissement de l\u2019\u00e2ge de la retraite pour les m\u00e8res ayant \u00e9lev\u00e9 au moins trois enfants ou ayant \u00e9lev\u00e9 un enfant handicap\u00e9.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000134"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000128"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad56c7fd49a0001000070","text":"Suppression du regroupement familial.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb000400013a"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000138"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad5817fd49a0001000072","text":"Suppression du droit du sol et r\u00e9forme en profondeur du code de la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise afin que l\u2019acquisition de la nationalit\u00e9 ne soit plus une simple formalit\u00e9 administrative : \u00eatre fran\u00e7ais est un honneur. La naturalisation se m\u00e9rite et doit \u00eatre soumise \u00e0 des conditions strictes de pr\u00e9sence paisible et prolong\u00e9e sur le territoire, en situation l\u00e9gale, de maitrise de la langue fran\u00e7aise et de preuve d\u2019assimilation. ","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb000400013a"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000138"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad5897fd49a0001000074","text":"Le racisme anti-Fran\u00e7ais comme motivation d\u2019un crime ou d\u2019un d\u00e9lit sera consid\u00e9r\u00e9 comme une circonstance particuli\u00e8rement aggravante et alourdira la peine encourue.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb000400013a"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000138"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad5a9aeef4e000100008f","text":"Application de la priorit\u00e9 nationale. Les entreprises se verront inciter \u00e0 prioriser l\u2019emploi, \u00e0 comp\u00e9tences \u00e9gales, des personnes ayant la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise. Afin d\u2019inciter les entreprises \u00e0 respecter cette pratique de priorit\u00e9 nationale, une loi contraindra P\u00f4le Emploi \u00e0 proposer, toujours \u00e0 comp\u00e9tences \u00e9gales, les emplois disponibles aux demandeurs d\u2019emploi fran\u00e7ais. Les administrations respecteront \u00e9galement ce principe, et la liste des emplois dits \u00ab de souverainet\u00e9 \u00bb sera \u00e9largie, notamment dans les secteurs r\u00e9galiens o\u00f9 les professions seront r\u00e9serv\u00e9es aux personnes ayant la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb000400013a"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000138"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad5b2aeef4e0001000092","text":"Remise en cause des accords de Schengen sur la libre circulation des personnes : la France reprendra le contr\u00f4le de ses fronti\u00e8res.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb000400013c"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000138"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad5c07fd49a0001000077","text":"Lutte contre l\u2019immigration clandestine, qui doit \u00eatre ramen\u00e9e \u00e0 z\u00e9ro. Expulsion syst\u00e9matique de toute personne qui entre ou se maintient ill\u00e9galement sur le territoire national. Suppression des pompes aspirantes de l\u2019immigration clandestine, telle que l\u2019Aide M\u00e9dicale d\u2019Etat, r\u00e9serv\u00e9e aux migrants clandestins.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb000400013e"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000138"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad5c9aeef4e0001000096","text":"Suppression, dans le droit fran\u00e7ais, de la possibilit\u00e9 de r\u00e9gulariser des clandestins.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb000400013e"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000138"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad5cfaeef4e0001000098","text":"Les manifestations de clandestins ou de soutien aux clandestins seront interdites.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb000400013e"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000138"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad6e7aeef4e000100009b","text":"Stopper les flux migratoires vers la France\nLa carte de l\u2019ins\u00e9curit\u00e9 recoupe largement celle de l\u2019immigration : il faut donc agir en amont (voir \u00ab immigration \u00bb).","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000140"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000138"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad6ec7fd49a000100007b","text":"R\u00e9duction en 5 ans de l\u2019immigration l\u00e9gale de 200 000 entr\u00e9es par an \u00e0 10 000 entr\u00e9es par an (division par 20), en privil\u00e9giant les talents qui permettront le rayonnement de notre pays et l\u2019innovation. Modifications l\u00e9gislatives et r\u00e9glementaires du Code de l\u2019entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers (CESEDA) en ce sens.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000140"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000138"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad6f27fd49a000100007d","text":"Mise en \u0153uvre d\u2019une politique de coop\u00e9ration renforc\u00e9e, notamment avec les pays d\u2019Afrique. Les aides au d\u00e9veloppement seront subordonn\u00e9es \u00e0 une coop\u00e9ration \u00e9troite avec les autorit\u00e9s fran\u00e7aises s\u2019agissant des flux migratoires et des proc\u00e9dures d\u2019expulsion des clandestins vers leur pays d\u2019origine.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000140"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000138"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad6fd7fd49a000100007f","text":"R\u00e9duction drastique du nombre de demandeurs d\u2019asile admis \u00e0 rester en France. Le budget de l\u2019asile repr\u00e9sente un co\u00fbt en progression constante (+27% en 2011, \u00e0 376 millions d\u2019euros). La France doit proc\u00e9der aux r\u00e9visions constitutionnelles, l\u00e9gislatives et r\u00e9glementaires pour atteindre cet objectif.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb0004000142"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000138"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad7027fd49a0001000081","text":"Instauration d\u2019un grand minist\u00e8re de l\u2019Int\u00e9rieur, de l\u2019Immigration et de la La\u00efcit\u00e9 afin d\u2019assurer la coh\u00e9rence et la coordination des politiques publiques dans ces trois domaines. Il publiera, chaque trimestre, les chiffres et statistiques d\u00e9taill\u00e9s du nombre de titres de s\u00e9jour d\u00e9livr\u00e9s, du nombre de naturalisations octroy\u00e9es et du nombre de reconduites \u00e0 la fronti\u00e8re effectu\u00e9es.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb0004000142"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000138"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad718aeef4e00010000a1","text":"Mise en place d\u2019un statut juridique et social dans le cas du choix de ce revenu parental, pour la m\u00e8re ou le p\u00e8re concern\u00e9 : protection sociale, droit renforc\u00e9 \u00e0 la formation professionnelle.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb000400014a"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000148"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad7207fd49a0001000083","text":"Aide \u00e0 la garde des enfants afin que chaque Fran\u00e7ais(e) puisse plus facilement concilier une vie professionnelle \u00e9panouie et une vie familiale heureuse.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb000400014a"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000148"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad7257fd49a0001000085","text":"Lutte contre la vuln\u00e9rabilit\u00e9 et l\u2019accroissement de la pauvret\u00e9 des familles monoparentales fran\u00e7aises en les accompagnant dans leur recherche de logement et en mobilisant les grandes entreprises sur leurs conditions de travail (flexibilit\u00e9 des horaires).","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb000400014a"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000148"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad72faeef4e00010000a3","text":"La r\u00e9ussite fran\u00e7aise que repr\u00e9sente l\u2019\u00e9cole maternelle doit \u00eatre pr\u00e9serv\u00e9e, alors que de plus en plus depuis 2007 les enfants de moins de 3 ans en sont exclus, pour des raisons purement comptables.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb000400014c"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000148"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad736aeef4e00010000a6","text":"Le pr\u00e9fet de d\u00e9partement veillera \u00e0 ce que les collectivit\u00e9s territoriales privil\u00e9gient le d\u00e9veloppement des cr\u00e8ches dans leurs budgets.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb000400014c"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000148"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad746aeef4e00010000a8","text":"Si une telle politique cr\u00e9e des droits, elle implique aussi des devoirs. Les facilit\u00e9s qu\u2019elle procure supposent que les parents assument leurs responsabilit\u00e9s vis-\u00e0-vis de leurs enfants. En cas de manquement, ils devraient en \u00eatre partiellement ou m\u00eame totalement priv\u00e9s, sur d\u00e9cision de justice. Les sommes qui ne leur seraient pas vers\u00e9es reviendraient \u00e0 un fonds de soutien collectif aux familles.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb0004000150"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000148"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad74eaeef4e00010000aa","text":"Veiller \u00e0 ne pas instaurer la CSG, comme pr\u00e9vu dans le projet de la loi de financement de la S\u00e9curit\u00e9 Sociale minorant de 6% le CLCA (compl\u00e9ment de libre choix d\u2019activit\u00e9), prestation permettant d\u2019aider le parent qui fait le choix de r\u00e9duire partiellement ou totalement son activit\u00e9 professionnelle \u00e0 s\u2019occuper de son enfant de moins de trois ans.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb0004000150"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000148"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad7687fd49a000100008b","text":"Am\u00e9lioration du statut des familles d\u2019accueil : tout en exer\u00e7ant un contr\u00f4le strict afin d\u2019\u00e9radiquer la maltraitance des enfants (qui devra \u00eatre s\u00e9v\u00e8rement sanctionn\u00e9e), il faut imp\u00e9rativement humaniser le statut de ces familles d\u2019accueil qui se voient retirer du jour au lendemain des enfants malgr\u00e9 de forts liens d\u2019affection qui se sont tiss\u00e9s avec eux.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb0004000154"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000148"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad771aeef4e00010000ac","text":"Suicide des enfants : une r\u00e9cente \u00e9tude effectu\u00e9e par le psychiatre Boris Cyrulnik indique de fa\u00e7on tr\u00e8s alarmante que le suicide touche d\u00e9sormais de tr\u00e8s jeunes enfants (26 suicides d\u00e9nombr\u00e9s en 2008 chez des enfants \u00e2g\u00e9s de 5 \u00e0 14 ans). Rappelons que le suicide est la deuxi\u00e8me cause de mortalit\u00e9 chez les adolescents. Cet \u00e9tat d\u00e9pressif et cette grave d\u00e9tresse des jeunes et des enfants sont le r\u00e9sultat de la destruction de la cellule familiale, ayant perdu ses rep\u00e8res, sa valeur d\u2019exemple, d\u2019absences de limites clairement d\u00e9finies (autorit\u00e9, respect m\u00e9rite), de la situation \u00e9conomique pr\u00e9caire particuli\u00e8rement des m\u00e8res seules pour \u00e9lever leurs enfants, de l\u2019isolement moral et psychique cr\u00e9\u00e9 par internet, Facebook et autres jeux vid\u00e9o sans surveillance. Il est donc tout \u00e0 fait imp\u00e9ratif de remettre la protection familiale au centre des pr\u00e9occupations gouvernementales.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb0004000156"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000148"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad77caeef4e00010000ae","text":"D\u00e9fendre l\u2019enfant contre la violence : la loi de juillet 1949 sur les publications destin\u00e9es \u00e0 la jeunesse et l\u2019action renouvel\u00e9e et encourag\u00e9e des associations familiales doivent permettre une meilleure protection des enfants contre toutes les formes de violence, y compris la violence pornographique et la violence morale via internet. Tout acte de maltraitance, de violence, a fortiori de p\u00e9dophilie envers les enfants devront \u00eatre tr\u00e8s s\u00e9v\u00e8rement punis.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb0004000156"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000148"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad78faeef4e00010000b0","text":"Application ferme sur l\u2019ensemble du territoire national de la loi de 1905 de d\u00e9fense de la la\u00efcit\u00e9. Cette loi ne doit pas \u00eatre modifi\u00e9e.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb000400015c"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000158"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad796aeef4e00010000b2","text":"Mise en place d\u2019un minist\u00e8re de l\u2019Int\u00e9rieur, de l\u2019Immigration et de la La\u00efcit\u00e9.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb000400015c"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000158"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad79d7fd49a000100008d","text":"A l\u2019\u00e9cole, la la\u00efcit\u00e9 qui est non seulement la neutralit\u00e9 religieuse mais aussi la neutralit\u00e9 politique sera appliqu\u00e9e avec la plus grande fermet\u00e9.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb000400015c"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000158"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f2ea04f910fd10008000036","text":"L\u2019emploi de travailleurs clandestins sera tr\u00e8s s\u00e9v\u00e8rement sanctionn\u00e9. L\u2019employeur sera passible de sanctions p\u00e9nales et de la fermeture administrative de son \u00e9tablissement.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb000400013e"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000138"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1df1d7abb33000010000ef","text":"Afin de mieux garantir juridiquement le principe de la neutralit\u00e9 de l\u2019action publique, et donc le principe de la la\u00efcit\u00e9, il sera inscrit dans la Constitution que \u00ab La R\u00e9publique ne reconna\u00eet aucune communaut\u00e9 \u00bb.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb000400015c"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000158"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1df21bc3878800010000ea","text":"Tous les baux emphyt\u00e9otiques et autres facilit\u00e9s accord\u00e9s \u00e0 des cultes en contradiction avec la loi du 9 d\u00e9cembre 1905 seront d\u00e9sormais interdits. Les fid\u00e8les devront construire leurs lieux de culte avec leur propre argent, quelle que soit la religion concern\u00e9e. Afin de limiter toute infiltration d\u2019une id\u00e9ologie politico-religieuse, il ne sera pas possible non plus de faire appel \u00e0 de l\u2019argent provenant de l\u2019\u00e9tranger.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb000400015a"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000158"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1df222abb33000010000f5","text":"Les subventions publiques, y compris celles des collectivit\u00e9s locales, ne pourront \u00eatre accord\u00e9es qu\u2019aux associations respectant scrupuleusement l\u2019esprit et la lettre de la loi de 1905.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb000400015c"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000158"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f2ea557910fd10005000052","text":"La ren\u00e9gociation de tous les partenariats \u00e9conomiques avec les pays du Maghreb sur la base d\u2019un arr\u00eat des flux migratoires.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb000400013c"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000138"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f2d1f8702b740000800009c","text":"La double nationalit\u00e9 ne sera plus autoris\u00e9e en dehors des cas de double nationalit\u00e9 avec un autre pays de l\u2019Union europ\u00e9enne ; les personnes concern\u00e9es seront amen\u00e9es \u00e0 choisir entre les deux nationalit\u00e9s.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb000400013a"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000138"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":2},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1df228abb33000010000f7","text":"Les subventions publiques aux associations communautaristes seront interdites.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb000400015c"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000158"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":2},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad54d7fd49a000100006d","text":"Le libre choix pour les femmes doit pouvoir \u00eatre aussi celui de ne pas avorter : une meilleure pr\u00e9vention et information sont indispensables, une responsabilisation des parents est n\u00e9cessaire, la possibilit\u00e9 d\u2019adoption pr\u00e9natale doit \u00eatre propos\u00e9e, une am\u00e9lioration des prestations familiales pour les familles nombreuses doit \u00eatre instaur\u00e9e.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb000400012a"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000128"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[{"id":"4f32971cac66d7000d000067","title":"Marine Le Pen   Avortement","url":"http://www.youtube.com/watch?v=OKAIeD1VqNo","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/OKAIeD1VqNo?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"}]},{"id":"4f1ad5b7aeef4e0001000094","text":"Ren\u00e9gociation de la Convention europ\u00e9enne des droits de l\u2019homme, et notamment de son article 8 qui est utilis\u00e9 par les associations de promotion de l\u2019immigration pour accro\u00eetre l\u2019immigration vers la France.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb000400013c"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000138"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad572aeef4e000100008b","text":"R\u00e9duire la dur\u00e9e maximale de la carte de s\u00e9jour de 10 ans actuellement \u00e0 3 ans renouvelable avec un strict contr\u00f4le des conditions d\u2019obtention.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb000400013a"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000138"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad591aeef4e000100008d","text":"Ex\u00e9cution dans leur pays d\u2019origine des peines d\u2019emprisonnement prononc\u00e9es contre les \u00e9trangers gr\u00e2ce \u00e0 des accords bilat\u00e9raux pass\u00e9s avec les pays dont sont originaires les ressortissants les plus repr\u00e9sent\u00e9s dans les statistiques fran\u00e7aises de la d\u00e9linquance. Dans tous les cas, r\u00e9tablissement des expulsions dans leur pays d\u2019origine des \u00e9trangers condamn\u00e9s p\u00e9nalement.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb000400013a"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000138"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":2},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad4deaeef4e0001000082","text":"Revaloriser l\u2019AAH et lancer un vaste plan de lutte contre la fraude aux aides, dans le cadre du Plan Anti-Fraude pilot\u00e9 par le Secr\u00e9tariat d\u2019Etat charg\u00e9 de la lutte contre la fraude.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000124"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011e"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad709aeef4e000100009d","text":"R\u00e9affirmation de notre mod\u00e8le r\u00e9publicain et de ses valeurs contre le multiculturalisme anglo-saxon. L\u2019assimilation, via l\u2019\u00e9cole notamment, doit redevenir la r\u00e8gle, et le communautarisme banni. La France inscrira dans sa Constitution \u00ab la R\u00e9publique ne reconna\u00eet aucune communaut\u00e9 \u00bb.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb0004000146"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000138"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad711aeef4e000100009f","text":"Cr\u00e9ation d\u2019un revenu parental, d\u00e8s que les finances le permettront, destin\u00e9 \u00e0 offrir, pendant la p\u00e9riode souhait\u00e9e, aux m\u00e8res ou aux p\u00e8res de famille la possibilit\u00e9 de choisir librement entre l\u2019exercice d\u2019une activit\u00e9 professionnelle et l\u2019\u00e9ducation de leurs enfants : versement d\u2019un revenu \u00e9quivalent \u00e0 80% du SMIC pendant 3 ans \u00e0 partir du 2\u00e8me enfant, renouvellement d\u2019une dur\u00e9e de 4 ans pour le 3e enfant.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb000400014a"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000148"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad7417fd49a0001000087","text":"Les allocations familiales, r\u00e9serv\u00e9es aux familles dont un parent au moins est fran\u00e7ais, seront revaloris\u00e9es et index\u00e9es sur le co\u00fbt de la vie. Elles retrouveront pour objectif la couverture d\u2019une partie cons\u00e9quente du co\u00fbt r\u00e9el de l\u2019enfant \u00e0 charge.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb0004000150"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000148"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1df1f0abb33000010000f1","text":"Seront d\u00e8s lors interdites dans la l\u00e9gislation nationale et au niveau local toutes les dispositions racistes, sexistes et discriminatoires, quelles que soient les intentions de ceux qui les proposent. Un terme sera mis \u00e0 toutes les pratiques discriminatoires existantes dans toutes les structures recevant du public et financ\u00e9es au moins pour partie par l\u2019argent public, comme les piscines, les \u00e9tablissements de sant\u00e9 ou les restaurants scolaires.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb000400015c"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000158"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":2},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad75d7fd49a0001000089","text":"D\u00e9fendre la structure familiale : institution irrempla\u00e7able, la famille repr\u00e9sente le caract\u00e8re central de la soci\u00e9t\u00e9, la famille doit se fonder exclusivement sur l\u2019union d\u2019un homme et d\u2019une femme et accueillir des enfants n\u00e9s d\u2019un p\u00e8re et d\u2019une m\u00e8re. Nous nous opposerons donc \u00e0 toute demande de cr\u00e9ation d\u2019un mariage homosexuel et/ou d\u2019une adoption par des couples homosexuels. Pour autant, la vie commune suscitant des int\u00e9r\u00eats mat\u00e9riels communs, le PACS apporte une solution suffisante et ne sera pas remis en cause.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb0004000154"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000148"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[{"id":"4f57dc771008b90003000349","title":"Le Pen   Mariage homosexuel","url":"http://www.youtube.com/watch?v=kTzhPowAr4o","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/kTzhPowAr4o?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"}]},{"id":"4f1df237abb33000010000f9","text":"Les services publics administratifs d\u00e9pendant de l\u2019Etat ou des collectivit\u00e9s territoriales doivent \u00eatre les garants des principes r\u00e9publicains et de la la\u00efcit\u00e9. D\u00e8s lors, \u00e0 l\u2019instar de ce qui s\u2019applique aujourd\u2019hui pour les agents de ces services publics, toute manifestation communautaire y sera proscrite pour l\u2019ensemble des usagers, notamment le port du voile ou de tout autre signe religieux ostentatoire. Une r\u00e9flexion sera engag\u00e9e pour \u00e9tendre cette disposition aux transports publics.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb000400015a"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000158"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1df206abb33000010000f3","text":"La discrimination positive \u00e0 l\u2019embauche ou \u00e0 l\u2019accueil de stagiaires, d\u2019\u00e9tudiants ou d\u2019apprentis sera interdite dans la fonction publique, les entreprises priv\u00e9es et dans les \u00e9coles et institutions d\u2019enseignement financ\u00e9es au moins pour partie par l\u2019argent public.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb000400015c"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000158"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1adfb9aeef4e00010000ef","text":"Baisse de 2% des dotations de l\u2019Etat aux conseils g\u00e9n\u00e9raux et conseils r\u00e9gionaux, assortie d\u2019une interdiction l\u00e9gislative d\u2019augmenter les imp\u00f4ts locaux pour les collectivit\u00e9s concern\u00e9es.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb0004000196"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000194"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1adfc07fd49a00010000cd","text":"Transfert progressif \u00e0 l\u2019Etat des comp\u00e9tences relatives aux transports r\u00e9gionaux et \u00e0 l\u2019action \u00e9conomique.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb0004000196"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000194"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1adfcd7fd49a00010000cf","text":"Suppression de la clause g\u00e9n\u00e9rale de comp\u00e9tence.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb0004000196"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000194"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1adfd0aeef4e00010000f2","text":"R\u00e9tablissement du contr\u00f4le de l\u00e9galit\u00e9 a priori de l\u2019Etat sur les engagements de d\u00e9pense sup\u00e9rieurs \u00e0 un pourcentage du budget annuel de la collectivit\u00e9 territoriale qui sera d\u00e9fini par une loi.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb0004000196"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000194"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1adfdbaeef4e00010000f4","text":"Suppression de l\u2019obligation de participer \u00e0 une intercommunalit\u00e9 et audit obligatoire des d\u00e9penses des intercommunalit\u00e9s par les Chambres r\u00e9gionales des Comptes la premi\u00e8re ann\u00e9e du mandat.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb0004000198"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000194"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ae08daeef4e00010000f6","text":"La hi\u00e9rarchie des normes qui pr\u00e9valait avant les d\u00e9rives jurisprudentielles sera r\u00e9affirm\u00e9e. La Constitution, plus largement le bloc de constitutionnalit\u00e9, est la norme supr\u00eame, \u00e0 laquelle doit se conformer l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 du droit fran\u00e7ais et conserve sa sup\u00e9riorit\u00e9 sur les Trait\u00e9s internationaux.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb000400019e"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400019a"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1df280c3878800010000ec","text":"Le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique serait \u00e9lu pour un mandat non renouvelable de 7 ans. Cette disposition s\u2019appliquerait d\u00e8s l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2017.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb0004000164"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000160"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1df2a1abb33000010000fb","text":"La proc\u00e9dure de r\u00e9vision de la Constitution serait modifi\u00e9e : seul le r\u00e9f\u00e9rendum pourrait, \u00e0 l\u2019avenir, permettre de r\u00e9former la Constitution, le Parlement r\u00e9uni en Congr\u00e8s ne pouvant plus exercer ce droit. Seul le peuple pourra ainsi d\u00e9faire ce que le peuple a fait.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb000400019e"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400019a"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1df2a8c3878800010000ee","text":"Les collectivit\u00e9s territoriales d\u2019Outre-Mer verraient leur statut modifi\u00e9 et sanctuaris\u00e9 dans la Constitution.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb000400019e"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400019a"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1df2b1abb33000010000fd","text":"Le r\u00e9f\u00e9rendum d\u2019initiative populaire serait inscrit dans la Constitution et les conditions de son organisation seraient all\u00e9g\u00e9es afin de permettre un r\u00e9el exercice de la d\u00e9mocratie directe.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb000400019e"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400019a"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1df2f7abb33000010000ff","text":"La loi sur le parrainage des candidats \u00e0 l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle sera r\u00e9vis\u00e9e afin d\u2019\u00e9tablir l\u2019\u00e9galit\u00e9 entre les candidats : les parrainages seront de nouveau anonymes.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b0"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001aa"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1df333c3878800010000f2","text":"Afin de pr\u00e9venir les conflits d\u2019int\u00e9r\u00eat, chaque nomination, pour tout haut responsable politique ou administratif, devra faire l\u2019objet d\u2019une enqu\u00eate minutieuse, \u00e0 l\u2019instar de ce qui se fait dans l\u2019administration am\u00e9ricaine.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb0004000192"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400018c"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1df335c3878800010000f4","text":"Ainsi, les nominations effectu\u00e9es par le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, le Premier ministre et les pr\u00e9sidents des Assembl\u00e9es devraient \u00eatre syst\u00e9matiquement soumises \u00e0 un avis pr\u00e9alable, non contraignant, de la haute instance sur la pr\u00e9vention des conflits d\u2019int\u00e9r\u00eats et de la transparence.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb0004000192"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400018c"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1df340c3878800010000f6","text":"Concernant la bonne gestion de l\u2019argent public, il convient d\u2019imposer, comme dans la plupart des pays d\u00e9mocratiques, le contr\u00f4le des notes de frais et de repr\u00e9sentation de tous les ex\u00e9cutifs devant leur conseil ou chambres respectives, le contr\u00f4le de l\u2019ex\u00e9cutif national s\u2019effectuant devant le parlement.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb0004000192"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400018c"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1df35ec3878800010000f8","text":"Afin de garantir la libert\u00e9 de la presse, aucun organe de la presse \u00e9crite et audiovisuelle ne pourra appartenir \u00e0 une entreprise vivant de la commande publique","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001a8"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001a2"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1df2d9c3878800010000f0","text":"Une loi organique sera vot\u00e9e pour instaurer le scrutin proportionnel \u00e0 toutes les \u00e9lections, nationales ou locales, directes ou indirectes.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b0"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001aa"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[{"id":"4f32975cac66d7000d000069","title":"Marine Le Pen   Proportionnelle","url":"http://www.youtube.com/watch?v=55mqPD_kq_8","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/55mqPD_kq_8?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"}]},{"id":"4f1ad7f57fd49a0001000092","text":"Arr\u00eat de la transposition des directives de lib\u00e9ralisation des services publics marchands.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001ba"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b6"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad7fb7fd49a0001000094","text":"Modernisation de la fonction publique : \u00e0 l\u2019heure o\u00f9 certains services utilisent encore trop peu Internet, un effort est primordial pour rationaliser le fonctionnement des services au travers de la d\u00e9mat\u00e9rialisation.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001ba"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b6"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad804aeef4e00010000b5","text":"Les collectivit\u00e9s territoriales devront ma\u00eetriser leurs effectifs et pr\u00e9senter chaque ann\u00e9e au pr\u00e9fet de leur d\u00e9partement pour les plus importantes d\u2019entre elles (r\u00e9gions, d\u00e9partements, intercommunalit\u00e9s et communes de plus de 10 000 habitants) un plan imp\u00e9ratif de r\u00e9duction ou de stabilisation de leurs effectifs. Les dotations de l\u2019Etat aux d\u00e9partements et aux r\u00e9gions seront r\u00e9duites de 2% d\u00e8s la premi\u00e8re ann\u00e9e du mandat. Les effectifs de l\u2019Etat seront dans le m\u00eame temps stabilis\u00e9s.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001ba"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b6"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad80c7fd49a0001000096","text":"Un effort d\u2019organisation et d\u2019efficacit\u00e9 sera men\u00e9 pour moderniser et rationaliser le fonctionnement des services publics marchands.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001ba"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b6"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad81daeef4e00010000b7","text":"Tous les b\u00e2timents publics de France, qu\u2019il s\u2019agisse des administrations centrales ou locales, devront en permanence porter le drapeau fran\u00e7ais. Le drapeau de l\u2019Union europ\u00e9enne ne sera plus autoris\u00e9.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001ba"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b6"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad82baeef4e00010000b9","text":"Le gel des traitements pour tous, petits ou hauts fonctionnaires, est aussi injuste que choquant quand on conna\u00eet la faiblesse des traitements r\u00e9serv\u00e9s au bas de la hi\u00e9rarchie.\nLes situations seront diff\u00e9renci\u00e9es par la mise en place d\u2019un syst\u00e8me permettant une modulation de l\u2019\u00e9volution du point d\u2019indice et une plus juste r\u00e9partition des primes entre les minist\u00e8res et dans les services concern\u00e9s.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001be"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b6"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad8317fd49a0001000099","text":"Parall\u00e8lement afin de lutter efficacement contre le ch\u00f4mage des s\u00e9niors et assurer un renouvellement de la fonction publique, l\u2019objectif sur le quinquennat sera de r\u00e9server 1 embauche sur 3 dans la fonction publique aux plus de 45 ans issus du priv\u00e9.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001be"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b6"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad837aeef4e00010000bb","text":"Dans le cycle de formation des fonctionnaires des trois fonctions publiques, l\u2019accent sera mis sur le sens de l\u2019Etat et le patriotisme.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001be"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b6"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad83caeef4e00010000bd","text":"L\u2019Ecole Nationale d\u2019Administration (ENA) veillera en particulier \u00e0 recruter des hauts fonctionnaires patriotes, ayant le sens de l\u2019\u00c9tat.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001be"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b6"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad8437fd49a000100009b","text":"Les \u00e9coles de formation d\u2019agents de la fonction publique devront promouvoir des stages dans le secteur priv\u00e9. En parall\u00e8le, les \u00e9coles de commerce et les \u00e9coles d\u2019ing\u00e9nieurs seront incit\u00e9es \u00e0 proposer \u00e0 leurs \u00e9l\u00e8ves des stages en administration.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001be"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b6"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad847aeef4e00010000bf","text":"Gage d\u2019ind\u00e9pendance, le statut de la fonction publique sera pr\u00e9serv\u00e9, et des r\u00e8gles seront fix\u00e9es pour \u00e9radiquer les conflits d\u2019int\u00e9r\u00eat aux plus hauts \u00e9chelons de l\u2019administration.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001be"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b6"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad84d7fd49a000100009d","text":"Aggraver les peines pour les personnes coupables de violences verbales ou physiques contre un repr\u00e9sentant de l\u2019autorit\u00e9 de l\u2019Etat et mettre en place une amende forfaitaire contraventionnelle de 1500 euros pour les outrages \u00e0 agents de la force publique.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001be"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b6"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad85c7fd49a000100009f","text":"L\u2019Etat veillera au respect scrupuleux du principe de continuit\u00e9 territoriale, qui veut qu\u2019aucune zone du territoire national n\u2019\u00e9chappe au service public, dans tous les secteurs (transports, \u00e9nergie, poste, t\u00e9l\u00e9communications notamment.).","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001c4"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001c0"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad862aeef4e00010000c1","text":"Dans le cadre de la Planification Strat\u00e9gique de la r\u00e9industralisation du pays que nous mettrons en \u0153uvre, les zones rurales feront l\u2019objet d\u2019une attention toute particuli\u00e8re afin que les fili\u00e8res industrielles recr\u00e9\u00e9es y d\u00e9ploient une part significative de leur activit\u00e9.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001c4"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001c0"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad86baeef4e00010000c3","text":"Un moratoire sera d\u00e9cid\u00e9 sur la fermeture des services publics d\u00e9pendant de l\u2019Etat en zones rurales, et leur r\u00e9tablissement dans les r\u00e9gions les plus d\u00e9laiss\u00e9es sera un objectif du quinquennat dans la mesure o\u00f9 la situation budg\u00e9taire le permettra.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001c4"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001c0"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad8737fd49a00010000a1","text":"Dans le cadre de la red\u00e9finition de la politique agricole fran\u00e7aise, la PAF, sera cr\u00e9\u00e9 un Fonds d\u2019intervention pour la campagne afin de revaloriser les zones rurales en difficult\u00e9 et de r\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s entre les territoires.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001c4"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001c0"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad8807fd49a00010000a3","text":"Strat\u00e9gie de d\u00e9veloppement \u00e9conomique de l\u2019Outre-mer.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001c6"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001c0"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad8857fd49a00010000a5","text":"L\u2019Etat veillera au respect scrupuleux du principe de continuit\u00e9 territoriale, qui veut qu\u2019aucune zone du territoire national n\u2019\u00e9chappe au service public, dans tous les secteurs (transports, \u00e9nergie, poste, t\u00e9l\u00e9communications notamment.).\nLes op\u00e9rateurs priv\u00e9s en charge de missions de service public, notamment dans la t\u00e9l\u00e9phonie et l\u2019acc\u00e8s au num\u00e9rique, verront leur cahier des charges durci pour assurer l\u2019\u00e9galit\u00e9 de tous devant le service public, en particulier en zone rurale et en Outre-mer.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001c6"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001c0"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f2ea498910fd1000500004e","text":"Arr\u00eat du processus de R\u00e9vision G\u00e9n\u00e9rale des Politiques Publiques (RGPP) et stabilisation de l\u2019organisation administrative de l\u2019Etat dans les territoires durant toute la dur\u00e9e du quinquennat. Les sous-pr\u00e9fectures notamment seront pr\u00e9serv\u00e9es. L\u2019autorit\u00e9 hi\u00e9rarchique du pr\u00e9fet de r\u00e9gion sur le pr\u00e9fet de d\u00e9partement sera supprim\u00e9e.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b8"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b6"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f36edb1c1f7510005000059","text":"Sous l\u2019autorit\u00e9 du ministre de l\u2019Economie, de l\u2019Entreprise et du Travail nous lancerons la Grande R\u00e9forme de la Simplification (GRS) dont les grandes \u00e9tapes seront les suivantes :","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b8"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b6"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f2ea4a1910fd10005000050","text":"Les participations actuelles de l\u2019Etat dans les grandes entreprises de service public seront sanctuaris\u00e9es. Les ouvertures de capital et privatisations d\u2019entreprises de service public seront donc emp\u00each\u00e9es. Les collectivit\u00e9s territoriales seront incit\u00e9es \u00e0 en faire de m\u00eame \u00e0 leur niveau.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001bc"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b6"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f2ea4bc910fd1000b00004a","text":"Les minist\u00e8res devront engager un effort de rationalisation organisationnel et budg\u00e9taire dans leur administration centrale. Les inspections g\u00e9n\u00e9rales interminist\u00e9rielles de l\u2019Etat seront en particulier fusionn\u00e9es en une seule Inspection G\u00e9n\u00e9rale de l\u2019Etat, qui devra assurer un statut de large autonomie \u00e0 ses membres.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b8"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b6"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f36ed9fc1f7510005000056","text":"Cr\u00e9ation d\u2019un grand minist\u00e8re de l\u2019Economie, de l\u2019Entreprise et du Travail.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b8"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b6"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f36ed92c1f751000e00007b","text":"Les op\u00e9rateurs priv\u00e9s en charge de missions de service public, notamment dans la t\u00e9l\u00e9phonie et l\u2019acc\u00e8s au num\u00e9rique, verront leur cahier des charges durci pour assurer l\u2019\u00e9galit\u00e9 de tous devant le service public, en particulier en zone rurale et en Outre-mer.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001bc"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b6"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f36ee11c1f7510007000051","text":"Simplifier le bulletin de salaire","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b8"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b6"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f25802d841736000100001d","text":"L\u2019accent sera port\u00e9 sur le d\u00e9veloppement du tourisme vert, en partenariat avec les collectivit\u00e9s territoriales.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001c4"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001c0"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f258076841736000100001f","text":"Obligation d\u2019assurer une parfaite continuit\u00e9 territoriale \u00e0 prix raisonnable vers l\u2019Outre-mer.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001c6"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001c0"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f2ea4a9910fd10008000052","text":"La Poste sera de nouveau un \u00e9tablissement public de l\u2019Etat.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001bc"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b6"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f36ed64c1f751000e000077","text":"S\u2019agissant du service public de l\u2019eau, l\u2019Etat encouragera les collectivit\u00e9s locales \u00e0 ma\u00eetriser les processus de captation, production et traitement de l\u2019eau, via notamment, lorsque la situation financi\u00e8re de la collectivit\u00e9 le permettra, une remunicipalisation du service public de l\u2019eau.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001bc"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b6"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f36edd7c1f751000e00007e","text":"L\u2019homog\u00e9n\u00e9isation normative : lister de fa\u00e7on exhaustive, en s\u2019appuyant notamment sur les travaux existants, l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 des normes, indices, codifications, appellations, m\u00e9thodes de calculs, nomenclatures, etc. Il s\u2019agira d\u2019homog\u00e9n\u00e9iser, r\u00e9duire et regrouper ces normes en \u00e9tablissant les tables de correspondances entre administrations et la refonte du syst\u00e8me statistique.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b8"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b6"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f36edf5c1f751000b00006f","text":"L\u2019homog\u00e9n\u00e9isation normative : lister de fa\u00e7on exhaustive, en s\u2019appuyant notamment sur les travaux existants, l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 des normes, indices, codifications, appellations, m\u00e9thodes de calculs, nomenclatures, etc. Il s\u2019agira d\u2019homog\u00e9n\u00e9iser, r\u00e9duire et regrouper ces normes en \u00e9tablissant les tables de correspondances entre administrations et la refonte du syst\u00e8me statistique.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b8"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b6"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f36ee05c1f751000b000071","text":"Assurer la centralisation des donn\u00e9es, le dialogue entre administrations et la d\u00e9mat\u00e9rialisation. En s\u2019appuyant sur des normes communes il s\u2019agira de cr\u00e9er une base de donn\u00e9es centrale o\u00f9 les administrations pourront consulter et exploiter les donn\u00e9es des entreprises.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b8"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b6"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f36ee0bc1f751000700004f","text":"Cr\u00e9er la carte d\u2019identit\u00e9 num\u00e9rique de l\u2019entreprise, dot\u00e9e d\u2019un certificat num\u00e9rique s\u00e9curis\u00e9 unique et attach\u00e9 \u00e0 l\u2019entreprise durant toute sa vie. C\u2019est cette signature num\u00e9rique unique qui permettra d\u2019effectuer l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 de ses d\u00e9marches en ligne.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b8"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b6"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f36ee17c1f751000e000082","text":"Accentuer le processus de d\u00e9mat\u00e9rialisation en cr\u00e9ant un site unique pour toutes les d\u00e9marches administratives, statutaires, sociales et fiscales des entreprises. Cette plateforme unique sera s\u00e9curis\u00e9e et accessible avec la carte d\u2019identit\u00e9 num\u00e9rique de l\u2019entreprise (cf ci-dessous). Ce site permettra aux entreprises de proc\u00e9der \u00e0 toutes leurs d\u00e9marches (d\u00e9clarations, t\u00e9l\u00e9paiement, attestations, r\u00e9clamations\u2026).","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b8"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b6"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad9037fd49a00010000a7","text":"Le desserrement du numerus clausus pour les \u00e9tudes m\u00e9dicales participera au repeuplement des d\u00e9serts m\u00e9dicaux ; une \u00e9valuation des conditions de travail des m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes de campagne sera engag\u00e9e d\u00e8s le d\u00e9but du quinquennat ; la politique hospitali\u00e8re quant \u00e0 elle int\u00e8grera syst\u00e9matiquement la contrainte du kilom\u00e9trage \u00e0 parcourir pour les populations les plus isol\u00e9es dans la red\u00e9finition de la carte hospitali\u00e8re.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001e2"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad90baeef4e00010000c7","text":"Assurer l\u2019acc\u00e8s aux soins sur tout le territoire en assurant la pr\u00e9sence de centres hospitaliers ou m\u00e9dicaux pluridisciplinaires dans chaque bassin de sant\u00e9.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001e2"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad9117fd49a00010000a9","text":"La scolarit\u00e9 des personnels m\u00e9dicaux int\u00e9grera un stage territorial, pour une d\u00e9couverte concr\u00e8te de nos territoires.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001e2"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad9187fd49a00010000ab","text":"Plafonnement des d\u00e9passements d\u2019honoraires en secteur 2, apr\u00e8s concertation avec les repr\u00e9sentants des m\u00e9decins.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001e2"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad9227fd49a00010000ad","text":"Instaurer un d\u00e9lai de carence d\u2019un an de r\u00e9sidence continue en France et de cotisation avant de b\u00e9n\u00e9ficier de tous les avantages de la S\u00e9curit\u00e9 sociale.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001e4"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad927aeef4e00010000c9","text":"Supprimer l\u2019AME (aide m\u00e9dicale d\u2019Etat) r\u00e9serv\u00e9e aux migrants clandestins.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001e4"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad92caeef4e00010000cb","text":"Impulser une nouvelle politique du m\u00e9dicament qui sortira des logiques purement comptables et examinera avec beaucoup plus de discernement les m\u00e9dicaments r\u00e9ellement efficaces et inefficaces. Certains m\u00e9dicaments d\u00e9rembours\u00e9s pourront de nouveau \u00eatre rembours\u00e9s par la S\u00e9curit\u00e9 Sociale au taux normal.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001e4"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad9327fd49a00010000af","text":"Lutte active contre le gaspillage en mettant en place une proc\u00e9dure de vente au d\u00e9tail des m\u00e9dicaments prescrits et rembours\u00e9s par la s\u00e9curit\u00e9 sociale.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001e4"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad93b7fd49a00010000b1","text":"Gel du montant du forfait hospitalier et des taxes sur les mutuelles de sant\u00e9.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001e4"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad9427fd49a00010000b3","text":"Fermeture des petites structures n\u2019assurant pas une qualit\u00e9 de soin suffisante mais maintien des structures de taille moyenne : les m\u00e9ga-structures ne sont pas la solution miracle.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001e4"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad94baeef4e00010000cd","text":"Mise en place du DMP (dossier m\u00e9dical personnalis\u00e9) \u00e0 condition que toutes les conditions relatives \u00e0 la protection des donn\u00e9es et \u00e0 leur confidentialit\u00e9, notamment vis-\u00e0-vis des soci\u00e9t\u00e9s d\u2019assurance, soient garanties.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001e4"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad950aeef4e00010000cf","text":"Renforcement de la tutelle du minist\u00e8re en charge de la Sant\u00e9 sur les Agences R\u00e9gionales de Sant\u00e9, afin d\u2019assurer une coh\u00e9rence de la politique de sant\u00e9 sur l\u2019ensemble du territoire national.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001e4"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad9577fd49a00010000b5","text":"Regroupement et gestion harmonis\u00e9e des trois r\u00e9gimes sp\u00e9ciaux et de tous les r\u00e9gimes particuliers, dans le respect de leurs sp\u00e9cificit\u00e9s issues de l\u2019histoire. Harmonisation des comptabilit\u00e9s d\u00e9partementales des organismes de pr\u00e9l\u00e8vement et de prestation des trois branches avec les m\u00e9thodes comptables nationales de l\u2019ACOSS.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001e4"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad9717fd49a00010000b7","text":"Cr\u00e9er un observatoire des droits sociaux des \u00e9trangers et de l\u2019usage des conventions bilat\u00e9rales de soins.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001e6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad98baeef4e00010000d1","text":"Cr\u00e9ation d\u2019un secr\u00e9tariat d\u2019Etat \u00e0 la lutte contre la fraude, charg\u00e9 de piloter un vaste plan interminist\u00e9riel anti-fraude.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001e6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad990aeef4e00010000d3","text":"S\u00e9curisation des Cartes Vitale via la cr\u00e9ation de la Carte Vitale biom\u00e9trique. Op\u00e9ration de d\u00e9sactivation des Cartes Vitale surnum\u00e9raires et frauduleuses.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001e6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad995aeef4e00010000d5","text":"Lutte contre les arr\u00eats maladie de complaisance et les fraudes dans le syst\u00e8me ambulancier.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001e6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad99baeef4e00010000d7","text":"Exiger des collectivit\u00e9s territoriales, notamment des d\u00e9partements, de contribuer pleinement \u00e0 la lutte contre la fraude en communiquant toutes les informations dont elles disposent. L\u2019Etat proc\u00e8dera en parall\u00e8le au croisement syst\u00e9matique des fichiers sociaux et des fichiers fiscaux afin de d\u00e9busquer les irr\u00e9gularit\u00e9s dans l\u2019obtention des prestations sociales.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001e6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad9a0aeef4e00010000d9","text":"Supprimer toutes les aides sociales pour les fraudeurs r\u00e9cidivistes.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001e6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad9a87fd49a00010000b9","text":"Ren\u00e9gociation des conventions internationales sign\u00e9es en mati\u00e8re de sant\u00e9 avec des pays \u00e9trangers.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001e6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad9b3aeef4e00010000db","text":"Impliquer les malades, via les associations qui les repr\u00e9sentent, dans les prises de d\u00e9cision qui les affectent : leur r\u00f4le doit en particulier \u00eatre reconnu au sein de la Commission de la Transparence de la Haute Autorit\u00e9 de la Sant\u00e9 (HAS).","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001e8"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad9bbaeef4e00010000dd","text":"Maladie d\u2019Alzheimer : l\u2019accent sera port\u00e9 en amont sur l\u2019effort de recherche et une meilleure coop\u00e9ration entre recherche priv\u00e9e et recherche publique. Les \u00e9conomies r\u00e9alis\u00e9es gr\u00e2ce \u00e0 la suppression de l\u2019Aide M\u00e9dicale d\u2019Etat seront affect\u00e9es au suivi et \u00e0 l\u2019accompagnement des malades et de leurs familles. Les m\u00e9dicaments anti-Alzheimer, m\u00eame imparfaits, ne seront pas d\u00e9rembours\u00e9s.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ee"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ad9c37fd49a00010000bb","text":"R\u00e9organisation dans la concertation de la carte hospitali\u00e8re et de l\u2019organisation du travail au sein des h\u00f4pitaux : d\u00e9veloppement en particulier des maisons de sant\u00e9 qui pourront prendre en charge les \u00ab petites urgences \u00bb afin de d\u00e9sencombrer les services d\u2019urgence.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f2"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ec96a997d280001000026","text":"R\u00e9aliser un audit sur les conditions d\u2019occupation actuelles des logements sociaux.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001fa"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ec987997d280001000028","text":"Proc\u00e9der \u00e0 un audit des organismes publics de l\u2019habitat afin de v\u00e9rifier que les r\u00e8gles concernant le surloyer sont bien appliqu\u00e9es.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001fe"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ec9916e27d7000100001f","text":"Assurer la transparence dans les proc\u00e9dures d\u2019attribution des logements sociaux : r\u00e9unions des commissions d\u2019attribution rendues publiques, listes des b\u00e9n\u00e9ficiaires disponibles dans les mairies.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001fa"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ec997997d28000100002a","text":"Renforcer les sanctions pour les b\u00e9n\u00e9ficiaires de logements sociaux qui ne payent pas leurs loyers (locataires de mauvaise foi), ou qui y effectuent des d\u00e9gradations.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001fa"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ec99e6e27d70001000021","text":"Adapter la loi SRU aux possibilit\u00e9s concr\u00e8tes de chaque commune ; l\u2019objectif n\u2019est pas de construire le plus possible de logement social, mais d\u2019attribuer les logements existants de la mani\u00e8re la plus juste.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001fa"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ec9b16e27d70001000023","text":"Il convient de simplifier le syst\u00e8me aujourd\u2019hui tr\u00e8s opaque des nombreuses aides au logement (APL, aide au logement, etc.) et de le recentrer sur ceux qui doivent naturellement en \u00eatre les premiers et principaux b\u00e9n\u00e9ficiaires : les familles nombreuses, les femmes \u00e9levant seules leurs enfants, les \u00e9tudiants et jeunes travailleurs, les s\u00e9niors pr\u00e9matur\u00e9ment exclus du march\u00e9 du travail, les personnes \u00e2g\u00e9es vivant seules et les personnes handicap\u00e9es.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001fe"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ec9ba6e27d70001000025","text":"L\u2019Etat demandera un audit de \u00ab Action logement \u00bb (comme par exemple le \u00ab 1% logement \u00bb) afin de renforcer l\u2019efficacit\u00e9 de l\u2019allocation des ressources collect\u00e9es et d\u2019\u00e9viter les frais abusifs de fonctionnement.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001fe"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ec9c36e27d70001000027","text":"Il convient d\u2019am\u00e9liorer les conditions de rachat par les locataires de leur logement social apr\u00e8s 10 ann\u00e9es d\u2019occupation du logement.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f8"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ec9d5997d28000100002c","text":"Parmi les aides au logement, un ch\u00e8que \u00ab premier logement \u00bb pourrait \u00eatre cr\u00e9\u00e9 et permettrait aux jeunes acc\u00e9dant pour la premi\u00e8re fois \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 de b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019un cr\u00e9dit d\u2019imp\u00f4t. Son montant serait d\u00e9fini en fonction des ressources du foyer.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f8"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ec9dd6e27d70001000029","text":"La sp\u00e9culation sur les terrains constructibles doit \u00eatre limit\u00e9e et la taxation des terrains constructibles non construits alourdie afin de dynamiser le march\u00e9 de la construction de logements neufs.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f8"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ec9e86e27d7000100002b","text":"L\u2019Etat strat\u00e8ge doit d\u00e9finir une politique d\u2019am\u00e9nagement du territoire favorisant les programmes immobiliers neufs dans les zones aujourd\u2019hui d\u00e9sert\u00e9es, rurales en particulier. Pour y parvenir, les services d\u00e9concentr\u00e9s de l\u2019Etat doivent d\u00e9tenir une capacit\u00e9 accrue de contr\u00f4le et d\u2019orientation des d\u00e9cisions prises par les communes dans le cadre des constructions de logements.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb0004000202"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1eca01997d28000100002e","text":"Il est imp\u00e9ratif d\u2019organiser dans le cadre d\u2019un plan d\u00e9cennal, la destruction des cit\u00e9s construites dans les ann\u00e9es 1955 \u00e0 1970 et leur remplacement par un habitat de taille et d\u2019esth\u00e9tique traditionnelles, dans le respect de chartes d\u2019insertion paysag\u00e8re.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb0004000202"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1eca0a6e27d7000100002d","text":"Modifier les r\u00e8gles d\u2019urbanisation dans les zones denses, telles que les grandes m\u00e9tropoles.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb0004000202"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f2ea281910fd1000b000042","text":"Dans le secteur priv\u00e9, le plafond \u00e0 partir duquel est accord\u00e9e la pension de r\u00e9version au conjoint de la personne d\u00e9c\u00e9d\u00e9e actuellement fix\u00e9 \u00e0 18 720 euros par an sera rehauss\u00e9 \u00e0 30 000 euros, afin de renforcer l\u2019\u00e9galit\u00e9 avec la situation des fonctionnaires.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ce"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ca"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ecb0d997d28000100003e","text":"Le minimum vieillesse, rebaptis\u00e9 \u00ab Allocation de solidarit\u00e9 aux personnes \u00e2g\u00e9es \u00bb, doit \u00eatre r\u00e9serv\u00e9 aux Fran\u00e7ais et faire l\u2019objet d\u2019une revalorisation annuelle au moins \u00e9gale \u00e0 celle de l\u2019inflation.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001cc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ca"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ecb71997d280001000046","text":"Dans la fonction publique, une caisse de retraites s\u00e9par\u00e9e doit \u00eatre institu\u00e9e : elle percevrait les cotisations pr\u00e9lev\u00e9es sur les traitements et verserait les pensions correspondantes. Les r\u00e9gimes indemnitaires (primes) seraient alors int\u00e9gr\u00e9s dans le calcul des cotisations et des pensions.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ce"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ca"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ecb8f6e27d70001000035","text":"Les d\u00e9s\u00e9quilibres actuels des r\u00e9gimes de retraite doivent \u00eatre combattus autrement qu\u2019en demandant plus d\u2019efforts aux salari\u00e9s. Il faut en premier lieu \u00e9largir l\u2019assiette du financement des retraites. L\u2019assiette actuelle (les revenus du travail) est trop \u00e9troite et p\u00e8se sur notre comp\u00e9titivit\u00e9.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ce"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ca"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ecbc16e27d70001000037","text":"Une cinqui\u00e8me branche du r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral de S\u00e9curit\u00e9 sociale d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la d\u00e9pendance doit \u00eatre cr\u00e9\u00e9e, consistant \u00e0 permettre la prise en charge collective de la d\u00e9pendance, sans que le syst\u00e8me ne repose sur des m\u00e9canismes assurantiels priv\u00e9s.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001d0"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ca"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ecbd66e27d70001000039","text":"Une analyse approfondie des besoins li\u00e9s \u00e0 la d\u00e9pendance dans tous les domaines (sant\u00e9 et m\u00e9decine, urbanisme, architecture, ergonomie, \u00e9quipements, acc\u00e8s aux services publics, etc.) devra parall\u00e8lement \u00eatre engag\u00e9e pour \u00eatre en mesure, \u00e0 moyen terme, d\u2019adapter les politiques aux \u00e9volutions d\u00e9mographiques.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001d0"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ca"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ecba1997d280001000048","text":"Les \u00e9trangers install\u00e9s en France ne doivent plus b\u00e9n\u00e9ficier ind\u00fbment de notre solidarit\u00e9 : il faut donc supprimer le droit au minimum vieillesse pour les \u00e9trangers n\u2019ayant pas travaill\u00e9 et cotis\u00e9 en France pendant au moins dix ans et pour ceux r\u00e9sidant \u00e0 l\u2019\u00e9tranger.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001cc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ca"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1ecb49997d280001000044","text":"L\u2019objectif doit \u00eatre fix\u00e9 de revenir le plus rapidement possible au principe de 40 annuit\u00e9s de cotisation pour pouvoir b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019une retraite \u00e0 taux plein. Un calendrier devrait donc \u00eatre d\u00e9fini et ajust\u00e9 en permanence, en fonction de la situation financi\u00e8re de la Nation.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ce"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ca"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[{"id":"4f30d3e8c7718a000b000082","title":"Le Pen   Retraites","url":"http://www.youtube.com/watch?v=YXK9_y_QY4c","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/YXK9_y_QY4c?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"}]},{"id":"4f1adf2b7fd49a00010000c5","text":"La loi fran\u00e7aise retrouvera sa sup\u00e9riorit\u00e9 sur le droit europ\u00e9en d\u00e9riv\u00e9 (directive, r\u00e8glement, etc.). Ces \u00e9l\u00e9ments feront l\u2019objet d\u2019une discussion avec nos partenaires europ\u00e9ens dans le cadre de la ren\u00e9gociation n\u00e9cessaire des Trait\u00e9s europ\u00e9ens. La France se tiendra \u00e0 sa doctrine en cas d\u2019\u00e9chec des n\u00e9gociations.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb000400020c"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000206"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1adf32aeef4e00010000ea","text":"Le minist\u00e8re des Souverainet\u00e9s sera charg\u00e9 de coordonner sur un plan technique la ren\u00e9gociation des Trait\u00e9s et la restauration de notre souverainet\u00e9 nationale dans l\u2019ensemble des domaines o\u00f9 elle a disparu.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb000400020c"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000206"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1adf6e7fd49a00010000c8","text":"Un minist\u00e8re des Souverainet\u00e9s coordonnera la ren\u00e9gociation des Trait\u00e9s et la restauration de notre souverainet\u00e9 nationale dans l\u2019ensemble des domaines o\u00f9 elle a disparu.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb0004000238"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000222"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1adf74aeef4e00010000ec","text":"Que la France retrouve la maitrise de ses fronti\u00e8res, de pr\u00e9f\u00e9rence au sein d\u2019une association libre d\u2019Etats europ\u00e9ens partageant la m\u00eame vision et les m\u00eames int\u00e9r\u00eats sur des sujets tels que l\u2019immigration ou les r\u00e8gles devant r\u00e9gir les \u00e9changes ext\u00e9rieurs et la circulation des capitaux ;","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb0004000238"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000222"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1adf7b7fd49a00010000ca","text":"Que la contribution nette de la France au budget europ\u00e9en soit nulle, afin de d\u00e9gager des marges pour le soutien notamment de notre agriculture.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb0004000224"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000222"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1df109abb33000010000e7","text":"Il convient \u00e0 pr\u00e9sent de refuser d\u2019engager des politiques d\u2019aust\u00e9rit\u00e9 sans issue au nom de la pr\u00e9servation d\u2019une monnaie qui \u00e9touffe l\u2019Europe. ","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb0004000216"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000214"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1df13babb33000010000eb","text":"La coop\u00e9ration europ\u00e9enne permettra d\u2019examiner, pendant toute la dur\u00e9e de la n\u00e9gociation, l\u2019ensemble des options envisageables pour r\u00e9tablir la souverainet\u00e9 mon\u00e9taire des Etats membres.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb000400021a"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000214"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1df143c3878800010000e8","text":"La r\u00e9introduction du franc ira de pair avec le r\u00e9tablissement des pr\u00e9rogatives de la Banque de France en mati\u00e8re mon\u00e9taire, y compris la capacit\u00e9 de consentir des avances au Tr\u00e9sor.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb000400021a"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000214"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1df15aabb33000010000ed","text":"Une taxation exceptionnelle des actifs ext\u00e9rieurs libell\u00e9s en euro d\u00e9tenus par les banques sera \u00e9tablie pour compenser les co\u00fbts pour l\u2019Etat de sa dette r\u00e9siduelle en euro, dans l\u2019hypoth\u00e8se tr\u00e8s peu vraisemblable o\u00f9 l\u2019euro existerait encore.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb0004000220"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000214"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1df0faabb33000010000e5","text":"La France doit pr\u00e9parer, avec ses partenaires europ\u00e9ens, l\u2019arr\u00eat de l\u2019exp\u00e9rience malheureuse de l\u2019euro, et le retour b\u00e9n\u00e9fique aux monnaies nationales qui permettra une d\u00e9valuation comp\u00e9titive pour oxyg\u00e9ner notre \u00e9conomie et retrouver la voie de la prosp\u00e9rit\u00e9.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb000400021a"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000214"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[{"id":"4f30d432c7718a0008000092","title":"Le Pen   Euro","url":"http://www.youtube.com/watch?v=l29yg-w_Io0","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/l29yg-w_Io0?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"}]},{"id":"4f1adf1caeef4e00010000e5","text":"Dans le cadre de l\u2019article 50 du Trait\u00e9 de l\u2019Union Europ\u00e9enne, il convient d\u2019initier une ren\u00e9gociation des trait\u00e9s afin de rompre avec la construction europ\u00e9enne dogmatique en total \u00e9chec. Il faut d\u00e9sormais jeter les bases d\u2019une Europe respectueuse des souverainet\u00e9s populaires, des identit\u00e9s nationales, des langues et des cultures, et qui soit r\u00e9ellement au service des peuples par des actions concr\u00e8tes.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb0004000208"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000206"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":3},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]},{"id":"4f1adf22aeef4e00010000e7","text":"Un minist\u00e8re des Souverainet\u00e9s coordonnera la ren\u00e9gociation des Trait\u00e9s et la restauration de notre souverainet\u00e9 nationale dans l\u2019ensemble des domaines o\u00f9 elle a disparu.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb0004000208"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000206"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f1888945c664f0001000116"},"embeds":[]}]}
},

  "melenchon":   {
  "meta": {"code":200},
  "response": {"propositions":[{"id":"4f1ed83e6e27d70001000082","text":"R\u00e9forme de l\u2019ONU et \u00e9tablissement d\u2019une nouvelle hi\u00e9rarchie des normes internationales, fond\u00e9e sur la primaut\u00e9 des normes sociales et environnementales.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000010"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400000c"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000002"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d417f02b74000080000ab","text":"Nous agirons pour une nouvelle organisation de l'agriculture dans le cadre des Nations unies, afin de soutenir le d\u00e9veloppement des march\u00e9s r\u00e9gionaux, de r\u00e9guler les march\u00e9s mondiaux, de mettre en oeuvre un plan agricole et alimentaire mondial, de promouvoir la relocalisation et la transition \u00e9cologique de l'agriculture et de combattre le processus d'accaparement des terres.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb000400000e"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400000c"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000002"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d41bb02b740000d0000a5","text":"Nous serons \u00e0 l'initiative de la construction d'une alliance strat\u00e9gique avec les pays engag\u00e9s dans la d\u00e9fense de la souverainet\u00e9 alimentaire et de l'agriculture paysanne.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000014"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000012"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000002"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f3afcf8917784000d000375","text":"La France opposera son veto \u00e0 la conclusion du cycle de Doha de l'OMC, \u00e0 la signature des accords de libre-\u00e9change (notamment les APE) n\u00e9goci\u00e9s par l'Union europ\u00e9enne, \u00e0 toutes les pressions du FMI et de la Banque mondiale aux conditions pos\u00e9es \u00e0 l'aide au d\u00e9veloppement aux pays du sud.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb000400000e"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400000c"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000002"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d5e504889870005000022","text":"Nous annulerons la dette des pays pauvres et mettrons en place, comme au niveau europ\u00e9en, un Fonds de coop\u00e9ration solidaire sous l'\u00e9gide de l'ONU financ\u00e9 par une taxe de type Tobin (ou d'autres types de taxation du capital international).","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb000400001e"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000012"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000002"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d5eff4889870008000019","text":"La France engagera des politiques de coop\u00e9ration scientifique et universitaire internationales via la mise en commun et le partage en libre acc\u00e8s des comp\u00e9tences et des ressources, et via des budgets soutenant les missions internationales des chercheurs et des enseignements-chercheurs.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000014"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000012"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000002"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d5f74488987000800001b","text":"Nous agirons pour la souverainet\u00e9 mon\u00e9taire et financi\u00e8re des peuples, pour un commerce \u00e9quitable fond\u00e9 sur des normes sociales et environnementales exigeantes.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb000400001a"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000012"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000002"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f1ed831997d280001000093","text":"Reconnaissance de l\u2019Etat de Palestine par la France et par l\u2019Union europ\u00e9enne, dans les fronti\u00e8res de 1967.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000028"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000026"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000002"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f1ed84e997d280001000095","text":"Cr\u00e9ation d\u2019un Tribunal international de justice climatique sous l\u2019\u00e9gide de l\u2019ONU.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000010"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400000c"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000002"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f45813299a63c0005000d75","text":"\"Positions sur la Syrie\"","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000028"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000026"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000002"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[{"id":"4f45813799a63c0005000d76","title":"Me\u0301lenchon   Syrie","url":"http://www.youtube.com/watch?v=RYboGHuqgy4","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/RYboGHuqgy4?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"}]},{"id":"4f3aff9291778400050003a0","text":"Cr\u00e9ation du Conseil national des m\u00e9dias.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000044"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000040"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002a"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f3aff9f917784000d00037f","text":"Les pr\u00e9sidents des chaines publiques seront nomm\u00e9s par leur conseil d'administration, dans lesquels les repr\u00e9sentants du personnel constitueront 50% des membres.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000044"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000040"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002a"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f1ed95c997d28000100009d","text":"Loi contre les concentrations dans les m\u00e9dias et pour d\u00e9fendre la presse d\u2019opinion","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000044"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000040"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002a"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f36bd689f9b40000d000076","text":"Cr\u00e9ation d'une plateforme publique de t\u00e9l\u00e9chargement.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000030"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002c"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002a"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f36bd629f9b40000a00008c","text":"Abrogation de la loi HADOPI.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000030"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002c"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002a"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d1ea902b740000d00008e","text":"Un service public de l'information et de la culture soustrait du pouvoir de l'argent et des pressions politiques, sera le garant du pluralisme et de l'exercice de la citoyennet\u00e9.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000034"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000032"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002a"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d67de488987000e000035","text":"Porter \u00e0 1% du PIB l'effort public en une l\u00e9gislature sur le service public de l'art et de la culture.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000034"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000032"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002a"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d691b4889870008000033","text":"Nous agirons pour la d\u00e9fense et le d\u00e9veloppement de la langue fran\u00e7aise.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000034"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000032"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002a"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f3afe3c917784000b000377","text":"Doublement du budget public de la recherche dans la l\u00e9gislature.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000090"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f1ed8a96e27d70001000084","text":"Plan de recrutement dans l\u2019Education nationale.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400007e"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f1ed99e6e27d7000100008a","text":"Adoption d\u2019une loi cadre sur le sport.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000056"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000054"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f3afe489177840005000398","text":"Le CNRS, comme l'Inserm, seront r\u00e9tablis dans la diversit\u00e9 de leur discipline et leur vocation de p\u00f4les publics de la recherche, au service de toutes les sciences et dans leurs missions de prospective et d'\u00e9valuation.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000090"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d63694889870008000024","text":"Nous construirons une \u00e9cole \u00e9mancipatrice qui permette l'\u00e9l\u00e9vation pour tous du niveau des savoirs aquis et des qualifications reconnues. Pour ce faire, nous allongerons le temps scolaire : droit \u00e0 la scolarit\u00e9 d\u00e8s 2 ans, obligatoire de 3 \u00e0 18 ans.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400007e"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d63a64889870008000026","text":"Nous red\u00e9finirons les programmes, et plus globalement l'\u00e9cole, en prenant comme point de r\u00e9f\u00e9rence l'\u00e9l\u00e8ve qui n'a que l'\u00e9cole pour apprendre.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000076"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d63fa488987000500002a","text":"Nous soutiendrons la relance de la recherche en \u00e9ducation, le d\u00e9veloppement de la formation initiale et continue, et la cr\u00e9ation de temps d'\u00e9changes p\u00e9dagogiques dans les \u00e9tablissements.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000076"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d6433488987000b000025","text":"Nous r\u00e9tablirons une nouvelle sectorisation scolaire avec plus de moyens pour les \u00e9tablissements qui en ont le plus besoin.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400006c"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d6496488987000b000027","text":"Nous d\u00e9velopperons le pr\u00e9recrutement des enseignants pour que cette profession reste accessible \u00e0 tous les milieux sociaux, quel que soit le niveau de recrutement.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400007e"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d64b6488987000b000029","text":"Nous r\u00e9tablirons les postes de conseillers d'orientation psychologues.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400006c"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d64f2488987000e00002c","text":"Les r\u00e9seaux d'aides sp\u00e9cialis\u00e9es aux \u00e9leves en difficult\u00e9 (Rased) seront r\u00e9tablis dans leurs moyens.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400007c"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d65ab488987000e00002f","text":"L'investissement de l'Etat dans l'enseignement professionnel sera augment\u00e9 de 50% pour que les enseignants techniques, professionnels et g\u00e9n\u00e9raux soient d'\u00e9gale qualit\u00e9.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400008a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d662d488987000b00002f","text":"Reconstruction du service public pour un acc\u00e8s \u00e9gal au savoir de tous les jeunes, quels que soient leur lieu d'habitation, les revenus et le milieu socioculturel de leur famille.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000088"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d667e4889870005000032","text":"La marchandisation du savoir pr\u00f4n\u00e9e par la strat\u00e9gie de Lisbonne sera combattue, et la coop\u00e9ration entre les services publics et l'enseignement sup\u00e9rieur au niveau europ\u00e9en sera d\u00e9fendue et \u00e9largie.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000088"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d6714488987000e000033","text":"L'effort budg\u00e9taire public pour l'enseignement sup\u00e9rieur sera port\u00e9 \u00e0 12000\u20ac par an et par \u00e9tudiant.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000082"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d69df488987000e00003d","text":"Education physique et sportive obligatoire de la maternelle \u00e0 l'universit\u00e9, de 3 heures \u00e0 5 heures par semaine.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400005a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000054"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d6a0c488987000b000037","text":"R\u00e9tablissement d'au moins un centre r\u00e9gional d'\u00e9ducation populaire et de sport (Creps) par r\u00e9gion","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400005a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000054"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d6a62488987000b000039","text":"Nous abrogerons la loi sur l'ouverture au march\u00e9 des paris sportifs en ligne et nous augmenterons significativement la \"taxe Buffet\" sur les droits de diffusion des manifestations sportives \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000054"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000056"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f3afe259177840005000396","text":"Abrogation de la loi LRU et du Pacte pour la recherche, qui rend possible le recrutement des personnels de droits priv\u00e9s, potentiellement pr\u00e9caires, et recherchant une coop\u00e9ration avec les entreprises et les fondations priv\u00e9es.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000090"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f3afe009177840005000394","text":"R\u00e9mun\u00e9ration minimum de 50% du SMIC d\u00e8s le premier mois, limitation de dur\u00e9e de stage \u00e0 6 mois, d\u00e9lai de carence de 3 mois entre deux stages.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400008c"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f3afe52917784000500039a","text":"Les financements de la recherche seront r\u00e9orient\u00e9s pour permettre le financement stable et r\u00e9current des laboratoires et des \u00e9quipes \u00e0 hauteur de 70%.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000090"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d1e5d02b740000d00008c","text":"L'Etat garantira l'acc\u00e8s de chacune et de chacun \u00e0 la pratique sportive de son choix tout au long de la vie.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400005a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000054"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":2},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d6999488987000b000035","text":"Nous d\u00e9clarerons le sport comme relevant d'une mission de service public.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000056"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f1ed1d16e27d70001000051","text":"Adoption d\u2019une loi portant cr\u00e9ation d\u2019un p\u00f4le public bancaire transformant notamment la politique et les crit\u00e8res du cr\u00e9dit.","tags":[{"id":"4f17029399c7a10001000032"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f1ed1ff997d28000100005d","text":"Taxation des revenus financiers des entreprises.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c8"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f1ed3486e27d7000100005e","text":"Mise en place d\u2019un plan de financement pour la sobri\u00e9t\u00e9 et l\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tiques et pour la diversification des sources d\u2019\u00e9nergie","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000bc"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f1ed3a8997d280001000073","text":"Red\u00e9finition de fili\u00e8res industrielles prioritaires pour r\u00e9pondre \u00e0 des objectifs sociaux et environnementaux","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000bc"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f1ed6bf6e27d70001000070","text":"Doublement du montant de l\u2019aide de l\u2019Etat aux actions de pr\u00e9vention et d\u2019aide sociale \u00e0 destination des collectivit\u00e9s et des associations.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c4"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f1ed1db997d280001000059","text":"Placement sous contr\u00f4le social des banques priv\u00e9es qui ne respecteraient pas la nouvelle r\u00e9glementation en mati\u00e8re de lutte contre la sp\u00e9culation et la financiarisation de notre \u00e9conomie.","tags":[{"id":"4f17029399c7a10001000032"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d145602b7400005000075","text":"Stage : r\u00e9mun\u00e9ration minimum de 50% du SMIC d\u00e8s le premier mois, limitation de dur\u00e9e de stage \u00e0 6 mois, d\u00e9lai de carence de 3 mois entre deux stages.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000a2"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f1ed0d6997d280001000053","text":"Arr\u00eat de la R\u00e9forme G\u00e9n\u00e9rale des Politiques Publiques et renforcement de la fonction publique.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c0"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d372502b740000500008b","text":"Ce Fonds financerait \u00e9galement des projets publics d\u00e9mocratiquement s\u00e9lectionn\u00e9s sur la base de crit\u00e8res pr\u00e9cis de cr\u00e9ation et de s\u00e9curisation des emplois, de d\u00e9veloppement de la formation et de la recherche, de respect de l'environnement, d'\u00e9l\u00e9vation du potentiel de cr\u00e9ation de valeur ajout\u00e9e des territoires.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000b0"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d374c02b740000b000097","text":"Nous refusons le dogme de la r\u00e9duction de la d\u00e9pense publique.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c0"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d37b602b740000b000099","text":"Nous \u00e9tablirons une fiscalit\u00e9 qui redonne toute sa place \u00e0 un imp\u00f4t sur le revenu r\u00e9ellement progressif.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c2"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d380002b740000d000093","text":"Nous mettrons fin au d\u00e9ment\u00e8lement de la fiscalit\u00e9 du patrimoine, nous supprimerons le bouclier fiscal et nous augmenterons le rendement de l'ISF.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c2"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[{"id":"4f52622f88486006b8000035","title":"Le bouclier fiscal","url":"http://vosdroits.service-public.fr/F18216.xhtml","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f2d384c02b740000d000095","text":"Loin de toute fusion entre la CSG et l'imp\u00f4t sur le revenu, nous mettrons en place une nouvelle cotisation sociale sur les revenus financiers afin d'aller vers la suppression de la CSG et l'extinction de toute fiscalit\u00e9 de la protection sociale.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c2"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[{"id":"4f52624c88486006b8000048","title":"CSG et CRDS","url":"http://vosdroits.service-public.fr/F2971.xhtml","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f2d395f02b740000d000097","text":"Cr\u00e9ation d'un p\u00f4le financier public par la mise en r\u00e9seau des institutions financi\u00e8res publiques existantes (Caisse des d\u00e9p\u00f4ts, Cr\u00e9dit foncier, OSEO, CNP, Banque postale), des banques et des assurances mutualistes dans le respect de leurs statuts et la nationalisation des banques et de compagnies d'assurances.","tags":[{"id":"4f17029399c7a10001000032"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d39ad02b740000b00009b","text":"Interdiction des ventes de gr\u00e9 \u00e0 gr\u00e9, les ventes \u00e0 d\u00e9couvert et les produits sp\u00e9culatifs.","tags":[{"id":"4f17029399c7a10001000032"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f1ed877997d280001000097","text":"Abrogation de la loi de 2003 sur l\u2019assurance-ch\u00f4mage des intermittents du spectacle et cr\u00e9ation d\u2019un syst\u00e8me mutualis\u00e9 p\u00e9renne","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400009e"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[{"id":"4f525e71884860067c000001","title":"Allocations vers\u00e9es aux intermittents du spectacle","url":"http://www.pole-emploi.fr/candidat/intermittent-du-spectacle-@/suarticle.jspz?id=4109","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f2d140d02b740000d00007b","text":"Cr\u00e9ation d'un droit automatique \u00e0 temps plein pour les temps partiels.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000a6"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":2},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f1ed220997d280001000061","text":"Suppression des exon\u00e9rations de cotisations sociales patronales qui ont montr\u00e9 leur inefficacit\u00e9 (30 milliards d'euros).","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c8"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f1ed20a997d28000100005f","text":"Mise en place du principe de modulation de l\u2019imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s et du taux de cotisations sociales patronales en fonction des objectifs d\u2019emploi.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c8"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f3afb7f917784000b000369","text":"Cr\u00e9ation de p\u00f4les publics dans l\u2019industrie.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000b0"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f1ed231997d280001000063","text":"Cr\u00e9ation d\u2019un Fonds national et de Fonds r\u00e9gionaux pour l\u2019emploi et la formation.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000b0"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f1ed6a86e27d7000100006e","text":"Abrogation de la loi organique relative aux lois de finances (LOLF) de 2001 pour mettre en place des r\u00e8gles alternatives n\u2019impliquant pas la r\u00e9duction des d\u00e9penses publiques.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c0"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[{"id":"4f52619e88486006b8000022","title":"Comprendre la LOLF en 4 clics","url":"http://www.bercy.gouv.fr/lolf/4clics/clic1.htm","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f1ed1f06e27d70001000053","text":"Suppression du bouclier fiscal.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c2"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f1ed1576e27d7000100004d","text":"Mise en place d\u2019un statut social pour tous les jeunes permettant leur autonomie.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000a2"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d149b02b7400005000077","text":"Interdiction des licenciements boursiers, ainsi que la distribution des dividendes pour les entreprises qui licencient.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400009e"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":2},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f3afc919177840008000376","text":"Nous interdirons les stock-options, les LBO et les engagements hors bilan et obligeront les entreprises \u00e0 la transparence financi\u00e8re.","tags":[{"id":"4f17029399c7a10001000032"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[{"id":"4f52616088486006b8000019","title":"Comment fonctionnent les stock-options ?","url":"http://www.lemonde.fr/economie/article/2009/03/23/comment-fonctionnent-les-stock-options_1171689_3234.html","provider_name":null,"type":"link","html":null},{"id":"4f52617188486006b800001a","title":"Qu'est ce qu'un LBO ?","url":"http://fr.wikipedia.org/wiki/Leveraged_buy-out","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f1ed067997d28000100004f","text":"Convocation d\u2019assembl\u00e9es r\u00e9gionales et nationales pour l\u2019emploi, les qualifications et les salaires.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400009e"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":4},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d13de02b7400008000088","text":"Un quota maximal d'int\u00e9rimaires et de contrats \u00e0 dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e \u00e9gal \u00e0 5% des effectifs dans les grandes entreprises et 10% dans les PME (sauf d\u00e9rogation justifi\u00e9e).","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400009c"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":2},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[{"id":"4f525cfc884860061800013c","title":"621 200 int\u00e9rimaires fin d\u00e9cembre 2011 en France","url":"http://www.pole-emploi.org/file/galleryelement/pj/14/ad/4a/ef/interim1211bis1837657337790446837.pdf","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f1ed1e2997d28000100005b","text":"Blocages des \u00e9changes de capitaux avec les paradis fiscaux.","tags":[{"id":"4f17029399c7a10001000032"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[{"id":"4f52611288486006b8000012","title":"Qu'est-ce qu'un paradis fiscal ?","url":"http://www.lemonde.fr/economie/article/2011/08/18/qu-est-ce-qu-un-paradis-fiscal_1561157_3234.html","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f1ed1f76e27d70001000055","text":"Augmentation de l\u2019ISF et de l\u2019imp\u00f4t sur les revenus du capital.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c2"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[{"id":"4f52620e88486006b800002f","title":"L'ISF","url":"http://www.impots.gouv.fr/portal/dgi/public/particuliers.impot?espId=1&pageId=part_isf&impot=ISF&sfid=50","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f1ed0c9997d280001000051","text":"Par la fiscalit\u00e9, nous \u00e9tablirons un revenu maximum fix\u00e9 \u00e0 20 fois le revenu m\u00e9dian (soit aujourd\u2019hui 360 000 euros par an).","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000a0"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":3},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f1ed1226e27d7000100004b","text":"Refonte du Code du travail pour abolir la pr\u00e9carit\u00e9 et \u00e9tablir l\u2019\u00e9galit\u00e9 femmes-hommes. Le CDI doit redevenir le contrat de travail dominant et le CDD l\u2019exception.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400009c"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":3},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f393f0d754c21000d000258","text":"Smic \u00e0 1700 euros brut par mois pour 35 heures.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000a0"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":9},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[{"id":"4f525f2f884860068f000013","title":"Le SMIC est \u00e0 9,22\u20ac d\u00e9but 2012, soit 1 398,37\u20ac/mois","url":"http://www.insee.fr/fr/themes/tableau.asp?ref_id=NATnon04145","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f36ae9d9f9b400005000022","text":"Sanctionner les d\u00e9localisations.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ac"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[{"id":"4f36aeaa9f9b400005000023","title":"Me\u0301lenchon  Re\u0301industrialisation","url":"http://www.youtube.com/watch?v=V3h6uP4O0F0","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/V3h6uP4O0F0?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"},{"id":"4f52608688486006b8000002","title":"D\u00e9localisations et r\u00e9ductions d'effectifs dans l'industrie fran\u00e7aise","url":"http://www.insee.fr/fr/ffc/docs_ffc/ecofra05b.pdf","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f2d134f02b7400008000086","text":"Nous mettrons en place un syst\u00e8me d'allocations financ\u00e9es, pour les jeunes en formation, par la solidarit\u00e9 nationale, et pour ceux en recherche d'un premier emploi, par la S\u00e9curit\u00e9 sociale professionnelle.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000a2"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f1ed29d997d280001000067","text":"Cr\u00e9ation de pouvoirs nouveaux pour les salari\u00e9s et leurs repr\u00e9sentants dans la gestion de leur entreprise, ainsi que des citoyens dans les institutions bancaires et les collectivit\u00e9s locales","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000a8"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":2},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d153302b740000b000082","text":"Les effectifs de l'inspection du travail seront doubl\u00e9s pour faire respecter les droits sociaux du travail.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400009c"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":5},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f3274e990c9e800080002e5","text":"L\u2019\u00e9cart entre le plus bas et le plus haut salaire ne pourra pas d\u00e9passer 1 \u00e0 20. Ainsi, les patrons ne pourront gagner plus sans d\u2019abord augmenter les salari\u00e9s du \"bas de l\u2019\u00e9chelle\".","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000a0"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":4},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[{"id":"4f5f5ef3c6805700030007b9","title":"Me\u0301lenchon   Salaires","url":"http://www.youtube.com/watch?v=N_DGbMN-mJ0","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/N_DGbMN-mJ0?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"}]},{"id":"4f2d150502b740000b000080","text":"Suppression de la loi Maill\u00e9 d'extension du travail du dimanche.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000a6"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":4},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[{"id":"4f525f92884860068f00001d","title":"Rapport visant \u00e0 d\u00e9finir les d\u00e9rogations au repos dominical","url":"http://www.assemblee-nationale.fr/13/rapports/r1296.asp","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f2d404102b74000080000a9","text":"Nous favoriserons la relocalisation des activit\u00e9s et les circuits courts de distribution.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000b6"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[{"id":"4f52608d88486006b8000004","title":"Les circuits courts en agriculture : un mod\u00e8le de distribution alimentaire \u00e0 contre-courant","url":"http://www.inra.fr/la_science_et_vous/apprendre_experimenter/questions_d_actu/circuits_courts","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f1ed6b4997d28000100007d","text":"Abrogation de la R\u00e9forme G\u00e9n\u00e9rale des Politiques Publiques et plan de cr\u00e9ation d\u2019emplois publics (dans l\u2019enseignement, la sant\u00e9, la justice, la police...).","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c0"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[{"id":"4f52618688486006b800001f","title":"Qu'est-ce que la RGPP ?","url":"http://www.rgpp.modernisation.gouv.fr/index.php?id=10","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f1ecfac6e27d7000100003b","text":"R\u00e9tablissement des 35 heures, sans annualisation ni perte de salaire.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000a6"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":5},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[{"id":"4f525fcd884860068f000023","title":"Les 35 - Rappel","url":"http://fr.wikipedia.org/wiki/35_heures","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f5f5ebc839d4c000300000a","text":"\"Faire payer des imp\u00f4ts en France aux exil\u00e9s fiscaux\".","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c2"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[{"id":"4f5f5ed1839d4c000300000b","title":"Me\u0301lenchon   Exile\u0301s fiscaux","url":"http://www.youtube.com/watch?v=NAymUjcjIYo","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/NAymUjcjIYo?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"}]},{"id":"4f3b03959177840008000392","text":"Une loi contre la corruption et les conflits d'int\u00e9r\u00eat sera adopt\u00e9e pour sanctionner la \"d\u00e9linquance en col blanc\".","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d8"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d6"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f3b03c4917784000d000394","text":"Retrait des troupes fran\u00e7aises d\u2019Afghanistan.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000e6"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000de"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d558b488987000800000c","text":"Abrogation des lois LOPPSI et des lois s\u00e9curitaires et liberticides.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d8"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d6"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d55ab488987000b000013","text":"Nous devrons imp\u00e9rativement stopper la baisse des effectifs de la police et recruter.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000da"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d6"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d55e04889870005000010","text":"Nous redonnerons toute sa place \u00e0 la police de proximit\u00e9.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000dc"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d6"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d58234889870005000014","text":"Nous garantirons l'ind\u00e9pendance de la justice \u00e0 l'\u00e9gard du pouvoir executif en instaurant un Conseil sup\u00e9rieur de la justice \u00e0 la place du Conseil de la magistrature, pour moiti\u00e9 \u00e9lu par les magistrats, pour moiti\u00e9 \u00e9lu par le Parlement. Il sera responsable devant le Parlement. Il d\u00e9cidera des nominations de l'ensemble des magistrats.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d0"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ce"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d584d488987000b000017","text":"Les institutions de maintien de l'ordre et de la justice seront r\u00e9form\u00e9es conform\u00e9ment au respect des droits fondamentaux tels que formul\u00e9s dans la nouvelle Constitution.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d2"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ce"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f3b03cd917784000d000396","text":"Retrait de la France de l\u2019OTAN.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000e8"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000de"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f5f5e58ab9f770003000609","text":"D\u00e9linquance : \"Il faut taper les gros bonnets\"","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000da"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d6"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[{"id":"4f5f5e6aaf48120003000001","title":"Me\u0301lenchon   De\u0301linquance","url":"http://www.youtube.com/watch?v=RAPVJOYhEeU","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/RAPVJOYhEeU?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"}]},{"id":"4f2d3cc702b74000080000a6","text":"Nous mettrons en place un P\u00f4le national des transports publics, favorisant le d\u00e9veloppement des transports collectifs et leur acc\u00e8s par toutes et tous.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000fc"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000f4"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f1ed2f5997d28000100006d","text":"Mise en place d\u2019un plan de financement pour la sobri\u00e9t\u00e9 et l\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tiques et pour la diversification des sources d\u2019\u00e9nergie.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000f8"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000f4"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f1ed3106e27d70001000059","text":"Ma\u00eetrise publique de la gestion de l\u2019eau et de l\u2019assainissement.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000108"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000100"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f1ed397997d280001000071","text":"Soutien \u00e0 l\u2019installation des jeunes agriculteurs et \u00e0 une agriculture responsable.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000116"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000112"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f1ed3b9997d280001000075","text":"Adoption d\u2019une nouvelle politique agricole commune fond\u00e9e sur l\u2019objectif de souverainet\u00e9 alimentaire et centrant la production sur les besoins int\u00e9rieurs","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb000400011a"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000112"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d3afd285c980005000004","text":"Nous cr\u00e9erons un p\u00f4le 100% public de l'\u00e9nergie comprenant EDF, GDF, Areva et Total renationalis\u00e9.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000fa"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000f4"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d3b7002b74000080000a2","text":"Nous lancerons un r\u00e9seau de g\u00e9othermie profonde.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000f8"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000f4"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d3bdb02b740000d00009c","text":"Toutes les politiques publiques concourront \u00e0 lutter contre l'\u00e9mission de gaz \u00e0 effet de serre (GES).","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000102"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000100"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d3d1202b740000500008f","text":"Nous d\u00e9velopperons le transport ferroviaire, fluvial et maritime c\u00f4tier : prix unique au kilom\u00e8tre.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000fc"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000f4"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d3d9302b740000d00009f","text":"Objectif : les d\u00e9penses d'eau par famille n\u2019exc\u00e8dent pas 3% de leurs ressources, conform\u00e9ment aux recommandations de l'OCDE.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000108"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000100"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d3dd602b740000d0000a1","text":"Nous interdirons les OGM en plein champ et la vente libre de pesticides et herbicides chimiques nocifs pour la sant\u00e9 (le \"Roundup\" notamment).","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000114"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000112"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f1ed3906e27d70001000062","text":"Nous stopperons et inverserons le processus de concentration de l'agriculture et recr\u00e9erons des emplois en agriculture : r\u00e9vision du mandat des Soci\u00e9t\u00e9s d\u2019am\u00e9nagement foncier et d\u2019\u00e9tablissement rural (Safer) et du Code des march\u00e9s publics.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000116"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000112"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f1ed37c997d28000100006f","text":"Plan national de transition \u00e9cologique de l\u2019agriculture.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000116"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000112"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f3b04be91778400050003ae","text":"Moratoire sur toutes les politiques de d\u00e9r\u00e9glementation de l\u2019\u00e9nergie.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000fa"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000f4"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f1ed31b6e27d7000100005c","text":"Referendum sur la sortie du nucl\u00e9aire.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000f6"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000f4"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f3b0504917784000b000392","text":"Mise en place d\u2019un plan de transition \u00e9cologique r\u00e9introduisant la ma\u00eetrise publique de l\u2019\u00e9nergie et promouvant des investissements publics conditionn\u00e9s \u00e0 des crit\u00e8res \u00e9cologiques, sociaux et d\u00e9mocratiques.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000fa"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000f4"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f1ed2db6e27d70001000057","text":"Abrogation de la loi NOME qui ouvre le march\u00e9 de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 la concurrence et fait exploser les factures.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000fa"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000f4"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":2},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f3b049e917784000b000390","text":"Nous abrogerons les lois de lib\u00e9ralisation du rail et engagerons le d\u00e9sendettement du syst\u00e8me ferroviaire.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000fc"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000f4"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f1ed6f5997d280001000083","text":"Loi-cadre de lutte contre les violences faites aux femmes.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb000400012c"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000128"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f3b059a91778400050003b0","text":"Le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique renoncera d\u00e9finitivement \u00e0 son titre de chanoine de Saint-Jean-de-Latran.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb000400015c"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000158"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f1ed3fc6e27d70001000064","text":"R\u00e9affirmation de la loi de 1905 sur la la\u00efcit\u00e9 visant \u00e0 la s\u00e9paration des \u00e9glises et de l\u2019Etat.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb000400015c"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000158"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f1ed6ec997d280001000081","text":"Cr\u00e9ation du minist\u00e8re des Droits des femmes et de l\u2019\u00e9galit\u00e9.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000136"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000128"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d49d2488987000b000002","text":"Toutes les modifications ult\u00e9rieures de la loi de 1905 affectant ses principes seront abrog\u00e9es.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb000400015c"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000158"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d4a24488987000b000004","text":"Aucun financement public ne sera octroy\u00e9 \u00e0 la construction de nouveaux \u00e9tablissements scolaires priv\u00e9s ou \u00e0 la r\u00e9novation de ceux qui existent d\u00e9j\u00e0.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb000400015c"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000158"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f3b05a5917784000b000396","text":"Nous d\u00e9barrasserons la politique internationale de la France de ses r\u00e9f\u00e9rences \u00e0 la th\u00e9orie nord-am\u00e9ricaine du choc des civilisations qui cherche \u00e0 diviser le monde en fonction des appartenances religieuses.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb000400015c"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000158"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f3b060f917784000800039a","text":"De nouveaux services publics seront cr\u00e9\u00e9s, en particulier dans le domaine de la petite enfance.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb000400014c"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000148"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d4b50488987000b000006","text":"Nous r\u00e9tablirons la carte unique de 10 ans et le droit au regroupement familial.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000140"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000138"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d4ba1488987000e000006","text":"Nous abrogerons les lois successives sur l'immigration adopt\u00e9es depuis 2002 et nous proc\u00e9derons \u00e0 une refonte du Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile (Ceseda).","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb000400013a"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000138"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d4bdf488987000e000008","text":"Nous d\u00e9criminaliserons le s\u00e9jour irr\u00e9gulier, nous fermerons les centres de r\u00e9tention, nous r\u00e9tablirons le droit au s\u00e9jour pour raison m\u00e9dicale.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb000400013e"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000138"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d4d1b4889870005000004","text":"Les droits du PACS seront renforc\u00e9s.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb0004000154"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000148"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d4d314889870005000006","text":"Le droit au mariage et \u00e0 l'adoption sera reconnu aux couples homosexuels.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb0004000154"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000148"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d4d42488987000e00000a","text":"Les femmes lesbiennes auront acc\u00e8s \u00e0 la protection m\u00e9dicalement assist\u00e9e.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb0004000154"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000148"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f1ed6fc6e27d70001000072","text":"Loi de lutte contre le sexisme.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb000400012e"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000128"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f1ed65f6e27d7000100006a","text":"R\u00e9gularisation des sans-papiers.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb000400013a"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000138"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f1ed408997d280001000079","text":"Instauration d\u2019une n\u00e9gociation annuelle des partenaires sociaux pour le respect de l\u2019\u00e9galit\u00e9 professionnelle entre femmes et hommes.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000136"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000128"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f3b0590917784000b000394","text":"Nous d\u00e9fendrons la la\u00efcit\u00e9 dans les institutions europ\u00e9ennes et refuserons le financement public des religions et organisations confessionnelles.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb000400015c"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000158"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f3b0899917784000b0003a6","text":"Nous garantirons l'acc\u00e8s effectif et gratuit \u00e0 la contraception et \u00e0 l'IVG.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb000400012a"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000128"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d4c614889870008000004","text":"Notre vision de l'avenir de la France s'appuiera sur un nouveau Code de la nationalit\u00e9, fond\u00e9 sur le respect int\u00e9gral et automatique du droit du sol d\u00e8s la naissance et sur un droit de naturalisation permettant \u00e0 tous les \u00e9trangers qui le souhaitent d'acqu\u00e9rir la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise au-del\u00e0 de cinq ans de r\u00e9sidence.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb0004000144"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000138"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":2},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f1ed71e997d280001000085","text":"Convocation d\u2019une Assembl\u00e9e constituante","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb000400019c"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400019a"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f1ed735997d280001000087","text":"R\u00e9tablissement de la proportionnelle \u00e0 toutes les \u00e9lections","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b0"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001aa"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f1ed7656e27d70001000078","text":"Elaboration du statut de l\u2019\u00e9lu et du statut du b\u00e9n\u00e9vole","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b2"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001aa"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f1ed76d997d280001000089","text":"Cr\u00e9ation du Conseil national des m\u00e9dias","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001a8"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001a2"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d54b0488987000b000011","text":"Nous restaurerons la Haute Autorit\u00e9 de lutte contre les discriminations en renfor\u00e7ant son r\u00f4le en la d\u00e9centralisant, et nous remettrons en place \u00e9galement les m\u00e9diations, et notamment la fonction du D\u00e9fenseur des enfants. ","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001a8"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001a2"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d5696488987000b000015","text":"La Constitution que nous d\u00e9fendons r\u00e9affirmera les droit sociaux : droit \u00e0 l'emploi et au travail, \u00e0 la sant\u00e9, \u00e0 l'\u00e9ducation, \u00e0 la protection sociale.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb000400019e"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400019a"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d56ec488987000e000012","text":"Nous voulons r\u00e9tablir le primaut\u00e9 de l'Assembl\u00e9e nationale sur l'ex\u00e9cutif. Le gouvernement sera responsable devant l'Assembl\u00e9e nationale.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb000400018a"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000184"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d57554889870005000012","text":"Nous proposerons la suppression du S\u00e9nat pour devenir une chambre relais des collectivit\u00e9s locales et des initiatives citoyennes.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb0004000182"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400017c"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d5782488987000e000014","text":"La parit\u00e9 sera garantie par la loi, le cumul des mandats strictement limit\u00e9 en nombre et dans le temps.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb0004000190"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400018c"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d58b84889870005000016","text":"La Constitution que nous voulons garantira l'ind\u00e9pendance des m\u00e9dias \u00e0 l'\u00e9gard du pouvoir politique et des puissances d'argent.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb000400019e"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400019a"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d59254889870008000010","text":"Le droit des citoyens \u00e0 intervenir dans le d\u00e9veloppement de la recherche sera inscrit dans la Constitution.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb000400019e"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400019a"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d595b4889870008000012","text":"Nous cr\u00e9erons un minist\u00e8re de l'Education populaire et des libert\u00e9s associatives.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb000400018e"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400018c"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d59c04889870005000018","text":"La d\u00e9mocratie participative sera inscrite dans la Constitution et des lois d\u00e9clineront ce principe pour donner les moyens, les outils, les espaces pour sa mise en oeuvre.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb000400019e"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400019a"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d5a38488987000500001a","text":"Une nouvelle instance nationale pluraliste charg\u00e9e du contr\u00f4le de constitutionnalit\u00e9 sera cr\u00e9\u00e9e en lieu et place du Conseil constitutionnel actuel, les citoyens ayant pouvoir de la saisir.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001a6"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001a2"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f1ed72a6e27d70001000074","text":"La r\u00e9forme de 2010 des collectivit\u00e9s territoriales sera abrog\u00e9e.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb0004000196"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000194"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d5b7e488987000e000016","text":"Primaut\u00e9 de l'Assembl\u00e9e nationale sur le r\u00f4le du Pr\u00e9sident.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb0004000168"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000160"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d5baa488987000e00001a","text":"Le projet de Constitution nouvelle, une fois vot\u00e9e par l'Assembl\u00e9e constituante, sera soumis \u00e0 r\u00e9f\u00e9rendum populaire.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb000400019c"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400019a"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f1ed7486e27d70001000076","text":"Fondation d\u2019une VIe R\u00e9publique parlementaire, sociale et participative.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb000400019e"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400019a"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d1e1402b7400008000098","text":"Nous reviendrons sur la directive \"services\" (dite \"Bolkestein\") et nous stopperons toutes les lib\u00e9ralisations entreprises notamment dans les secteurs du rail, courrier et de l'\u00e9nergie.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001bc"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b6"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f3b0691c91959000e000002","text":"Le principe g\u00e9n\u00e9ral de responsabilit\u00e9 selon lequel l'Etat est le garant de l'\u00e9galit\u00e9 des citoyens sur l'ensemble du territoire devra \u00eatre r\u00e9affirm\u00e9 et consolid\u00e9 (p\u00e9r\u00e9quation financi\u00e8re, garantie de l'application des droits, \u00e9galit\u00e9 de traitement, etc.). Personne sera laiss\u00e9 pour compte.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001c4"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001c0"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d5b33488987000b000019","text":"La d\u00e9centralisation sera organis\u00e9e en fonction du principe de proximit\u00e9. Elle refusera la mise en concurrence des territoires et s'appuiera sur le d\u00e9veloppement des coop\u00e9rations.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001c4"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001c0"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f36eee5c1f751000b00007e","text":"Nous \u00e9tendrons et augmenterons la place des repr\u00e9sentants du peuple dans la gestion des services publics.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001bc"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b6"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d6af7488987000b00003b","text":"Le minist\u00e8re de la Ville sera supprim\u00e9, et les politiques de droit commun, r\u00e9orient\u00e9es vers l'acc\u00e8s au droit de la ville pour tous deviendront la priorit\u00e9. Cela permettra de garantir la mixit\u00e9 sociale et de lutter contre la gh\u00e9tto\u00efsation","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001c2"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001c0"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d6b32488987000500003c","text":"Les politiques urbaines et de l'habitat devront concourrir \u00e0 cet objectif pour une conception nouvelle de la ville, dense, ouverte, humaine, \u00e9cologique, favorisant la coh\u00e9sion entre les habitants et le vivre ensemble.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001c2"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001c0"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f36eedbc1f7510007000058","text":"Mesures imm\u00e9diates contre la pr\u00e9carit\u00e9 et titularisation des 800 000 pr\u00e9caires de la fonction publique.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001ba"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b6"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f1ed1716e27d7000100004f","text":"Cr\u00e9ation d\u2019un p\u00f4le public du m\u00e9dicament.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ee"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f3b079f917784000b00039c","text":"Remboursement \u00e0 100% des d\u00e9penses de sant\u00e9.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ce"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ca"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f1ed0af6e27d70001000045","text":"Abrogation de la Loi MOLLE favorisant notamment l\u2019accession sociale \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 au d\u00e9triment du logement social.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001fe"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f1ed6986e27d7000100006c","text":"Bilan annuel sur les discriminations","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001da"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ca"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d16ce02b740000b000088","text":"Pour favoriser l'acc\u00e8s au logement dans le parc priv\u00e9, nous supprimerons la caution.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001fe"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d173c02b740000d000081","text":"Nous fixerons l'objectif que la proportion du loyer et des charges dans le budget des familles n'exc\u00e8de pas 20% de leurs revenus.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001fc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f1ecfc56e27d7000100003d","text":"Droit \u00e0 la retraite \u00e0 60 ans \u00e0 taux plein (75% du salaire de r\u00e9f\u00e9rence).","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ce"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ca"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d156202b740000d00007d","text":"La perte d'autonomie sera couverte dans le cadre de la protection sociale sans recours aux assureurs priv\u00e9s.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ea"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d157902b7400005000079","text":"Nous favoriserons, au niveau d\u00e9partemental, la cr\u00e9ation de p\u00f4les publics de l'autonomie.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ea"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d15bd02b740000b000084","text":"Le logement locatif social sera reconnu comme le logement universel accessible \u00e0 tous.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001fa"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d15ec02b740000b000086","text":"Plan pluriannuel de construction de 200 000 logements publics sociaux par an pendant 5 ans, comprenant un volet sp\u00e9cifique de logements \u00e9tudiants.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001fa"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d164e02b740000800008b","text":"Nous porterons le budget logement \u00e0 2% du PIB en cr\u00e9dits de paiement, et reviendrons \u00e0 une aide \u00e0 la pierre \u00e0 hauteur de 40% du co\u00fbt des op\u00e9rations avec des pr\u00eats publics bonifi\u00e9s et de longue dur\u00e9e de remboursement.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001fa"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d166d02b740000800008d","text":"Interdiction des expulsions locatives de toute personne en difficult\u00e9s \u00e9conomique et sociale.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001fc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d16b402b740000d00007f","text":"Nous revaloriserons l'APL en supprimant le mois de carence de son attribution, son caract\u00e8re r\u00e9troactif, en indexant le forfait charges sur l'\u00e9volution r\u00e9elles de celles-ci.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001fe"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d176902b740000d000083","text":"Cr\u00e9ation d'un service public national et d\u00e9centralis\u00e9 du logement, de l'habitat et de la ville. ","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb0004000202"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d180402b740000b00008c","text":"Majoration de 0,55% de la contribution des employeurs \u00e0 l'effort de construction.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb0004000202"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d183902b7400008000090","text":"Nous taxerons la sp\u00e9culation financi\u00e8re et immobili\u00e8re avec la cr\u00e9ation d'une taxe \"contribution logement\" de 10% sur les revenus financiers.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb0004000202"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d18a202b740000d000085","text":"Fin des fermetures et d\u00e9mant\u00e8lements des h\u00f4pitaux, de maternit\u00e9s, de centres de soins et d'IVG ","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001e0"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d18d302b740000500007b","text":"Nous abrogerons la loi Bachelot et la loi de 2003 instituant la tarification \u00e0 l'activit\u00e9.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001de"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d198802b7400008000092","text":"Nous favoriserons la mise en r\u00e9seau des h\u00f4pitaux entre et avec la m\u00e9decine ambulatoire.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001de"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d1b2e02b7400008000094","text":"La m\u00e9decine g\u00e9n\u00e9rale sera consid\u00e9r\u00e9e comme une sp\u00e9cialit\u00e9.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f4"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d1b5d02b740000d00008a","text":"Le nombre d'\u00e9tudiants \u00e0 l'entr\u00e9e des \u00e9tudes de m\u00e9decine sera augment\u00e9 de mani\u00e8re significative dans la perspective de la suppression du numerus clausus","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f4"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d1b9202b740000b00008e","text":"Lancement d'un programme de formation de toutes les disciplines de sant\u00e9 lib\u00e9r\u00e9 de l'influence des laboratoires pharmaceutiques.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001e2"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d1be002b740000500007f","text":"Les ARS seront supprim\u00e9es.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001de"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d1c7702b7400008000096","text":"Cr\u00e9ation d'un p\u00f4le public du m\u00e9dicament, avec au moins une entreprise publique qui interviendra sur la recherche, la production et la distribution des m\u00e9dicaments.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001de"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d3ba602b740000500008d","text":"Mise en place d'un plan national de remise aux normes \u00e9nerg\u00e9tiques des logements de l'ensemble des b\u00e2timents publics.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb0004000202"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f1ed3d6997d280001000077","text":"Mise en place d\u2019un nouvel indicateur de progr\u00e8s humain (IPH) apr\u00e8s d\u00e9bat populaire et vote du parlement, qui prendra en compte quatre groupes de crit\u00e8res : l'\u00e9panouissement personnel et l'\u00e9mancipation, sociabilit\u00e9 et coh\u00e9sion sociale, \u00e9galite et justice sociale, respect de l'environnement.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001da"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ca"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":2},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d3eec02b7400005000091","text":"Le soutien public \u00e0 l'\u00e9conomie sociale et solidaire (ESS), et notamment aux coop\u00e9ratives, sera fortement augment\u00e9.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001d6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ca"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d3f2a02b740000d0000a3","text":"Nous favoriserons la cr\u00e9ation de soci\u00e9t\u00e9s coop\u00e9ratives d'int\u00e9r\u00eat collectif (SCIC) permettant d'associer salari\u00e9s, usagers et collectivit\u00e9s territoriales dans les projets de d\u00e9veloppement local.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001d6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ca"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d3f7f02b740000b00009e","text":"Une loi cadre de l'\u00e9conomie social et solidaire sera n\u00e9cessaire afin de d\u00e9finir pr\u00e9cis\u00e9ment les crit\u00e8res d'attribution des moyens de l'Etat et des collectivit\u00e9s publiques : les finalit\u00e9s sociales et environnementales des entreprises et des associations b\u00e9n\u00e9ficiaires ne pourront \u00eatre dissoci\u00e9es d'un fonctionnement r\u00e9ellement d\u00e9mocratique.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001d6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ca"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f3b07cf917784000b00039e","text":"Abrogation de la r\u00e9forme hospitali\u00e8re, r\u00e9introduction des \u00e9lections paritaires (salari\u00e9s/employeurs) dans les caisses de gestion de la S\u00e9curit\u00e9 sociale.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001de"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f1ed0b76e27d70001000047","text":"Blocage des loyers dans le public et encadrerons leur \u00e9volution dans le priv\u00e9 par le plafonnement des prix \u00e0 la vente et \u00e0 la location, en fonction de la tension dans les territoires.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001fc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f1ed034997d28000100004d","text":"Augmentation imm\u00e9diate des bourses d\u2019\u00e9tudes, \u00e9largissement des droits sociaux aux jeunes majeurs.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001cc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ca"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d17d002b740000b00008a","text":"\u00c9largissement de la loi SRU : remonter \u00e0 30% en zone de tensions et 25% sur le reste du territoire le seuil minimal de logements sociaux.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001fa"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f1ed6da997d28000100007f","text":"Doublement du montant de l\u2019aide de l\u2019Etat aux actions de pr\u00e9vention et d\u2019aide sociale \u00e0 destination des collectivit\u00e9s et des associations.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f0"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d193402b740000500007d","text":"Nous r\u00e9tablirons le remboursement int\u00e9gral \u00e0 100% des d\u00e9penses de sant\u00e9 couvertes par la S\u00e9curit\u00e9 sociale, en y incluant les lunettes et soins dentaires.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001e0"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":2},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d36b602b7400005000089","text":"Des titres publics pour le d\u00e9veloppement social seront rachet\u00e9s directement par la BCE et les banques centrales nationales.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb000400020a"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000206"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f1ed7c4997d28000100008b","text":"Remise en cause du Pacte pour l\u2019Euro qui oblige les Etats \u00e0 soumettre leur budget \u00e0 la commission europ\u00e9enne.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb000400020c"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000206"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f1ed7e6997d28000100008d","text":"Cr\u00e9ation d\u2019un Fonds de d\u00e9veloppement social, \u00e9cologique et solidaire europ\u00e9enne","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb0004000232"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000222"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f1ed7eb6e27d7000100007c","text":"Cr\u00e9ation d\u2019un Fonds de d\u00e9veloppement social, \u00e9cologique et solidaire europ\u00e9enne.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb000400022c"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000222"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f1ed7fc997d280001000091","text":"Refonte des statuts et missions de la Banque centrale europ\u00e9enne.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb000400020a"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000206"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d3a4502b74000080000a0","text":"Fin de l'ind\u00e9pendance de la BCE vis \u00e0 vis des instances d\u00e9mocratiques nationales et europ\u00e9ennes, et pour que sa mission, sa politique mon\u00e9taire et de cr\u00e9dit donnent la priorit\u00e9 \u00e0 l'emploi et au d\u00e9veloppement durable humain.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb000400020a"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000206"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d3ab4285c980008000002","text":"Cr\u00e9ation d'une monnaie commune mondiale alternative au dollar.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb000400021a"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000214"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d5c5c488987000e00001c","text":"Nous voulons mettre un terme \u00e0 la lib\u00e9ralisation des services publics encourag\u00e9e par les directives europ\u00e9ennes, et nous engagerons la refonte du Code des march\u00e9s publics qui soumet l'action publique aux r\u00e8gles de la concurrence libre et non fauss\u00e9e.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb0004000218"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000214"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d5d0e488987000500001d","text":"Nous travaillerons \u00e0 une harmonisation fiscale qui exigera une imposition minimale des entreprises des entreprises, pour emp\u00eacher le dumping social entre pays membres de l'UE, et mettra en place un contr\u00f4le des mouvements des capitaux et le blocage de ceux \u00e0 vis\u00e9e sp\u00e9culative.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb0004000220"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000214"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d5d75488987000500001f","text":"La France mettra son veto au projet de Grand March\u00e9 transatlantique qui consacrerait la vassalisation de l'Europe par les Etats-Unis","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb0004000216"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000214"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d5dba488987000e00001e","text":"La France s'engagera pour une Europe de l'harmonisation des droits sociaux et politiques (SMIC europ\u00e9en).","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb0004000232"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000222"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f2d68dc488987000e00003b","text":"Nous agirons pour doter l'Union europ\u00e9enne d'une authentique politique culturelle dot\u00e9e des moyens correspondants, en vue de favoriser le dialogue des cultures et de renforcer les \u00e9changes entre artistes et acteurs culturels des Etats de l'Union.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb000400022a"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000222"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[]},{"id":"4f1ed7f3997d28000100008f","text":"Bataille politique et diplomatique pour un nouveau trait\u00e9 europ\u00e9en.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb0004000208"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000206"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[{"id":"4f3279f790c9e80005000325","title":"me\u0301lenchon   Traite\u0301 Europe\u0301en","url":"http://www.youtube.com/watch?v=OW4m4Xg2o3c","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/OW4m4Xg2o3c?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"}]},{"id":"4f1ed27c997d280001000065","text":"Reprise en main des missions, de la politique mon\u00e9taire et des dirigeants de la Banque centrale europ\u00e9enne (BCE) et de la Banque de France et cr\u00e9ation d\u2019un Fonds europ\u00e9en de d\u00e9veloppement social, \u00e9cologique et solidaire pour l\u2019expansion des services publics, de l\u2019emploi et des qualifications","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb000400020a"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000206"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f188a20f8104a0001000002"},"embeds":[{"id":"4f36ad1d9f9b40000d00000c","title":"Me\u0301lenchon   Dette","url":"http://www.youtube.com/watch?v=3tJrl2-yipo","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/3tJrl2-yipo?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"}]}]}
},

  "sarkozy":  {
  "meta": {"code":200},
  "response": {"propositions":[{"id":"4f2efdfb910fd10008000088","text":"Nous voulons d\u00e9velopper les implantations de lyc\u00e9es fran\u00e7ais \u00e0 l\u2019\u00e9tranger, particuli\u00e8rement dans les pays \u00e9mergents, en s\u2019appuyant sur des partenariats public-priv\u00e9.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000008"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000004"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000002"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2d75c9488987000e00004c","text":"Nous veillerons \u00e9galement \u00e0 ce que l\u2019aide publique au d\u00e9veloppement dans les pays \u00e9mergents puisse avoir des retomb\u00e9es positives pour les entreprises fran\u00e7aises pr\u00e9sentes \u00e0 l'international.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000018"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000012"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000002"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2d7724488987000500005e","text":"Nous proposons de transformer l\u2019Agence pour l\u2019enseignement \u00e0 l\u2019\u00e9tranger en v\u00e9ritable rectorat des Fran\u00e7ais de l\u2019\u00e9tranger. ","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000008"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000004"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000002"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2d77524889870005000060","text":"Concernant la protection sociale, une r\u00e9forme de la Caisse des Fran\u00e7ais de l\u2019\u00e9tranger devrait permettre d\u2019int\u00e9grer pleinement cette institution dans le syst\u00e8me fran\u00e7ais de S\u00e9curit\u00e9 sociale en donnant un caract\u00e8re obligatoire \u00e0 son adh\u00e9sion.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000008"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000004"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000002"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2d86a9488987000800005f","text":"Nous souhaitons aider les pays les moins d\u00e9velopp\u00e9s \u00e0 \u00e9lever leur niveau de vie par une politique de cod\u00e9veloppement solidaire, c\u2019est-\u00e0-dire des transferts de comp\u00e9tences et de technologies. La coop\u00e9ration technique internationale doit \u00eatre un axe majeur de notre politique \u00e9trang\u00e8re.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000014"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000012"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000002"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2d86f3488987000500008d","text":"Cela passe, d\u2019une part, par un r\u00f4le accru de l\u2019Agence fran\u00e7aise de d\u00e9veloppement et, d\u2019autre part, par  une\tfusion de la vingtaine d\u2019op\u00e9rateurs qui d\u00e9pendent aujourd\u2019hui de diff\u00e9rents minist\u00e8res au sein d\u2019une seule et unique agence de coop\u00e9ration technique internationale. Cette agence serait capable de mobiliser l\u2019excellence fran\u00e7aise dans tous les domaines, sous la tutelle du minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000014"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000012"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000002"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2d889a488987000b000066","text":"Nous\tfaciliterons\tla mise \u00e0 disposition de Fran\u00e7ais comp\u00e9tents au service d\u2019entreprises des pays les moins avanc\u00e9s, notamment gr\u00e2ce \u00e0 des \u00ab VIE seniors \u00bb (volontariat international en entreprise) destin\u00e9s \u00e0 des salari\u00e9s exp\u00e9riment\u00e9s qui pourront ainsi contribuer au rayonnement de la France et au d\u00e9veloppement des relations \u00e9conomiques.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000014"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000012"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000002"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2d89d44889870008000064","text":"Nous souhaitons que, dans le cadre du G20, la France poursuive\tson engagement afin de re\u0301duire les grands de\u0301se\u0301quilibres mondiaux et de mieux coordonner les politiques e\u0301conomiques des vingt plus grandes puissances, repre\u0301sentant 85\t% de la production mondiale.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb000400000e"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400000c"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000002"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2d8b3a488987000e000060","text":"Nous rappelons avec force qu\u2019il est hors de question de fragiliser la voix de la France dans le monde en remettant en cause sa place de membre permanent au Conseil de s\u00e9curit\u00e9 des Nations unies et son droit de veto.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000006"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000004"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000002"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2d8b154889870005000090","text":"Nous poursuivrons les initiatives pour donner naissance \u00e0 une organisation mondiale de l\u2019environnement.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000010"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400000c"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000002"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2d8b074889870008000066","text":"\u00c0 terme, il faut aller encore plus loin en proposant une fusion du G8 et du G20. Ce nouveau G20 devra devenir une instance formelle, avec un secr\u00e9tariat permanent pour gagner en r\u00e9activit\u00e9 et en efficacit\u00e9.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000010"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400000c"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000002"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f29d5e53f56cd000b000038","text":"La fili\u00e8re num\u00e9rique est un atout essentiel pour la France en termes de comp\u00e9titivit\u00e9 de l\u2019ensemble de l\u2019\u00e9conomie. C\u2019est un gisement de croissance, d\u2019innovation et d\u2019am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 de vie qu\u2019il faut toujours mieux valoriser","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb000400002e"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002c"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002a"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f29d5f53f56cd0005000038","text":"Nous proposons d\u2019\u00e9tablir une proc\u00e9dure unique faisant intervenir syst\u00e9matiquement l\u2019autorit\u00e9 judiciaire \u2013 hors circonstances exceptionnelles \u2013 pour la mise en place de blocage ou de filtrage sur le r\u00e9seau.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000030"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002c"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002a"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f29d6003f56cd000b00003a","text":"Nous voulons faire de la neutralit\u00e9 d\u2019Internet un objectif politique pour garantir la libert\u00e9\nd\u2019expression et un environnement favorable \u00e0 l\u2019innovation.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000030"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002c"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002a"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f29d6363f56cd000b00003c","text":"Nous souhaitons ici agir \u00e0 la fois sur l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me, pour le rendre plus propice au d\u00e9veloppement du num\u00e9rique et au financement d\u2019entreprises innovantes, sur la formation initiale et continue, ainsi que sur le d\u00e9veloppement de l\u2019acc\u00e8s et de nouveaux services.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb000400002e"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002c"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002a"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2d7156488987000800003a","text":"Poursuivre l\u2019action de d\u00e9mocratisation de la culture conduite durant le quinquennat (gratuit\u00e9\tdes\tmus\u00e9es pour les jeunes, d\u00e9veloppement de l\u2019enseignement artistique \u00e0 l\u2019\u00e9cole...).","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000034"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000032"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002a"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2d71bb488987000b000047","text":"D\u00e9velopper de nouvelles sources de financement pour la culture, et notamment pour la cr\u00e9ation, avec l\u2019accroissement du m\u00e9c\u00e9nat des PME, aujourd\u2019hui limit\u00e9","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400003c"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000032"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002a"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2d71ae488987000500004e","text":"Continuer \u00e0 accompagner nos industries culturelles avec, par exemple, la mont\u00e9e en puissance du Centre national de la musique sur le mod\u00e8le du Centre national du cin\u00e9ma pour structurer la fili\u00e8re","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb0004000034"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000032"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002a"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2d71dc488987000800003c","text":"Constituer des partenariats au niveau europ\u00e9en, notamment pour faire contribuer les acteurs transnationaux d\u2019Internet au financement de la production des contenus culturels.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400003e"},{"id":"4ef479f8bc60fb0004000032"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002a"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f29d6423f56cd0008000045","text":"En particulier, nous voulons faire du d\u00e9ploiement du tr\u00e8s haut d\u00e9bit un grand projet national d\u2019infrastructure avec une couverture d\u2019ici \u00e0 2020 de 100 % du territoire. La r\u00e9duction de la\nfracture num\u00e9rique est un acc\u00e9l\u00e9rateur de la croissance fran\u00e7aise.","tags":[{"id":"4ef479f8bc60fb000400002e"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002c"},{"id":"4ef479f8bc60fb000400002a"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f29d6d13f56cd000500003c","text":"Nous souhaitons que les m\u00e9tiers du tourisme et de l\u2019h\u00f4tellerie-restauration soient davantage valoris\u00e9s aupr\u00e8s des jeunes.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000072"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f29cf153f56cd0008000033","text":"Si le capital humain est notre premi\u00e8re richesse, alors on ne peut pas le consid\u00e9rer comme une variable d\u2019ajustement ! On doit mettre la formation professionnelle au c\u0153ur de nos d\u00e9cisions d\u2019investissement. Garantir l\u2019employabilit\u00e9 des travailleurs fran\u00e7ais, c\u2019est la meilleure assurance contre le ch\u00f4mage.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000072"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f29cf3f3f56cd000500002a","text":"Nous voulons porter \u00e0 un million le nombre des apprentis sur cinq ans. Nous donnerons \u00e0 ceux qui le souhaitent la possibilit\u00e9 d\u2019entrer dans l\u2019apprentissage d\u00e8s 14 ans, mais \u00e9galement de revenir dans l\u2019enseignement g\u00e9n\u00e9ral. \u00c0 cet effet, nous d\u00e9velopperons les classes \u00ab m\u00e9tiers-\u00e9tudes \u00bb dans le cadre du coll\u00e8ge pour tous.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000072"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f29d5923f56cd0005000036","text":"Nous voulons encourager nos entreprises \u00e0 innover pour monter en gamme. Nous souhaitons donc maintenir le cr\u00e9dit imp\u00f4t-recherche.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000092"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f29d2b83f56cd000b00002d","text":"Nous voulons attribuer \u00e0 chacun un compte individuel de formation dont le capital de d\u00e9part sera inversement proportionnel \u00e0 la formation initiale, afin qu\u2019un salari\u00e9 puisse b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019une formation tout au long de la vie, surtout lorsqu\u2019il a une formation initiale courte ou lorsqu\u2019il est porteur d\u2019un handicap.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000072"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2b3bf1ecf3c500050000aa","text":"Nous voulons \u00e9galement rendre les licences pluridisciplinaires pour ouvrir de nouveaux horizons aux \u00e9tudiants et \u00e9viter une sp\u00e9cialisation trop pr\u00e9coce.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000088"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2b3837ecf3c500080000a8","text":"Le d\u00e9ploiement des outils num\u00e9riques dans tous les \u00e9tablissements servira \u00e9galement l'accompagnement personnalis\u00e9 de nos enfants.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000076"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2b367becf3c5000500009e","text":"Nous souhaitons qu\u2019aucun \u00e9l\u00e8ve n\u2019entre au coll\u00e8ge sans ma\u00eetriser les savoirs fondamentaux, c\u2019est-\u00e0-dire sans savoir lire, \u00e9crire, compter. Nous voulons donc que la ma\u00eetrise des savoirs fondamentaux soit \u00e9valu\u00e9e tout au long de la scolarit\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9cole primaire. En fonction des r\u00e9sultats obtenus obtenus, un accompagnement personnalise\u0301 des e\u0301le\u0300ves en difficulte\u0301 doit e\u0302tre mis en place avant l\u2019entre\u0301e au colle\u0300ge.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000076"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2b36e0ecf3c5000b0000a8","text":"Les r\u00e9sultats de ces \u00e9valuations, par \u00e9tablissement, doivent \u00eatre rendus publics. Ils serviront \u00e9galement de base pour g\u00e9n\u00e9raliser les m\u00e9thodes d\u2019apprentissage les plus efficaces et abandonner celles qui ne font pas leurs preuves.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000076"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2b3703ecf3c500050000a0","text":"Par ailleurs, nous souhaitons renforcer la transmission d\u2019un socle culturel commun \u00e0 tous les jeunes de notre pays. \u00c0 ce titre, nous voulons r\u00e9affirmer la place de l\u2019enseignement de l\u2019histoire et de la g\u00e9ographie de la France en primaire et au coll\u00e8ge. Nous attachons de l\u2019importance \u00e0 l\u2019instruction civique et morale dans la formation des futures g\u00e9n\u00e9rations.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000076"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2b3a55ecf3c5000b0000b0","text":"Nous souhaitons atteindre l\u2019objectif de 20 000 places en internat d\u2019excellence qui permettent aux \u00e9l\u00e8ves d\u00e9favoris\u00e9s de b\u00e9n\u00e9ficier de meilleures conditions d\u2019\u00e9tudes d\u00e8s lorsqu\u2019ils ont de bons r\u00e9sultats scolaires et qu\u2019ils sont volontaires et motiv\u00e9s.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400006a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2b3b37ecf3c500050000a8","text":"Nous poursuivrons \u00e9galement le d\u00e9veloppement des places en \u00c9pide (\u00e9tablissement public d\u2019insertion de la d\u00e9fense), en continuant \u00e0 les cibler sur les jeunes en difficult\u00e9 scolaire, sans qualification professionnelle ni emploi, en risque de marginalisation et volontaires, pour les r\u00e9ins\u00e9rer durablement.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400006a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2b3b01ecf3c500050000a6","text":"Nous voulons ouvrir au moins deux \u00ab classes pr\u00e9paratoires aux \u00e9tudes sup\u00e9rieures \u00bb par acad\u00e9mie. Ces classes s\u00e9lectionnent apr\u00e8s le bac les meilleurs \u00e9l\u00e8ves boursiers pour une ann\u00e9e de transition vers les classes pr\u00e9paratoires aux grandes \u00e9coles. Elles permettent \u00e0 des \u00e9l\u00e8ves qui auraient un bon potentiel mais des lacunes \u00e0 combler d'acc\u00e9der \u00e0 des fili\u00e8res tr\u00e8s s\u00e9lectives, sans baisser les exigences de la m\u00e9ritocratie r\u00e9publicaine.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400006a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2b37e3ecf3c500050000a2","text":"Pour d\u00e9velopper l\u2019accompagnement personnalis\u00e9 de tous les \u00e9l\u00e8ves dans l\u2019enseignement primaire et secondaire, nous souhaitons que les enseignants soient plus pr\u00e9sents dans l\u2019\u00e9tablissement. Cette disponibilit\u00e9 accrue pourra \u00eatre modul\u00e9e entre cours, accompagnement et tutorat.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400007c"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[{"id":"4f5f60fbab9f770003000623","title":"Sarkozy   Education","url":"http://www.youtube.com/watch?v=ey9MG75a0OM","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/ey9MG75a0OM?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"}]},{"id":"4f2b380aecf3c500080000a6","text":"Nous souhaitons revaloriser le m\u00e9tier d\u2019enseignant, notamment en am\u00e9liorant la r\u00e9mun\u00e9ration. Nous souhaitons \u00e9galement renforcer la formation p\u00e9dagogique des enseignants, notamment au d\u00e9but de leur carri\u00e8re, et garantir l\u2019autorit\u00e9 et le prestige de cette mission essentielle dans la soci\u00e9t\u00e9.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000074"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2b3723ecf3c5000b0000aa","text":"Afin de responsabiliser les directeurs d\u2019\u00e9tablissements scolaires primaires et secondaires et de leur permettre de s\u2019adapter aux priorit\u00e9s locales, nous vou- lons leur donner plus d\u2019autonomie. Cette autonomie doit concerner d\u2019abord la gestion, par une ma\u00eetrise plus forte des budgets par les chefs d\u2019\u00e9tablissement. Elle\t doit\ttoucher \u00e9galement la gestion du\tcorps enseignant, en\tleur\tconfiant la responsabilit\u00e9 d\u2019\u00e9valuer les professeurs, de les recruter et de ge\u0301rer les remplacements temporaires. Enfin, cette autonomie doit conduire \u00e0 renforcer la communaut\u00e9 \u00e9ducative avec des projets ambitieux.Ainsi, dans le respect des programmes nationaux, les directeurs d\u2019\u00e9tablissement doivent \u00eatre plus autonomes dans leur projet p\u00e9dagogique, en ce qui concerne les horaires, les mati\u00e8res d\u2019approfondissement, ou toute autre initiative visant \u00e0 renforcer la communaut\u00e9 scolaire (code vestimentaire au sein de l\u2019\u00e9tablissement, accompagnement des parents dans le suivi scolaire de leurs enfants...).","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400007e"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2f002b910fd100050000a0","text":"Nous voulons \u00e9galement exp\u00e9rimenter des coll\u00e8ges organis\u00e9s par classes (6e-5e et 4e-3e) plut\u00f4t que par quartiers, pour s\u00e9curiser les enfants qui entrent au coll\u00e8ge et casser les ghettos scolaires.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400006c"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2b3be5ecf3c5000b0000b2","text":"L\u2019autonomie des universit\u00e9s et les investissements massifs dans le sup\u00e9rieur au cours de ce quinquennat sont des avanc\u00e9es majeures pour la France. Nous voulons les poursuivre et amplifier cette dynamique.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000088"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2b3c24ecf3c500080000ae","text":"Nous proposons aussi de d\u00e9velopper fortement l\u2019alternance et l\u2019apprentissage \u00e0 l\u2019universit\u00e9 pour rapprocher davantage les \u00e9tablissements sup\u00e9rieurs et les entreprises.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000088"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2d7278488987000b000049","text":"Renforcer le contr\u00f4le des clubs, dans tous les sports professionnels, en faisant adopter les r\u00e8gles du \u00ab fair-play financier \u00bb, qui obligent les acteurs du sport \u00e0 une gestion plus rationnelle et \u00e0 des investissements de long terme, notamment dans les infrastructures et dans la formation de la jeunesse.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000056"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000054"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2d72ad4889870005000050","text":"Sanctionner p\u00e9nalement la fraude et la corruption sportive en cr\u00e9ant un d\u00e9lit de fraude sportive et cr\u00e9er un comit\u00e9 national d\u2019\u00e9thique, en lien avec les f\u00e9d\u00e9rations\tsportives, charg\u00e9 de veiller au respect des valeurs du sport par les sportifs repr\u00e9sentant la France dans les comp\u00e9titions internationales.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000064"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000054"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2d72f24889870005000052","text":"Cr\u00e9er une cellule de lobbying permanente pour les candidatures aux grands \u00e9v\u00e9nements sportifs.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000062"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000054"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2b3826ecf3c500050000a4","text":"Pour d\u00e9gager du temps pour cet accompagnement personnalis\u00e9, nous allongerons la dur\u00e9e de l\u2019ann\u00e9e scolaire en r\u00e9duisant les vacances d\u2019\u00e9t\u00e9, et nous all\u00e8gerons la journ\u00e9e des \u00e9l\u00e8ves pour mieux tenir compte de leur rythme.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400007c"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2f0021910fd1000500009e","text":"Nous souhaitons \u00e9galement diversifier les parcours pour mieux prendre en compte les attentes des jeunes. Ainsi, pour que le coll\u00e8ge soit une r\u00e9ussite pour chacun, nous souhaitons passer du coll\u00e8ge unique au coll\u00e8ge pour tous avec une plus grande personnalisation des parcours. La transition entre le primaire et le coll\u00e8ge doit \u00eatre plus douce. nous limiterons le nombre d\u2019enseignants par classe en 6e et en 5e. ","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400006c"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":2},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2effe4910fd1000500009c","text":"Autonomie des directeurs d'\u00e9tablissement : la gestion du corps enseignant, en leur\tconfiant la responsabilit\u00e9 d\u2019\u00e9valuer les professeurs, de les recruter et de g\u00e9rer les remplacements temporaires. ","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000074"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000068"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f29d59f3f56cd0008000043","text":"Nous voulons mieux valoriser la recherche publique en favorisant les liens entre les universit\u00e9s et les entreprises et en int\u00e9ressant les chercheurs publics aux retomb\u00e9es financi\u00e8res de leurs d\u00e9couvertes.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb0004000094"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000080"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000052"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f29d3aa3f56cd0005000034","text":"Conditionner une partie des financements europ\u00e9ens pour la recherche (Programme-cadre de recherche et de d\u00e9veloppement) \u00e0 la participation de PME aux projets de recherche","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000b2"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f29d4073f56cd000800003d","text":"Pour attirer les talents dans les PME, nous d\u00e9velopperons les groupements d\u2019employeurs et les pr\u00eats de main-d\u2019\u0153uvre entre PME et grands groupes.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000b2"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f29d4c23f56cd000b000036","text":"Nous simplifierons compl\u00e8tement les proc\u00e9dures administratives des PME en mettant en place un guichet unique. Pour encourager l\u2019emploi et la croissance des PME, nous voulons que l\u2019administration passe d\u2019une logique de contr\u00f4le \u00e0 une logique de service.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000b2"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f29ccdd3f56cd0008000031","text":"Les allocations familiales rel\u00e8vent d\u2019une politique publique universelle qui n\u2019est pas li\u00e9e \u00e0 l\u2019emploi. A terme, ces prestations doivent donc \u00eatre financ\u00e9es par la fiscalit\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale et non comme aujourd\u2019hui par les cotisations sociales.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c2"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[{"id":"4f57c5ce1008b90003000109","title":"4, 92 millions de familles b\u00e9n\u00e9ficient des allocations familiales en 2010","url":"http://www.caf.fr/wps/portal/!ut/p/c5/04_SB8K8xLLM9MSSzPy8xBz9CP0os3hLf2dfY0cn3xBLF2NzAyNTjwAPi8BAAyDQDwfpMIs3wAEcDSDycBM8PAItgCYYuhkHGocZG4SaoMlbugU6GhgFeHoFmLiZGhm4m-v7eeTnpuoXZGcHWTgqKgIAWqieUA!!/dl3/d3/L2dJQSEvUUt3QS9ZQnZ3LzZfOU9DTTNBQk1UOUQzNzAyNUhQSDhRUTAwRzA!/","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f2efd80910fd10005000099","text":"Nous voulons \u00e9galement faciliter le financement des PME dans ses diff\u00e9rentes composantes : l\u2019autofinancement, en modulant l\u2019imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s en fonction des strat\u00e9gies de croissance ; le\ncr\u00e9dit, en s\u2019assurant que nos banques financent notre \u00e9conomie ; les fonds propres, notamment avec une meilleure orientation de l\u2019\u00e9pargne des Fran\u00e7ais, et avec des fonds d\u2019investissement sp\u00e9cialis\u00e9s par fili\u00e8re et adoss\u00e9s \u00e0 des p\u00f4les de comp\u00e9titivit\u00e9, d\u00e9clinaisons r\u00e9gionales du fonds souverain fran\u00e7ais (FSI, Fonds strat\u00e9gique d\u2019investissement).","tags":[{"id":"4f1702a299c7a10001000034"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f29d37f3f56cd0005000032","text":"Pour faciliter l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019innovation, nous voulons encourager les PME \u00e0 d\u00e9velopper des brevets. Le premier d\u00e9p\u00f4t de brevet doit \u00eatre gratuit pour les PME.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000b2"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f29d41c3f56cd000b000033","text":"Pour faciliter l\u2019acc\u00e8s des PME aux march\u00e9s publics, nous voulons acc\u00e9l\u00e9rer l\u2019application des mesures de simplification du  Small Business Act europ\u00e9en. \u00c0 l\u2019export, nous d\u00e9velopperons des strat\u00e9gies exportatrices et des \u00ab fili\u00e8res export \u00bb associant TPE, PME et grands groupes. Les grands groupes ne pourront b\u00e9n\u00e9ficier de soutiens publics \u00e0 l\u2019export que s\u2019ils contribuent \u00e0 la mise en place de ces fili\u00e8res, dans le respect des r\u00e8gles europ\u00e9ennes.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000b2"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f29d7d53f56cd0005000040","text":"Nous souhaitons d\u00e9velopper les fili\u00e8res vertes. La France doit faire partie des leaders mondiaux des \u00e9quipements industriels li\u00e9s aux \u00e9nergies renouvelables, en mobilisant la recherche publique et la commande publique.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000bc"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2d74c34889870005000057","text":"Nous renouvellerons le principe de patriotisme \u00e9conomique \u00e0 l\u2019export en constituant dans tous les secteurs des fili\u00e8res structur\u00e9es associant grands groupes et PME. Par ailleurs, nous met- trons en place une politique de diff\u00e9renciation pour les pays \u00e9mergents.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000b6"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2d75204889870005000059","text":"Dans les relations commerciales de l\u2019Union europ\u00e9enne avec le reste du monde, des r\u00e8gles pr\u00e9f\u00e9rentielles ont \u00e9t\u00e9 \u00e9tablies pour favoriser les pays dont l\u2019\u00e9conomie \u00e9tait peu d\u00e9velopp\u00e9e.Ce principe est juste mais il doit \u00eatre actualis\u00e9 en fonction des \u00e9volutions \u00e9conomiques.Les pays pauvres d\u2019hier sont parfois devenus les g\u00e9ants d\u2019aujourd\u2019hui.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000b6"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2d75aa488987000500005c","text":"Nous instaurerons une politique de diff\u00e9renciation dans les relations de la France et de l\u2019UE avec les pays en d\u00e9veloppement, en excluant les principaux pays \u00e9mergents du b\u00e9n\u00e9fice des droits de douane r\u00e9duits pr\u00e9vus par le syst\u00e8me de pr\u00e9f\u00e9rence g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 europ\u00e9en.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000b6"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2d8cc9488987000e000062","text":"Nous souhaitons transf\u00e9rer les cotisations famille (35 Mds \u20ac en 2012) sur une fiscalit\u00e9 anti-d\u00e9localisation qui ne repose plus sur le travail. La comp\u00e9titivit\u00e9 de nos entreprises sera am\u00e9lior\u00e9e par cette diminution de 8 % des charges qui p\u00e8sent sur le travail. Afin de r\u00e9partir l\u2019effort et de ne pas p\u00e9naliser le pouvoir d\u2019achat, cette fiscalit\u00e9 antid\u00e9localisation jouera sur plusieurs leviers : l\u2019imp\u00f4t sur les socie\u0301te\u0301s des grands groupes, qui ont un taux d\u2019imposition effectif infe\u0301rieur a\u0300 celui des PME, la fiscalite\u0301 sur le capital, la CSG et la TVA.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c2"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f4e1284368d07019600019c","text":"\"La r\u00e9mun\u00e9ration des plus hauts dirigeants ne devra pas \u00eatre vot\u00e9e par le conseil d'administration mais par l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des actionnaires\".","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ac"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":2},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[{"id":"4f4e128e368d07019600019d","title":"Sarkozy - Retraites & Parachutes","url":"http://www.youtube.com/watch?v=EcVG4O97UPY","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/EcVG4O97UPY?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"}]},{"id":"4f2d8bd94889870008000068","text":"Projet a\u0300 cou\u0302t ze\u0301ro : il ne rajoute pas de de\u0301penses supple\u0301mentaires. Toute nouvelle de\u0301pense est compense\u0301e par une baisse de de\u0301pense au moins e\u0301quivalente.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c0"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":3},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f29cc1d3f56cd0005000028","text":"Nous maintiendrons le r\u00e9gime d\u2019exon\u00e9ration fiscale et de charges sociales sur les heures suppl\u00e9mentaires, sur la base de la dur\u00e9e du travail d\u00e9finie dans le cadre de la n\u00e9gociation collective.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000c8"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000be"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":2},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f29d0c73f56cd0008000037","text":"Franchir une nouvelle \u00e9tape et inciter les employeurs et les employ\u00e9s \u00e0 ouvrir des n\u00e9gociations sur le temps de travail, d\u00e8s 2012 en \u00e9change d\u2019une augmentation des salaires et sans remettre en cause la dur\u00e9e l\u00e9gale du travail de 35 heures.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000a6"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":2},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[{"id":"4f57bf641008b90003000051","title":"La dur\u00e9e l\u00e9gale du travail","url":"http://www.travail-emploi-sante.gouv.fr/informations-pratiques,89/fiches-pratiques,91/duree-du-travail,129/la-duree-legale-du-travail,1013.html","provider_name":null,"type":"link","html":null},{"id":"4f57c0a41008b90003000079","title":"La dur\u00e9e annuelle du travail est de 1 559 heures en France en 2007","url":"http://www.insee.fr/fr/themes/document.asp?ref_id=ip1273","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f2d73864889870008000040","text":"Doubler le nombre de nos PME et ETI exportatrices pour atteindre le chiffre de 200 000. L\u2019export constitue, en effet, l\u2019un des principaux gisements d\u2019emplois dans les ann\u00e9es \u00e0 venir.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000b2"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":3},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[{"id":"4f57c4e31008b900030000f3","title":"2,5 millions de PME en 2007","url":"http://www.pme.gouv.fr/economie/chiffresclefstpe/chiff_tpe.php","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f4e12cb368d0701960001a4","text":"\"Il doit y avoir au moins un repr\u00e9sentant des salari\u00e9s au sein des comit\u00e9s de r\u00e9mun\u00e9ration\".","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000a0"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[{"id":"4f4e12d2368d0701960001a6","title":"Sarkozy - Retraites & Parachutes","url":"http://www.youtube.com/watch?v=EcVG4O97UPY","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/EcVG4O97UPY?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"}]},{"id":"4f29d0fe3f56cd000500002e","text":"Dans le secteur priv\u00e9, ces n\u00e9gociations auront lieu au niveau des branches, ou \u00e0 d\u00e9faut des entreprises : l\u2019organisation du travail ne peut pas \u00eatre uniforme dans tous les secteurs d\u2019activit\u00e9. Nous inciterons chacun \u00e0 ouvrir ces n\u00e9gociations et \u00e0 aboutir \u00e0 un accord en modulant les exon\u00e9rations de charges en fonction de l\u2019avanc\u00e9e des n\u00e9gociations. Dans le secteur public, des n\u00e9gociations seront ouvertes dans chacune des fonctions publiques.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000a6"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f29d3163f56cd000800003b","text":"Faire \u00e9voluer les seuils \u00e0 partir desquels les PME doivent respecter certaines obligations sociales, pour continuer \u00e0 prot\u00e9ger les salari\u00e9s sans entraver le d\u00e9veloppement des\nentreprises et l\u2019emploi.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000b2"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":2},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2b2bc6ecf3c50005000088","text":"Nous d\u00e9velopperons les contrats d\u2019insertion, afin d\u2019inciter les b\u00e9n\u00e9ficiaires du RSA \u00e0 reprendre une activit\u00e9. Un contrat \u00e0 temps tr\u00e8s partiel pour rendre un service \u00e0 la collectivit\u00e9 est un premier pas pour sortir la personne en difficult\u00e9 de la spirale de l\u2019isolement, pour l\u2019aider \u00e0 retourner vers l\u2019activit\u00e9. C\u2019est aussi une manifestation concr\u00e8te d\u2019un \u00e9quilibre entre droits et devoirs. La solidarit\u00e9 nationale ne peut pas s\u2019appliquer pour celui qui refuse de travailler alors qu\u2019il en a la capacit\u00e9 et peut gagner davantage. Nous diminuerons donc le RSA socle pour les personnes qui refuseraient un contrat d'insertion, alors qu'elles peuvent travailler.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb000400009e"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":3},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[{"id":"4f57bbbbe105d50003000086","title":"Le RSA, mode d'emploi","url":"http://www.solidarite.gouv.fr/espaces,770/social,793/dossiers,794/le-rsa-mode-d-emploi,2279/","provider_name":null,"type":"link","html":null},{"id":"4f57bcefe105d500030000c8","title":"1, 798 millions d'allocataires du RSA au 31/12/2010","url":"http://www.caf.fr/web/WebCnaf.nsf/090ba6646193ccc8c125684f005898f3/039bf83fe1c7bd6ac125784f002badb0/$FILE/108%20-%20ESSENTIEL%20RSA.pdf","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f29cc383f56cd000b000028","text":"All\u00e9ger le co\u00fbt du travail. Nous voulons conserver notre mod\u00e8le de protection sociale, mais nous devons refonder son financement pour qu\u2019il ne p\u00e8se plus uniquement sur le travail et donc sur la cr\u00e9ation d\u2019emplois et la comp\u00e9titivit\u00e9 de nos entreprises.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000b0"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":6},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[{"id":"4f57c2791008b900030000b7","title":"Co\u00fbts unitaires de la main d\u2019oeuvre par l'OCDE","url":"http://stats.oecd.org/index.aspx?DatasetCode=ULC_QUA&lang=FR","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f2d89874889870008000062","text":"Nous souhaitons que soit mise en place une taxation sur les transactions financi\u00e8res qui contribuerait \u00e0 financer le d\u00e9veloppement \u00e9conomique et social des pays les moins avanc\u00e9s et la lutte contre le changement climatique.","tags":[{"id":"4f17029399c7a10001000032"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000aa"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":4},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f4e1237368d070196000198","text":"\"Je propose que pour les 7 millions de fran\u00e7ais qui gagnent entre 1200 et 1500\u20ac : on supprime des charges pour augmenter le salaire net en red\u00e9ployant la PPE et en faisant en sorte que la fiscalit\u00e9 pay\u00e9e sur les dividendes soit pay\u00e9e au m\u00eame prix que la fiscalit\u00e9 sur le travail\".","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000a0"},{"id":"4ef479f9bc60fb000400009a"},{"id":"4ef479f9bc60fb0004000098"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[{"id":"4f4e1244368d070196000199","title":"Sarkozy - PPE","url":"http://www.youtube.com/watch?v=tzW-a159M0A","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/tzW-a159M0A?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"},{"id":"4f57bee61008b90003000033","title":"La Prime Pour l'Emploi (PPE)","url":"http://www.travail-emploi-sante.gouv.fr/informations-pratiques,89/fiches-pratiques,91/incitations-a-la-reprise-d,617/informations-pratiques,89/fiches-pratiques,91/remuneration,113/la-prime-pour-l-emploi-ppe,1034.html#sommaire_1","provider_name":null,"type":"link","html":null},{"id":"4f57bef91008b90003000038","title":"8,9 millions de foyers b\u00e9n\u00e9ficiaires de la PPE en 2008","url":"http://www.tresor.economie.gouv.fr/file/326906","provider_name":null,"type":"link","html":null}]},{"id":"4f2b3d4fecf3c5000b0000b6","text":"Nous g\u00e9n\u00e9raliserons \u00e9galement le service citoyen pour les d\u00e9linquants r\u00e9cidivistes.","tags":[{"id":"4f1ad08caeef4e0001000035"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ce"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2b3d63ecf3c500080000b4","text":"Pour que la justice ait les moyens de faire appliquer les peines prononc\u00e9es, nous construirons de nouvelles places de prison pour atteindre 80 000 places en 2017.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d4"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ce"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2b3c64ecf3c500080000b0","text":"Nous assumons une politique de fermet\u00e9 contre la d\u00e9linquance des mineurs. Nous \u00e9laborerons un code p\u00e9nal sp\u00e9cifique pour les mineurs, pour adapter la justice des mineurs aux nouveaux ph\u00e9nom\u00e8nes de d\u00e9linquance et lutter contre le sentiment d\u2019impunit\u00e9. Par ailleurs, nous se\u0301parerons les fonctions, aujourd\u2019hui\t confondues chez le juge des enfants, de protection des mineurs en danger et de sanction en cas de de\u0301lit. Ainsi, nous prot\u00e9gerons mieux les mineurs victimes, et nous sanctionnerons plus fermement les mineurs d\u00e9linquants. Cette r\u00e9forme de la justice des mineurs doit aussi permettre de raccourcir le d\u00e9lai entre le d\u00e9lit et la sanction. Pour renforcer l\u2019exemplarit\u00e9 de la sanction et disposer de sanctions plus adapt\u00e9es \u00e0 des\tpremiers d\u00e9lits, nous\trendrons possibles les travaux de r\u00e9paration des actes commis d\u00e8s 12 ans, avec l\u2019autorisation des parents. Paralle\u0300lement, pour les cas les plus difficiles, nous re\u0301serverons certains e\u0301tablissements E\u0301pide aux mineurs de\u0301linquants et nous continuerons a\u0300 augmenter les capacite\u0301s des centres e\u0301ducatifs ferme\u0301s.","tags":[{"id":"4f1ad08caeef4e0001000035"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ce"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2b3dc6ecf3c500080000b6","text":"Nous supprimerons les r\u00e9ductions de peine automatiques ainsi que les am\u00e9nagements automatiques pour les peines de moins de deux ans. Nous interdirons \u00e9galement la lib\u00e9ration conditionnelle tant que les deux tiers de la peine ne sont pas purg\u00e9s. Et nous instaurerons des peines planchers pour les r\u00e9it\u00e9rants, et plus seulement pour les r\u00e9cidivistes.","tags":[{"id":"4f1ad08caeef4e0001000035"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ce"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2b3e05ecf3c500080000b8","text":"Nous am\u00e9liorerons l\u2019organisation et l\u2019efficacit\u00e9 de la justice pour la rendre plus rapide, gr\u00e2ce \u00e0 une loi de programmation ambitieuse. D\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent, nous annon\u00e7ons que nous souhaitons confier au parquet la responsabilit\u00e9 de l\u2019ex\u00e9cution des peines. Le juge d\u2019application des peines doit, quant \u00e0\tlui, se concentrer sur le suivi des d\u00e9tenus et sur les contentieux entre le parquet et le condamn\u00e9. La justice sera ainsi mieux prise en compte par une justice modernis\u00e9e.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d2"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000ce"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2b3e73ecf3c500080000ba","text":"Pour am\u00e9liorer l\u2019efficacit\u00e9 et la visibilit\u00e9 des\tforces de s\u00e9curit\u00e9, nous souhaitons renforcer leur pr\u00e9sence sur le terrain en g\u00e9n\u00e9ralisant\tles patrouilleurs, en all\u00e9geant les proc\u00e9dures administratives, en d\u00e9veloppant les nouvelles technologies les plus efficaces et en faisant un usage r\u00e9gulier des forces mobiles.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000da"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d6"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2b3e8eecf3c5000b0000b8","text":"Nous souhaitons \u00e9galement mieux coordonner les forces de la police nationale, de la gendarmerie nationale et de la police municipale, v\u00e9ritable troisi\u00e8me force de s\u00e9curit\u00e9, en d\u00e9finissant pour chacun des fonctions prioritaires. Cette meilleure coordination permettra de renforcer l\u2019investigation et la lutte contre tous les ph\u00e9nom\u00e8nes de d\u00e9linquance, des petites infractions au grand banditisme.","tags":[{"id":"4ef479f9bc60fb00040000da"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000d6"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2d7789488987000e00004e","text":"Soutenir avec force l\u2019effort en faveur de la D\u00e9fense nationale qui n\u2019est pas une variable d\u2019ajustement budg\u00e9taire mais une condition essentielle de notre souverainet\u00e9.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000e2"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000de"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2d77a2488987000b00004d","text":"Nous renforcerons le lien arm\u00e9e-Nation. Au travers du parcours de citoyennete\u0301, du civisme et de l\u2019esprit de de\u0301fense. En renforc\u0327ant la comme\u0301moration du 11 Novembre, comme Journe\u0301e nationale de la me\u0301moire et du souvenir pour tous les \u00ab morts pour la France \u00bb. En donnant plus de place a\u0300 la reconnaissance de l\u2019engagement militaire, notam- ment en faisant inscrire syste\u0301matiquement sur les monuments aux morts des communes les noms des soldats morts en ope\u0301ration.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000e0"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000de"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2d7866488987000b00004f","text":"Parce que\tl\u2019ind\u00e9pendance, l\u2019emploi, la recherche et l\u2019excellence technologique de notre pays sont en jeu, nous soutenons la d\u00e9finition d\u2019une strat\u00e9gie industrielle pour les entreprises de souverainet\u00e9, au-del\u00e0 du p\u00e9rim\u00e8tre de la D\u00e9fense.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000ea"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000de"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2d78dc488987000b000051","text":"Dans cette perspective, nous proposons la cr\u00e9ation d\u2019un fonds d\u2019investisse- ment pour ces industries avec un soutien tout particulier aux PME et \u00e0 la recherche. Ce fonds pourrait \u00eatre aliment\u00e9 pour partie par la vente de participations de l\u2019\u00c9tat dans le capital des entreprises du domaine. L\u2019\u00c9tat resterait actionnaire de r\u00e9f\u00e9rence. Il s\u2019agirait de disposer de ressources additionnelles pour financer des actions de recherche et/ou pour prote\u0301ger le capital de PME-PMI positionne\u0301es sur des techno- logies cle\u0301s et critiques.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000ea"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000de"},{"id":"4ef479f9bc60fb00040000cc"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f29d8373f56cd0005000044","text":"Le comportement des administrations en la mati\u00e8re doit \u00eatre exemplaire : la commande publique ainsi que l\u2019attribution des aides publiques doivent int\u00e9grer syst\u00e9matiquement les crit\u00e8res environnementaux et \u00e9nerg\u00e9tiques.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000108"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000100"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f29d7233f56cd000b000042","text":"Nous d\u00e9fendrons les terres agricoles contre la sp\u00e9culation, notamment en p\u00e9riph\u00e9rie des\ngrandes villes.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000116"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000112"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":2},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f29d7273f56cd000500003e","text":"Nous d\u00e9velopperons les instruments de gestion des risques.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000116"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000112"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f29d83f3f56cd0008000049","text":"L\u2019offre fran\u00e7aise d\u2019\u00e9coproduits doit \u00eatre valoris\u00e9e aupr\u00e8s des consommateurs.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000108"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000100"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f29d7593f56cd000b000044","text":"Nous d\u00e9fendrons \u00e9galement notre fili\u00e8re agroalimentaire au niveau europ\u00e9en, au travers de la politique agricole commune, qui vient soutenir les agriculteurs lorsqu\u2019il y a des difficult\u00e9s et qui amortit le surco\u00fbt li\u00e9 aux r\u00e8gles environnementales europ\u00e9ennes.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb000400011a"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000112"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":2},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f29d71a3f56cd000b000040","text":"Nous continuerons \u00e0 travailler \u00e0 la structuration de fili\u00e8res de production. Nous aiderons les agriculteurs en soutenant l\u2019installation et la reprise d\u2019activit\u00e9, et en acc\u00e9l\u00e9rant l\u2019innovation.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000116"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000112"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f4e15d0368d070196000202","text":"\"D\u00e9velopper les \u00e9nergies renouvelables\"","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000f8"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000f4"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[{"id":"4f4e15eb368d070196000203","title":"Sarkozy   Prix de l'e\u0301nergie","url":"http://www.youtube.com/watch?v=iS4y0IYuFA8&t=1m7s","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/iS4y0IYuFA8?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"}]},{"id":"4f29d8073f56cd0005000042","text":"Nous voulons continuer \u00e0 faire profiter les Fran\u00e7ais et nos entreprises d\u2019une \u00e9nergie s\u00fbre et \u00e0 co\u00fbt r\u00e9duit. Nous souhaitons donc confirmer le choix du nucl\u00e9aire, dans le respect de normes de s\u00fbret\u00e9 tr\u00e8s strictes.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb00040000f6"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000f4"},{"id":"4ef479fabc60fb00040000ec"}],"comments":{"count":2},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[{"id":"4f4e159d368d0701960001ec","title":"Sarkozy   Prix de l'e\u0301nergie","url":"http://www.youtube.com/watch?v=iS4y0IYuFA8","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/iS4y0IYuFA8?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"}]},{"id":"4f2b4103ecf3c5000b0000bf","text":"Nous continuerons \u00e9galement \u00e0 lier droit de vote et citoyennet\u00e9 fran\u00e7aise ou europ\u00e9enne.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb0004000144"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000138"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2b34d1ecf3c5000b0000a6","text":"Nous souhaitons aussi donner la possibilit\u00e9 aux parents de fractionner le cong\u00e9 parental pendant les quinze premi\u00e8res ann\u00e9es de l\u2019enfant.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb000400014e"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000148"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2b34a1ecf3c500080000a2","text":"Le d\u00e9veloppement de l\u2019aide \u00e0 la parentalit\u00e9 est un axe majeur de la politique familiale du XXIe si\u00e8cle. Nous encouragerons les \u00ab maisons pour les familles \u00bb, lieux ouverts aux parents pour qu\u2019ils puissent rencontrer d\u2019autres parents ou \u00e9changer avec des intervenants b\u00e9n\u00e9voles ou professionnels.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb000400014a"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000148"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2b34c5ecf3c5000500009a","text":"Nous voulons miser sur la responsabilit\u00e9 des parents, en proposant un appui \u00e0 ceux qui en ont besoin, mais aussi en sanctionnant les manquements mani- festes et r\u00e9p\u00e9t\u00e9s de l\u2019autorit\u00e9 parentale. C\u2019est la logique que nous avons d\u00e9velopp\u00e9e avec succ\u00e8s en suspendant les allo- cations familiales pour les familles qui ne jouaient pas leur r\u00f4le contre l\u2019absent\u00e9isme scolaire. Nous la poursuivrons.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb000400014a"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000148"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2b34faecf3c5000500009c","text":"Quand la gauche remet en cause le quotient familial et confond politique familiale et politique sociale,nous r\u00e9affirmons le caract\u00e8re universel de la politique familiale.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb0004000150"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000148"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2b3fc7ecf3c500080000bc","text":"Nous continuerons \u00e9galement \u00e0 r\u00e9former le droit d\u2019asile. La r\u00e9forme des proc\u00e9dures d\u2019examen des demandes d\u2019asile doit permettre de rendre des d\u00e9cisions plus justes et plus rapides (moins d\u2019un an maximum) et doit nous rapprocher des dispositifs de nos partenaires europ\u00e9ens.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb000400013a"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000138"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2b3fdeecf3c500080000be","text":"Pour ce qui est des op\u00e9rations de reconduites \u00e0\tla fronti\u00e8re, nous proposons de renforcer les capacit\u00e9s des centres de re\u0301tention administrative et de condition- ner le nombre de visas de\u0301livre\u0301s et l\u2019aide au de\u0301veloppement pour les pays d\u2019origine, en fonction de leur coope\u0301ration pour le retour de leurs ressortissants immigre\u0301s ille\u0301gaux.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb000400013e"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000138"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2b4017ecf3c500050000ac","text":"L\u2019aide m\u00e9dicale d\u2019\u00c9tat (AME) pour les \u00e9trangers en situation irr\u00e9guli\u00e8re sera mieux contr\u00f4l\u00e9e et recentr\u00e9e sur les situations d\u2019urgence sanitaire et sur les risques \u00e9pid\u00e9miques.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb000400013e"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000138"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2b403becf3c5000b0000bd","text":"Nous\tsouhaitons\tmieux contr\u00f4ler les fronti\u00e8res de l\u2019espace Schengen : un \u00c9tat qui ne respecterait pas ses obligations serait sanctionn\u00e9. Sa participation pourrait \u00eatre suspendue, sans remettre\ten cause le fonctionnement du reste de l'espace Schengen","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb000400013c"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000138"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2d0f7302b740000b000076","text":"Nous r\u00e9affirmons notre attachement au principe de la\u00efcit\u00e9 et \u00e0 la lutte contre le communautarisme. Les agents des diff\u00e9rentes fonctions publiques doivent \u00eatre form\u00e9s aux enjeux de la la\u00efcit\u00e9. Le r\u00e8glement int\u00e9rieur des entreprises doit permettre d\u2019encadrer les pratiques religieuses sur le lieu de travail. Nous voulons \u00e9tendre les obligations de neutralit\u00e9 du service public aux collaborateurs occasionnels et aux structures priv\u00e9es des secteurs social, m\u00e9dico-social ou de la petite enfance charg\u00e9es d\u2019une mission de service public ou d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral (hors structures \u00e0 caract\u00e8re confessionnel).","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb000400015c"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000158"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2d0f9002b740000d000076","text":"Pour assurer la transparence financi\u00e8re, nous souhaitons que les fonds \u00e9trangers visant \u00e0 la construction et \u00e0 l\u2019entretien de lieux de culte transitent obligatoirement par une fondation nationale propre \u00e0 chaque culte.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb000400015a"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000158"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2d105b02b740000b000078","text":"Nous voulons notamment instaurer un droit sp\u00e9cifique \u00e0 la formation pendant le cong\u00e9 parental.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000130"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000128"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2d6fa1488987000500004a","text":"Nous poursuivrons pour les personnes handicap\u00e9es le travail engag\u00e9 depuis la loi de 2005. Le d\u00e9fi de la scolarisation a \u00e9t\u00e9 largement relev\u00e9. Il faut le poursuivre avec l\u2019enseignement sup\u00e9rieur. Il nous faut\t\u00e9galement\tproposer des r\u00e9ponses adapt\u00e9es pour les enfants qui n\u2019ont pas pu \u00eatre scolaris\u00e9s en milieu ordinaire.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000126"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011e"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2d6fef488987000b000041","text":"Nous r\u00e9affirmons notre attachement \u00e0 l\u2019objectif de rendre accessible \u00e0 toutes les formes de handicap d\u2019ici \u00e0 2015 l\u2019ensemble des aspects de la vie quotidienne de la cit\u00e9.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000120"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011e"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2d6e08488987000e000043","text":"Nous\tvoulons soutenir\t les familles concerne\u0301es par le handicap et faire e\u0301voluer la perception de l\u2019ensemble de la socie\u0301te\u0301.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000120"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011e"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2d6fb7488987000500004c","text":"Nous souhaitons am\u00e9liorer l\u2019accompagnement personnalis\u00e9 des personnes handicap\u00e9es, en fonction de leur projet de vie et de leur handicap. L\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019emploi doit \u00eatre une priorit\u00e9 car c\u2019est le moyen privil\u00e9gi\u00e9 de participer \u00e0 la vie sociale.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000122"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011e"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2d894d488987000e00005e","text":"Nous souhaitons \u00e9galement que des \u00e9trangers \u00e0 haut potentiel continuent \u00e0 venir en France pour se former, acqu\u00e9rir des comp\u00e9tences, tout en contribuant \u00e0 l\u2019\u00e9conomie\tfran\u00e7aise, et participer \u00e0 terme au d\u00e9veloppement \u00e9conomique de leur pays d\u2019origine. Dans cette perspective, nous voulons cre\u0301er un contrat a\u0300 dure\u0301e de\u0301termine\u0301e spe\u0301cifique, en lien avec la carte bleue europe\u0301enne, avec un volet formation important.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb000400013c"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000138"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":2},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2d104502b740000800007c","text":"Nous souhaitons \u00e9galement poursuivre le combat qui a \u00e9t\u00e9 engag\u00e9 pendant le quinquennat contre les discriminations et les in\u00e9galit\u00e9s entre les hommes et les femmes.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000136"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000128"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2d107302b740000800007e","text":"Nous voulons aussi que les administrations augmentent le nombre de leurs cadres dirigeants f\u00e9minins pour atteindre une proportion de 40 % d\u2019ici \u00e0 2017.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000136"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000128"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":2},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2b40d1ecf3c500080000c0","text":"Nous souhaitons continuer \u00e0 lier nationalit\u00e9 et volont\u00e9 d\u2019\u00eatre fran\u00e7ais. Aujourd\u2019hui, toute personne n\u00e9e en France de parents \u00e9trangers acquiert automatiquement la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise \u00e0 sa majorit\u00e9 si elle vit en France ou a v\u00e9cu en France pendant cinq ans depuis l\u2019\u00e2ge de 11 ans. Sauf si elle refuse la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise (dans les six mois avant la majorit\u00e9 ou dans les douze mois qui la suivent). Nous\tproposons\td\u2019inverser\tcette logique pour s\u2019inscrire dans une dynamique positive de manifestation de la volont\u00e9. Une personne n\u00e9e en France de parents \u00e9trangers qui souhaite acqu\u00e9rir la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise devra, entre 16 et 18 ans, en faire la demande.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb0004000144"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000138"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f5f600fc6805700030007c4","text":"\"Diviser par 2 environ le nombre de gens que nous accueillons, c'est \u00e0 dire de passer de 180 000 \u00e0 100 000\"","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb000400013c"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000138"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[{"id":"4f5f6026c6805700030007c5","title":"Sarkozy   Immigration","url":"http://www.youtube.com/watch?v=htD4upxpHCc","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/htD4upxpHCc?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"}]},{"id":"4f2b3f92ecf3c5000b0000bb","text":"Nous souhaitons durcir les conditions du regroupement familial. En particulier, nous voulons que la d\u00e9livrance des titres de s\u00e9jour soit conditionn\u00e9e strictement \u00e0 l\u2019entr\u00e9e l\u00e9gale sur le territoire. Et nous souhaitons aligner les conditions de ressources et de logement du rapprochement familial sur celles existant pour le regroupement familial.","tags":[{"id":"4ef479fabc60fb0004000140"},{"id":"4ef479fabc60fb0004000138"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[{"id":"4f5f6055c6805700030007ca","title":"Sarkozy   Immigration","url":"http://www.youtube.com/watch?v=htD4upxpHCc&t=1m4s","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/htD4upxpHCc?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"}]},{"id":"4f5f61d2ab9f770003000630","text":"\"Cr\u00e9ation d'une agence qui recouvrira les pensions alimentaires en lieu et place d'une femme abandonn\u00e9e par le p\u00e8re de ses enfants.\"","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb000400014a"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000148"},{"id":"4ef479fabc60fb000400011c"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[{"id":"4f5f61e0c6805700030007ed","title":"Sarkozy   Politique Familliale","url":"http://www.youtube.com/watch?v=2r0YEFk0rZo","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/2r0YEFk0rZo?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"}]},{"id":"4f2d11bb02b740000b00007c","text":"Parce que nous attachons de l\u2019impor- tance aux territoires et que nous voulons am\u00e9liorer leur\tcapacit\u00e9\td\u2019action, parce\tque nous d\u00e9fendons l\u2019organisation d\u00e9centralis\u00e9e de la R\u00e9publique, nous souhaitons \u00e9galement poursuivre la r\u00e9forme des collectivit\u00e9s territoriales, notamment en fusionnant les services des conseils g\u00e9n\u00e9raux et des conseils r\u00e9gionaux.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb0004000196"},{"id":"4ef479fbbc60fb0004000194"},{"id":"4ef479fbbc60fb000400015e"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f29d4da3f56cd0008000041","text":"Tous les usagers et citoyens b\u00e9n\u00e9ficieront de cette simplification administrative qui doit devenir une exigence continue pour les pouvoirs publics. Afin de la formaliser, nous voulons une \u00ab r\u00e8gle d\u2019or de la simplification \u00bb : toute nouvelle norme doit syst\u00e9matiquement en supprimer une ancienne.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b8"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b6"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2b291eecf3c50005000086","text":"Pour \u00ab humaniser \u00bb notre mod\u00e8le social, il faut aussi sortir de la logique de guichet pour entrer dans une d\u00e9marche de suivi et d\u2019accompagnement des personnes, en tenant compte de la r\u00e9alit\u00e9 des situations de chacun.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b8"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b6"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2d116802b740000d000079","text":"Nous\tproposons\tde d\u00e9velopper les logiques de contractualisation entre l\u2019\u00c9tat et les collectivit\u00e9s, par exemple dans le domaine du logement.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b8"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b6"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2d118102b740000b00007a","text":"Nous\tconfirmerons le choix de la transparence, comme levier de modernisation de l\u2019action publique, en poursuivant la mise \u00e0 disposition des donn\u00e9es publiques sur Internet (open data).","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b8"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b6"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2d121202b7400008000082","text":"La ruralit\u00e9 est pour nous un atout pour la France, \u00e0 condition de donner les moyens \u00e0 la France rurale de valoriser ses talents. Nous croyons \u00e0 l\u2019emploi dans les territoires ruraux. Nous renforcerons donc les p\u00f4les de comp\u00e9titivit\u00e9 et les p\u00f4les d\u2019excellence rurale. Nous \u00e9quiperons les territoires ruraux en Internet \u00e0 tr\u00e8s haut d\u00e9bit, condition de l\u2019attractivit\u00e9 et\t du d\u00e9veloppement de l\u2019emploi dans les zones rurales. Et\tnous\tcontinuerons \u00e0 simplifier la vie quotidienne des habitants des zones rurales en modernisant les services publics, en luttant contre\tles d\u00e9serts m\u00e9dicaux, en facilitant les d\u00e9placements, en d\u00e9veloppant les services \u00e0 la personne (petite enfance, transports \u00e0 la demande, portage de repas, par exemple).","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001c4"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001c0"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2d124402b740000b00007e","text":"Nous\tsoutenons\tle passage de la politique des cit\u00e9s \u00e0 la politique de la cit\u00e9. Il s\u2019agit d\u2019abord de l\u2019e\u0301largissement du champ d\u2019intervention de la re\u0301novation urbaine a\u0300 de nouvelles the\u0301matiques et a\u0300 l\u2019espace urbain global, au-dela\u0300 des seuls quartiers prioritaires. Nous souhaitons par exemple re\u0301viser les crite\u0300res d\u2019e\u0301ligibilite\u0301 a\u0300 la politique de la ville et les de\u0301finir a\u0300 l\u2019e\u0301chelle de la ville ou de l\u2019agglome\u0301ration et non plus du quartier.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001c2"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001c0"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2d12a902b7400005000073","text":"Pour la r\u00e9novation urbaine, nous devons davantage nous appuyer sur des financements innovants et sur des logiques \u00e9conomiques durables (avec des partenariats public-priv\u00e9, avec\tdes prises de participation transitoires des acteurs publics dans les programmes immobiliers plut\u00f4t que des subventions \u00ab en pure perte \u00bb...).","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001c2"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001c0"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2d12c102b7400008000084","text":"Nous consid\u00e9rons qu\u2019avec l\u2019outre-mer, le c\u0153ur de la France bat partout sur la plan\u00e8te. Ce sont des territoires avanc\u00e9s qui permettent \u00e0 notre pays de se projeter dans le vaste monde. Peu de pays peuvent ainsi be\u0301ne\u0301ficier d\u2019une pre\u0301sence aussi forte a\u0300 travers le globe. C\u2019est une chance unique pour la France et pour l\u2019Union europe\u0301enne. C\u2018est pour- quoi nous proposons d\u2019encourager les collectivite\u0301s locales a\u0300 signer des accords de coope\u0301ration re\u0301gionale, plus nombreux et plus approfondis, et de s\u2019appuyer sur les structures portuaires pour de\u0301velopper les e\u0301changes. Nous souhaitons e\u0301galement y assurer la modernisation des infrastructures et accompagner la diversification des activite\u0301s e\u0301conomiques pour conforter le d\u00e9veloppement endog\u00e8ne des territoires.","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001c6"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001c0"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2b3327ecf3c50005000098","text":"Nous voulons enfin cr\u00e9er un \u00ab FBI \u00bb de la lutte contre les fraudes, corps d\u2019inspecteurs des contr\u00f4leurs qui aurait comp\u00e9tence sur toutes les fraudes sociales et fiscales. ","tags":[{"id":"4ef479fbbc60fb00040001ba"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b6"},{"id":"4ef479fbbc60fb00040001b4"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f29d69a3f56cd000b00003e","text":"Le d\u00e9veloppement de la t\u00e9l\u00e9m\u00e9decine repr\u00e9sente par exemple un \u00e9l\u00e9ment majeur pour la sant\u00e9 de demain.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001e4"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f29d6973f56cd000500003a","text":"Nous voulons poursuivre la dynamique engag\u00e9e par les investissements d\u2019avenir et les plans de sant\u00e9 publique en faveur de la recherche m\u00e9dicale publique et priv\u00e9e. Sans abandonner l\u2019exigence \u00e9thique qui fait honneur \u00e0 la France, nous voulons que ces efforts contribuent au mieux-\u00eatre de tous les Fran\u00e7ais et \u00e0 notre prosp\u00e9rit\u00e9.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001e4"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2b2862ecf3c5000b000090","text":"Nous souhaitons que la protection sociale soit fond\u00e9e sur les droits et les devoirs de chacun, et que l\u2019on passe d\u2019une logique d\u2019assistance \u00e0 une logique de responsabilit\u00e9. ","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ce"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ca"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2b2a8aecf3c50008000098","text":"Par ailleurs, les Fran\u00e7ais qui travaillent doivent avoir un revenu plus important que ceux qui b\u00e9n\u00e9ficient des minima sociaux. Nous souhaitons donc que, pour les b\u00e9n\u00e9ficiaires du RSA socle, le cumul des revenus sociaux, y compris ceux issus des droits connexes et tarifs sp\u00e9ciaux mis en place par les collectivit\u00e9s locales, ne d\u00e9passe pas 75 % du Smic.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ce"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ca"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2b2993ecf3c50008000096","text":"Nous voulons cr\u00e9er une diff\u00e9rence plus importante entre les revenus du travail et les revenus de l\u2019assistance, pour valoriser le travail et \u00e9viter d\u2019enfermer nos concitoyens dans le pi\u00e8ge de la pauvret\u00e9. Nous souhaitons fusionner la prime pour l\u2019emploi (PPE) et le revenu de solidarite\u0301 active (RSA) activite\u0301, qui ont le me\u0302me objectif.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ce"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ca"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2b2d0decf3c5000800009a","text":"Le logement p\u00e8se trop sur le budget des m\u00e9nages. Notre action en faveur du logement vise \u00e0 s\u00e9curiser le pouvoir d\u2019achat des Fran\u00e7ais tout en r\u00e9pondant \u00e0 leurs aspirations profondes, notamment la propri\u00e9t\u00e9. Les Fran\u00e7ais ont moins besoin d\u2019aides financi\u00e8res pour se loger que de logements accessibles \u00e0 des co\u00fbts raisonnables. Nous voulons donc\tconstruire\tplus et proposer des parcours r\u00e9sidentiels adapt\u00e9s pour chacun, depuis les \u00e9tudes ou l\u2019entr\u00e9e dans la vie active jusqu\u2019\u00e0 l\u2019accession \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9, qui reste un objectif majeur de notre action.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb0004000202"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2b3092ecf3c5000500008e","text":"Cette\t fonction de guichet unique pourrait aussi s\u2019\u00e9tendre \u00e0 l\u2019allocation des diff\u00e9rentes aides au logement, aujourd\u2019hui\tdispers\u00e9es grand nombre d\u2019acteurs, \u00e0 l\u2019information des particuliers et \u00e0 la gestion des sorties d\u2019h\u00e9bergement.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001fe"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2b2f64ecf3c5000b00009c","text":"Nous souhaitons la transparence totale dans l\u2019attribution des logements sociaux. Il est propose\u0301 de cre\u0301er un guichet unique de la demande de logement social, au niveau de chaque agglome\u0301ration, regroupant tous les acteurs compe\u0301tents. Ce guichet unique enregistrerait toutes les demandes, proce\u0301derait a\u0300 une cotation de chaque demande (priorisation par crite\u0300res avec rang individuel de priorite\u0301) et fle\u0301cherait les attributions de logements. ","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001fa"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2b2e70ecf3c5000b000096","text":"Pour favoriser l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9, nous voulons instaurer un \u00ab droit d\u2019achat \u00bb pour les locataires de logements sociaux. Les revenus de ces ventes contribueront au financement de nouveaux logements sociaux.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f8"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2b2eceecf3c5000b000098","text":"Nous souhaitons aussi faciliter la location de logements dans le parc priv\u00e9 \u00e0 prix raisonnables pour les personnes \u00e0 faibles revenus. Pour cela, nous voulons d\u00e9velopper l\u2019interm\u00e9diation locative pour les \u00e9tudiants : cela rassure les propri\u00e9taires et lutte contre la vacance des logements.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001fc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2b2ef9ecf3c5000b00009a","text":"Nous souhaitons aussi cr\u00e9er un \u00ab bail gagnant-gagnant \u00bb : le propri\u00e9taire accepterait de pratiquer des loyers faibles et de renoncer aux garanties, en \u00e9change de d\u00e9lais de pr\u00e9avis plus r\u00e9duits et de proc\u00e9dures d\u2019expulsion acc\u00e9l\u00e9r\u00e9es. Ce\tbail\tpermettrait \u00e9galement de simplifier et d\u2019acc\u00e9l\u00e9rer les proc\u00e9dures d\u2019expulsion pour les locataires de mauvaise foi ou qui troublent le voisinage.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001fc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2b2f07ecf3c5000500008c","text":"Le d\u00e9veloppement de la colocation interg\u00e9n\u00e9rationnelle m\u00e9rite enfin d\u2019\u00eatre soutenu.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001fc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2b2ff1ecf3c5000b00009e","text":"Nous voulons maintenir notre effort sur la construction de logements sociaux mais aussi construire plus de logements interm\u00e9diaires pour les classes moyennes. C\u2019est parce que le parcours r\u00e9sidentiel des classes moyennes est bloqu\u00e9 que les prix montent pour elles et que le logement social est consid\u00e9r\u00e9 comme un recours pour beaucoup de nos concitoyens.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb0004000202"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2b2ffdecf3c5000b0000a0","text":"Pour sortir de ce blocage, nous comptons encourager les maires \u00ab constructeurs \u00bb en zone tendue, gr\u00e2ce \u00e0 des modulations des dotations de l\u2019\u00c9tat en fonction des efforts des communes. Nous souhaitons mobiliser les terrains disponibles, gr\u00e2ce \u00e0 une fiscalit\u00e9 adapt\u00e9e qui permet de lutter contre la r\u00e9tention du foncier non b\u00e2ti dans les zones tendues, et gr\u00e2ce \u00e0 un plan d\u2019urgence de l\u2019\u00c9tat pour construire sur les terrains publics non utilis\u00e9s. Nous simplifierons les normes d\u2019urbanisme en zone tendue pour densi- fier le tissu urbain et r\u00e9duire les d\u00e9lais de construction.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb0004000202"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001f6"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2b30d6ecf3c50005000090","text":"Nous voulons donc proposer un nouveau contrat de sant\u00e9 aux professionnels et aux patients pour renforcer l\u2019accessibilit\u00e9 g\u00e9ographique et financi\u00e8re des soins, qui est une source d\u2019inqui\u00e9tude croissante pour nos concitoyens.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001e0"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2b313aecf3c5000800009e","text":"Les patients doivent \u00eatre au c\u0153ur du syst\u00e8me de soins : nous voulons\trenforcer la \u00ab d\u00e9mocratie sanitaire \u00bb, par plus de p\u00e9dagogie, et un meilleur acc\u00e8s \u00e0 l\u2019information. Nous voulons promouvoir l\u2019individualisation des parcours de soins, dans le respect du principe de libert\u00e9 d\u2019installation des m\u00e9decins.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001e0"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2b3175ecf3c5000b0000a2","text":"Nous devons \u00e9galement promouvoir le \u00ab juste soin \u00bb : il faut am\u00e9liorer la prise en charge des patients en faisant mieux travailler ensemble tous les professionnels et en donnant la priorite\u0301 a\u0300 la qualite\u0301 et a\u0300 la pertinence des soins pluto\u0302t qu\u2019a\u0300 la quantite\u0301\tdes actes me\u0301dicaux. La te\u0301le\u0301me\u0301decine devra y contribuer.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001e0"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2b3243ecf3c50005000092","text":"Nous voulons aussi mieux organiser les parcours\tde soins, faire dispara\u00eetre les examens et prescriptions inutiles, en responsabilisant patients et prescripteurs, pour que chaque euro d\u00e9pens\u00e9 le soit\t\u00e0 bon escient, \u00e0\tl\u2019h\u00f4pital comme\ten ville. L\u2019\u00e9quilibre financier de notre syst\u00e8me de sant\u00e9 d\u00e9pend, en effet, des comportements de chacun.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001e8"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2b3296ecf3c50005000094","text":"Nous devons soutenir l\u2019ambition de notre recherche et de notre industrie pour proposer de nouvelles th\u00e9rapies, g\u00e9n\u00e9rer de la croissance \u00e9conomique au service d\u2019une m\u00e9decine humaine et contribuer au rayonnement de la m\u00e9decine fran\u00e7aise.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001e4"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2b32eaecf3c5000b0000a4","text":"Nous souhaitons cr\u00e9er une carte sociale s\u00e9curis\u00e9e. Sur le mod\u00e8le de la carte Vitale, chaque citoyen sera titulaire d\u2019une carte sociale biom\u00e9trique et d\u2019un num\u00e9ro unique d\u2019enregistrement. Cette carte regroupera les informations ouvrant des droits (\u00e9tat civil, situation familiale et professionnelle, etc.). Elle permettra \u00e0 son titulaire de percevoir des prestations et de les faire \u00e9voluer en cas de changement de situation. Elle limitera la fraude en supprimant les possibilit\u00e9s de versement de pensions incompatibles et en facilitant les contr\u00f4les et les rapprochements de donn\u00e9es avec l\u2019administration fiscale et P\u00f4le emploi.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001da"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ca"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[{"id":"4f5f613fc6805700030007df","title":"Sarkozy   Fraude Carte Vitales","url":"http://www.youtube.com/watch?v=hBWzA_x5oRM","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/hBWzA_x5oRM?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"}]},{"id":"4f2d0ef302b740000800007a","text":"Nous proposons \u00e9galement de d\u00e9velopper une nouvelle r\u00e9serve citoyenne, compos\u00e9e de volontaires issus de divers organismes, institutions, associations, qui sont pre\u0302ts a\u0300 se rendre disponibles pour des missions d\u2019inte\u0301re\u0302t ge\u0301ne\u0301ral en cas de situations exceptionnelles (catastrophes naturelles, e\u0301ve\u0301nements populaires de grande ampleur...) ou pour l\u2019encadrement du ser- vice civique universel.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001d8"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ca"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2d7075488987000b000043","text":"Nous voulons d\u00e9velopper une offre interm\u00e9diaire entre le tout-domicile et le tout-\u00e9tablissement, pour offrir des conditions de bien-vivre aux Fran\u00e7ais qui prennent de l'\u00e2ge, et pr\u00e9venir l'isolement et la perte d'autonomie.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ea"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001dc"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2b32beecf3c50005000096","text":"Nous engagerons une lutte d\u00e9termin\u00e9e contre la fraude et nous ne tol\u00e9rerons pas que certains se placent dans la position du \u00ab passager clandestin \u00bb. Nous ferons une transparence totale sur le versement des aides et leur contr\u00f4le.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001da"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ca"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2b2abfecf3c5000b000094","text":"Enfin, nous voulons rendre les allocations ch\u00f4mage d\u00e9gressives dans le temps, d\u00e8s lors que le taux de ch\u00f4mage commencera \u00e0 diminuer, pour encourager le retour \u00e0 l'emploi.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ce"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ca"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":4},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2b32f7ecf3c500080000a0","text":"Nous voulons \u00e9galement cr\u00e9er un fichier national des fraudeurs sociaux et fiscaux, pour lutter contre la r\u00e9cidive et aggraver progressivement les sanctions.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001da"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ca"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":2},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f4e132d368d0701960001af","text":"\"Supprimer les retraites \"chapeau\" des grands dirigeants\".","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ce"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ca"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[{"id":"4f4e1352368d0701960001b0","title":"Sarkozy - Retraites & Parachutes","url":"http://www.youtube.com/watch?v=EcVG4O97UPY&t=50s","provider_name":"YouTube","type":"video","html":"<iframe width=\"480\" height=\"270\" src=\"http://www.youtube.com/embed/EcVG4O97UPY?fs=1&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>"}]},{"id":"4f2d0ebe02b740000b000074","text":"Nous voulons renforcer le sentiment d\u2019appartenance et favoriser l\u2019engagement. Pour ce\tfaire, nous\tmettrons tout d\u2019abord en place un parcours de citoyennet\u00e9, du civisme et de l\u2019esprit de d\u00e9fense. Ce parcours s\u2019articulera tout au long de la vie autour d\u2019\u00e9v\u00e9nements\tstructurants, notam- ment pour chaque enfant une c\u00e9r\u00e9monie d\u2019entr\u00e9e dans la vie citoyenne \u00e0 18 ans, une semaine \u00ab D\u00e9fense et citoyennet\u00e9 \u00bb (\u00e0 la place de l\u2019actuelle journ\u00e9e), qui devra \u00e9voluer, \u00e0 la fin du quinquennat, vers un service civique universel et obligatoire pour tous les jeunes Fran\u00e7ais.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb00040001d8"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001ca"},{"id":"4ef479fcbc60fb00040001c8"}],"comments":{"count":2},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f29d79a3f56cd0008000047","text":"Nous agirons au niveau europ\u00e9en pour mettre en \u0153uvre le principe de r\u00e9ciprocit\u00e9 des normes sociales et environnementales, vis-\u00e0-vis des produits agricoles de provenance \u00e9trang\u00e8re.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb000400022c"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000222"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2d7fae488987000e000058","text":"Enfin, nous proposerons \u00e0 d\u2019autres \u00c9tats membres de la zone euro de rejoindre l\u2019initiative de convergence fiscale d\u00e9j\u00e0 engag\u00e9e avec l'Allemagne, notamment sur l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb000400021a"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000214"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2d78374889870005000063","text":"Nous soutenons la mise en place de coop\u00e9rations europ\u00e9ennes dynamiques et port\u00e9es sur des projets concrets pour faire avancer l\u2019Europe de la d\u00e9fense avec nos partenaires capables de s\u2019engager.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb0004000226"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000222"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2d7a484889870008000046","text":"Nous voulons que l\u2019Europe n\u2019entrave plus la constitution de champions europ\u00e9ens de l\u2019industrie et des services, comme cela a pu \u00eatre le cas par le pass\u00e9 au travers de la politique europ\u00e9enne de concurrence, mais\tau contraire qu\u2019elle facilite leur \u00e9mergence, \u00e0 travers une vraie politique industrielle.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb0004000216"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000214"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2d7a6c4889870008000048","text":"Pour incarner ce changement strat\u00e9gique, nous souhaitons tout d\u2019abord, sur le plan institutionnel, nommer un commissaire commun \u00e0 la concurrence et \u00e0 la politique industrielle.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb0004000216"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000214"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2d7a9a488987000800004a","text":"Nous souhaitons \u00e9galement que l\u2019Union europ\u00e9enne n\u2019ait plus un a priori ne\u0301gatif a\u0300 l\u2019e\u0301gard des entreprises de taille importante mais qu\u2019elle tienne compte dans ses analyses de l\u2019inte\u0301re\u0302t pour l\u2019Europe de disposer de champions de taille mondiale.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb0004000216"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000214"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2d7b6d488987000800004c","text":"De la m\u00eame mani\u00e8re, nous voulons que l\u2019Union europ\u00e9enne n\u2019ait plus un a priori n\u00e9gatif vis-\u00e0-vis des aides d\u2019\u00c9tat, mais qu\u2019elle en appr\u00e9cie les effets r\u00e9els \u00e0 moyen et long terme sur l\u2019emploi et la cr\u00e9ation de richesses en Europe.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb0004000216"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000214"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2d7bd64889870005000069","text":"L\u2019accompagnement de la croissance et du d\u00e9veloppement des PME doit \u00e9galement \u00eatre plus au c\u0153ur des politiques europ\u00e9ennes. Cela passe d\u2019abord par la Banque europ\u00e9enne d\u2019investissement (BEI), qui doit renforcer son intervention aupr\u00e8s des PME.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb0004000216"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000214"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2d8674488987000800005d","text":"Nous\trestons oppos\u00e9s \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la Turquie dans l\u2019Union europ\u00e9enne.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb0004000210"},{"id":"4ef479fcbc60fb000400020e"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2d7c75488987000500006b","text":"Cela passe \u00e9galement par le Programme-cadre de recherche et de d\u00e9veloppement (PCRD). Le PCRD est un outil de financement essentiel pour l'innovation en Europe. Le prochain PCRD devra miser davantage sur les PME, en simplifiant les de\u0301marches pour\tles entreprises, et en conditionnant une part importante des financements \u00e0 la participation de PME aux projets de recherche.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb0004000216"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000214"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2d7d74488987000b000055","text":"Nous souhaitons que ce principe de r\u00e9ciprocit\u00e9 dans les relations commerciales se traduise par la mise en place de \u00ab taxes r\u00e9ciprocit\u00e9 \u00bb aux fronti\u00e8res de l\u2019Europe : la fiscalit\u00e9 sera modul\u00e9e afin de corriger les ph\u00e9nom\u00e8nes de concurrence d\u00e9loyale de la part de pays n\u2019ayant pas les m\u00eames normes sociales, environnementales, mais \u00e9galement \u00e9conomiques (contr\u00f4le des aides d\u2019\u00c9tat...) que l\u2019Europe.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb000400021e"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000214"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2d7dbb4889870005000070","text":"Afin d\u2019assurer leur conformit\u00e9 \u00e0 l\u2019OMC, ces taxes seront cibl\u00e9es et li\u00e9es \u00e0 des conventions internationales identifi\u00e9es (normes de l\u2019Organisation internationale du travail,convention sur la diversit\u00e9 bio- logique, protocole de Kyoto, etc.).","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb000400021e"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000214"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2d7de84889870005000072","text":"Nous souhaitons que ce principe de r\u00e9ciprocit\u00e9 s\u2019applique \u00e0 l\u2019acc\u00e8s aux march\u00e9s publics : l\u2019Europe ne doit autoriser l\u2019acc\u00e8s \u00e0 ses march\u00e9s publics qu\u2019aux entreprises des pays qui, en retour, ouvrent l'acc\u00e8s \u00e0 leurs propres march\u00e9s publics","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb0004000218"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000214"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2d7e2b488987000b00005f","text":"Nous\tnous\tengageons en faveur d\u2019un v\u00e9ritable gouvernement \u00e9conomique de la zone euro. Nous voulons notamment qu\u2019un sommet de la zone euro se re\u0301unisse au niveau des chefs d\u2019E\u0301tat selon les besoins et au moins six fois par an. Ce sommet devra disposer d\u2019un secre\u0301tariat permettant d\u2019assurer le suivi de ses de\u0301cisions.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb000400021a"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000214"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2d7eee488987000500007e","text":"Nous proposons de cr\u00e9er une assembl\u00e9e parlementaire de la zone euro regroupant des d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens de la zone euro et des repr\u00e9sentants des parlements des \u00c9tats de la zone euro. Elle assumera un r\u00f4le de contr\u00f4le et de suivi des d\u00e9cisions prises lors des sommets de la zone euro. Cette assembl\u00e9e donnera une l\u00e9gitimit\u00e9 d\u00e9mocratique plus forte aux d\u00e9cisions europ\u00e9ennes.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb000400021a"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000214"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2d7ef74889870005000080","text":"Nous voulons \u00e9galement que les politiques budge\u0301taires et fiscales des E\u0301tats membres de la zone euro soient plus cohe\u0301rentes entre elles. Sans cette cohe\u0301rence, nous devrons a\u0300 nouveau faire face a\u0300 des crises telles que celle que nous tra- versons aujourd\u2019hui, du fait\t de politiques nationales trop laxistes et mal articule\u0301es avec la politique mone\u0301taire commune. Sans\tcette\tcohe\u0301rence, nous continuerons a\u0300 faire face a\u0300 des phe\u0301nome\u0300nes de dumping fiscal et de concurrence de\u0301loyale, qui\tnuisent a\u0300 la cohe\u0301sion de la zone et diminuent les recettes fiscales.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb000400021a"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000214"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2d7f6c4889870005000084","text":"Nous\tnous attacherons \u00e0 ce que l\u2019ensemble des \u00c9tats membres de la zone euro mettent en place une r\u00e8gle d\u2019or d\u2019ici \u00e0 fin 2012, de pr\u00e9f\u00e9rence de\tniveau constitutionnel. Par ailleurs, nous souhaitons qu\u2019un pays ne puisse inte\u0301grer la zone euro sans avoir pre\u0301alablement mis en place une re\u0300gle d\u2019or.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb000400021a"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000214"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2d84f6488987000b000063","text":"Les \u00c9tats europ\u00e9ens qui le peuvent et le veulent, doivent s\u2019engager dans des coop\u00e9rations \u00e9troites dans diff\u00e9rents domaines et notamment industriels. Ces avant-gardes ne doivent pas e\u0302tre vues comme des clubs d\u2019Etats qui excluent leurs voisins europe\u0301ens mais comme des initiatives ouvertes a\u0300 ceux qui souhaitent et peuvent\ts\u2019engager. Ces avant-gardes ont donc vocation a\u0300 avoir un effet d\u2019entrai\u0302nement la\u0300 ou\u0300 l\u2019Europe a\u0300 27 ne souhaite pas ou n\u2019a pas la capacite\u0301 de s\u2019engager.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb000400020c"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000206"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2d8648488987000500008b","text":"La ma\u00eetrise des flux migratoires est un imp\u00e9ratif qui passe par un meilleur contr\u00f4le des fronti\u00e8res de l\u2019espace Schengen. Les \u00c9tats\tmembres qui ne\t respectent pas leurs devoirs en la mati\u00e8re doivent \u00eatre suspendus, sans que l\u2019ensemble de l\u2019espace Schengen soit remis en cause.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb0004000234"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000222"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2d8668488987000e00005b","text":"Nous\tsouhaitons donc poursuivre les processus d\u2019adh\u00e9sion engag\u00e9s avec les pays des Balkans.","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb0004000212"},{"id":"4ef479fcbc60fb000400020e"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":0},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]},{"id":"4f2d7da6488987000500006e","text":"Ces \u00ab taxes r\u00e9ciprocit\u00e9 \u00bb int\u00e9greront notamment la \u00ab taxe carbone \u00bb aux fronti\u00e8res de l\u2019Europe. ","tags":[{"id":"4ef479fcbc60fb000400021e"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000214"},{"id":"4ef479fcbc60fb0004000204"}],"comments":{"count":1},"candidacy":{"id":"4f242b3269b233000100002b"},"embeds":[]}]}
}}